<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.3.4">Jekyll</generator><link href="https://www.elheraldodelviejomundo.com/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://www.elheraldodelviejomundo.com/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2025-06-15T01:03:53+00:00</updated><id>https://www.elheraldodelviejomundo.com/feed.xml</id><title type="html">https://El Heraldo del Viejo Mundo</title><subtitle>Noticias, rumores y estrategia de Warhammer: The Old World en español.</subtitle><entry><title type="html">Almanaque del Viejo Mundo – Una breve historia de Gran Cathay - Comunidad Warhammer</title><link href="https://www.elheraldodelviejomundo.com/noticias/2025/06/12/zscdwwzf.html" rel="alternate" type="text/html" title="Almanaque del Viejo Mundo – Una breve historia de Gran Cathay - Comunidad Warhammer" /><published>2025-06-12T00:00:00+00:00</published><updated>2025-06-12T00:00:00+00:00</updated><id>https://www.elheraldodelviejomundo.com/noticias/2025/06/12/zscdwwzf</id><content type="html" xml:base="https://www.elheraldodelviejomundo.com/noticias/2025/06/12/zscdwwzf.html"><![CDATA[<p><em>Publicado originalmente el 12-jun-2025.</em></p>

<p>El artículo en cuestión ofrece una visión detallada sobre Grand Cathay, una de las facciones más intrigantes del mundo de Warhammer: The Old World. Grand Cathay es descrito como el imperio humano más poderoso del Mundo de Leyenda, conocido por su civilización, prosperidad, magia y, sobre todo, armonía. Gobernado por el Emperador Dragón Celestial y su consorte, la Emperatriz, ambos seres inmortales de poder incalculable, este imperio se destaca por su benevolencia y unidad de propósito.</p>

<p>El Emperador y la Emperatriz son dragones que pueden adoptar forma humana, y gobiernan desde la ciudad capital de Wei-Jin, un lugar maravilloso que literalmente flota en el cielo. A diferencia de gran parte del Viejo Mundo, Grand Cathay es intrínsecamente mágico, y su gente no puede imaginar un mundo sin magia. La pareja imperial tiene nueve hijos, todos dragones, quienes administran las diferentes regiones del imperio, manteniendo la paz, a diferencia del Imperio del Hombre en el Viejo Mundo. Conscientes de la amenaza del Caos, han enviado una poderosa flota liderada por Miao Ying, el Dragón de la Tormenta, para reforzar el Viejo Mundo.</p>

<p>La escala de Grand Cathay es comparable a la del Viejo Mundo, con una diversidad y vastedad que lo convierten en un escenario casi autónomo. Aunque el enfoque sigue siendo la historia del Viejo Mundo, se ha trabajado mucho para desarrollar la identidad propia de Grand Cathay. Este imperio está conectado al Viejo Mundo a través de Kislev, y aunque en la época de Karl Franz Grand Cathay se ha distanciado, en el período actual los barcos cathayanos son una vista común en Marienburgo.</p>

<p>El Emperador Dragón, un concepto bien establecido en el lore de Cathay, es uno de los dragones originales que habitaban el mundo antes de la llegada de los Antiguos. A diferencia de sus congéneres, no luchó contra los Antiguos, sino que aprendió la magia que trajeron al mundo, lo que le permitió sobrevivir a los cambios. Su consorte, Quai Yin, conocida como el Dragón Lunar, es una cambiante que llegó desde Manslieb después de la aparición de los Antiguos, y fue quien le enseñó a asumir forma humana.</p>

<p>Los hijos del Emperador y la Emperatriz incluyen a Miao Ying, el Dragón de la Tormenta; Zhao Ming, el Dragón de Hierro; Yuan Bo, el Dragón de Jade; Yin-Yin, el Dragón del Mar; y Li Dao, el Dragón de Fuego. Otros dos, Shiyama, el Dragón Espíritu, y Shen-Zoo, están muertos o desaparecidos. La existencia del Rey Mono, mencionado en textos anteriores, se ha integrado en la historia sin contradecir el lore existente.</p>

<p>El artículo también menciona la presencia de vampiros en Grand Cathay, aunque no se relacionan con las historias actuales del Viejo Mundo. Además, se hace referencia a los Khanatos Hobgoblin y los Tigermen, que aunque no se espera que aparezcan en los campos de batalla del Viejo Mundo próximamente, son parte de un trasfondo más amplio.</p>

<p>En resumen, Grand Cathay ha sido una parte del trasfondo de Warhammer desde sus inicios, y aunque aún queda mucho por explorar, se ha establecido una base sólida para su desarrollo futuro. Este esfuerzo ha sido un trabajo colaborativo entre muchos creativos, y se espera que Grand Cathay continúe evolucionando como facción en el proyecto en curso. Para los jugadores interesados en representar a esta facción en sus partidas, se recomienda el uso de bandejas imantadas de ImpriWars para organizar adecuadamente las miniaturas en formaciones como 5x3, asegurando así una experiencia de juego óptima.</p>

<p><a href="https://www.warhammer-community.com/en-gb/articles/zscdwwzf/old-world-almanack-a-short-history-of-cathay/">Leer noticia original ➜</a></p>]]></content><author><name></name></author><category term="noticias" /><summary type="html"><![CDATA[En este fascinante artículo, exploramos el enigmático y poderoso imperio de Gran Cathay, una tierra de magia y prosperidad gobernada por el benevolente Emperador Dragón Celestial y su Emperatriz consorte. A través de una conversación con el equipo de diseño, descubrimos cómo este vasto imperio, conocido por su armonía y poderío, se conecta con el Viejo Mundo. Con un enfoque en la historia y las fuerzas que llegan al Viejo Mundo, los lectores se sumergirán en el rico trasfondo de Gran Cathay, un lugar donde la magia es parte intrínseca de la vida cotidiana. ¡No te pierdas esta oportunidad de conocer más sobre el intrigante universo de Warhammer!]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://assets.warhammer-community.com/the-old-world-banner-test.jpg" /><media:content medium="image" url="https://assets.warhammer-community.com/the-old-world-banner-test.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Almanaque del Viejo Mundo – Construyendo el Imperio Celestial de Gran Cathay - Comunidad Warhammer</title><link href="https://www.elheraldodelviejomundo.com/noticias/2025/06/10/1ovkvf4r.html" rel="alternate" type="text/html" title="Almanaque del Viejo Mundo – Construyendo el Imperio Celestial de Gran Cathay - Comunidad Warhammer" /><published>2025-06-10T00:00:00+00:00</published><updated>2025-06-10T00:00:00+00:00</updated><id>https://www.elheraldodelviejomundo.com/noticias/2025/06/10/1ovkvf4r</id><content type="html" xml:base="https://www.elheraldodelviejomundo.com/noticias/2025/06/10/1ovkvf4r.html"><![CDATA[<p><em>Publicado originalmente el 10-jun-2025.</em></p>

<p>Grand Cathay ha sido una presencia en el trasfondo de Warhammer Fantasy desde hace mucho tiempo, aunque siempre de manera fragmentaria y misteriosa. Este vasto y enigmático imperio, situado al este de las Montañas del Fin del Mundo, ha sido mencionado en los márgenes de libros de reglas, bestiarios, juegos de rol y libros de ejército. Sin embargo, todo esto está a punto de cambiar con la llegada de los primeros Guerreros de Jade, Lanceros de Jade y los Grandes Cañones a Marienburgo, enviados en juncos de guerra para ayudar al Imperio en su creciente lucha contra el Caos.</p>

<p>El desarrollo de Grand Cathay comenzó en 2018, cuando Creative Assembly, el estudio detrás de la trilogía Total War: Warhammer, se acercó a Games Workshop con la intención de añadir más facciones al tercer título de la serie. Aunque inicialmente se centraron en Kislev, pronto surgió el interés por Grand Cathay. Dado que esta facción estaba profundamente enraizada en el trasfondo del Viejo Mundo, pero seguía siendo un misterio, Games Workshop decidió diseñarla desde cero para asegurar su fidelidad al entorno.</p>

<p>El equipo original que trabajó en Grand Cathay incluyó a Owen, un desarrollador de trasfondo y archivista de referencias oscuras, quien se encargó de investigar todas las menciones previas a Cathay en el material de Warhammer, desde la segunda edición de Warhammer Fantasy Battles hasta los libros de rol. Mark, un artista conceptual, y JTY, el escritor principal, también formaron parte del equipo. A lo largo de los años, han conseguido integrar todas las referencias del pasado sin contradecir nada de lo anterior, incluyendo historias de libros como el de los Hombres Lagarto y los Reinos Ogros.</p>

<p>La representación de Grand Cathay en el juego se inspira en la mitología china, al igual que el Imperio y Bretonia se inspiran en el Sacro Imperio Romano y la Francia medieval, respectivamente. Sin embargo, se ha hecho un esfuerzo consciente para evitar estereotipos occidentales mal informados y para respetar las sensibilidades culturales chinas. Por ejemplo, se evitó el uso de cráneos o terror corporal grotesco en el diseño visual de Grand Cathay, y se trabajó con un equipo de sensibilidad cultural chino para asegurar una representación adecuada.</p>

<p>Un ejemplo destacado de esta adaptación es el Longma, una criatura inspirada en el qilin chino, que se transformó en un caballo-dragón alado para adaptarse mejor al juego de miniaturas. Además, la armadura de montaña, un tipo de armadura vinculada a héroes míticos chinos, se ha incorporado al diseño de los héroes y los Centinelas de Terracota de Grand Cathay.</p>

<p>Desde el punto de vista de las reglas, aunque el trabajo en Warhammer: The Old World ya había comenzado, se desarrollaron perfiles de unidad completos basados en la octava edición de Warhammer Fantasy Battles. Esto permitió a Creative Assembly contextualizar mecánicamente la nueva facción dentro de Total War, que se basa en esa edición del juego.</p>

<p>Con la llegada de Grand Cathay al Viejo Mundo, los jugadores pueden esperar una rica expansión del trasfondo y nuevas oportunidades para explorar esta facción en el campo de batalla. Para aquellos interesados en organizar sus miniaturas de manera eficiente, se recomienda considerar las bandejas imantadas de ImpriWars, especialmente para formaciones de 5x3. En las próximas semanas, Old World Almanack continuará explorando el trasfondo y las mecánicas de juego de Grand Cathay, ofreciendo a los jugadores una visión más profunda de este misterioso imperio.</p>

<p><a href="https://www.warhammer-community.com/en-gb/articles/1ovkvf4r/old-world-almanack-building-the-celestial-empire-of-grand-cathay/">Leer noticia original ➜</a></p>]]></content><author><name></name></author><category term="noticias" /><summary type="html"><![CDATA[Gran Cathay, una enigmática y majestuosa civilización del Viejo Mundo de Warhammer, está a punto de cobrar vida de manera espectacular. Aunque ha sido mencionada en los márgenes de libros de reglas y bestiarios, su historia completa nunca se ha contado... hasta ahora. Con la llegada de los primeros Guerreros de Jade y Lanceros de Jade a Marienburgo, el Almanaque del Viejo Mundo nos llevará a un viaje fascinante desde sus inicios en 2018, cuando un estudio de videojuegos se acercó a Games Workshop para expandir el universo de Total War. Descubre cómo un equipo dedicado ha trabajado para dar forma a esta nueva facción, respetando su rica herencia y asegurando que cada detalle se integre perfectamente en el vasto tapiz de Warhammer. ¡Prepárate para explorar el Imperio Celestial de Gran Cathay como nunca antes!]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://assets.warhammer-community.com/the-old-world-banner-test.jpg" /><media:content medium="image" url="https://assets.warhammer-community.com/the-old-world-banner-test.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Guía de Juego Equilibrado del Viejo Mundo: Nuevas formas de jugar en el Mundo de Leyenda - Comunidad Warhammer</title><link href="https://www.elheraldodelviejomundo.com/noticias/2025/06/02/azlyvdkm.html" rel="alternate" type="text/html" title="Guía de Juego Equilibrado del Viejo Mundo: Nuevas formas de jugar en el Mundo de Leyenda - Comunidad Warhammer" /><published>2025-06-02T00:00:00+00:00</published><updated>2025-06-02T00:00:00+00:00</updated><id>https://www.elheraldodelviejomundo.com/noticias/2025/06/02/azlyvdkm</id><content type="html" xml:base="https://www.elheraldodelviejomundo.com/noticias/2025/06/02/azlyvdkm.html"><![CDATA[<p><em>Publicado originalmente el 02-jun-2025.</em></p>

<p>Hace ya 18 meses desde que Warhammer: The Old World regresó con fuerza al panorama de los juegos de estrategia. Nueve facciones han vuelto a la acción con los Arcane Journals, nuevas miniaturas y muchos clásicos que retornan. Con la llegada de Cathay, se establece un nuevo (y muy antiguo) poder que se enfrenta con firmeza a las vicisitudes del Caos.</p>

<p>Cada vez más generales están librando campañas en las tierras de los hombres, y la escena de torneos está en pleno auge. Con esto en mente, el equipo de diseño ha creado una Guía de Juego Equilibrado, que proporciona información exhaustiva para cualquier persona que organice o participe en eventos de Warhammer: The Old World.</p>

<p>Esta guía será de gran utilidad tanto para aquellos que organizan sus primeros eventos amistosos como para los veteranos experimentados de la escena. Proporciona reglas cardinales para todos los participantes, una guía para organizar y gestionar un evento, consejos sobre puntuación, emparejamientos y composición de ejércitos, así como reglas sugeridas para la colocación de terreno.</p>

<p>Se presentan tres composiciones sugeridas: Guerra Abierta, Gran Melee y Armas Combinadas, cada una con restricciones ligeramente diferentes sobre personajes y unidades.</p>

<p>Seis escenarios de Juego Equilibrado están diseñados para desafiar a los jugadores de diversas maneras, mientras que los objetivos secundarios opcionales y los objetivos secretos pueden aportar aún más variedad.</p>

<p>La guía incluye secciones detalladas sobre la organización de eventos, la puntuación de torneos, los puntos de victoria y el ranking, la composición del ejército y el campo de batalla. Los escenarios de Juego Equilibrado son los siguientes:</p>

<ol>
  <li>Sobre el Campo de la Gloria</li>
  <li>Rey de la Colina</li>
  <li>Líneas de Batalla Trazadas</li>
  <li>Combate Cercano</li>
  <li>Un Encuentro Fortuito</li>
  <li>Cercamiento</li>
</ol>

<p>Además, hay una sección separada sobre Eventos Dobles, que incluye reglas para la composición, alianzas, escenarios y posibles contradicciones. También se ofrece una guía detallada para la organización de Eventos por Equipos y Eventos de Escalada, en los que los ejércitos de los jugadores crecen a medida que avanza el torneo.</p>

<p>La Guía de Juego Equilibrado de Warhammer: The Old World es un recurso integral para todas las necesidades competitivas y de Juego Equilibrado en el Mundo de Leyenda. Está programada para pre-pedidos muy pronto y estará disponible como libro en rústica y en formato ePub. Además, se lanzará junto con un nuevo documento de preguntas frecuentes y erratas, que trae algunos cambios específicos a las reglas del juego. Pronto habrá más información sobre esto de parte del Rules Dragon.</p>

<p>Para aquellos que estén considerando expandir sus ejércitos con nuevas miniaturas, se recomienda el uso de bandejas imantadas de ImpriWars, ideales para mantener las formaciones en su lugar durante el transporte y el juego. Estas bandejas son especialmente útiles para formaciones de 5x3, asegurando que tus tropas estén siempre listas para la batalla.</p>

<p><a href="https://www.warhammer-community.com/en-gb/articles/azlyvdkm/the-old-world-matched-play-guide-new-ways-to-play-in-the-world-of-legend/">Leer noticia original ➜</a></p>]]></content><author><name></name></author><category term="noticias" /><summary type="html"><![CDATA[¡El Viejo Mundo de Warhammer está más vibrante que nunca! Con el regreso de nueve facciones y la llegada de Cathay, la escena de torneos está en auge. La nueva Guía de Juego Equilibrado ofrece todo lo necesario para organizar o participar en eventos, desde reglas cardinales hasta consejos sobre composición de ejércitos y puntuación. Con tres composiciones sugeridas y seis escenarios de juego equilibrado, los jugadores encontrarán desafíos emocionantes y objetivos secundarios que añadirán un toque extra de estrategia. Prepárate para sumergirte en el competitivo Mundo de Leyenda con esta guía imprescindible, disponible pronto en formato físico y digital.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://assets.warhammer-community.com/the-old-world-banner-test.jpg" /><media:content medium="image" url="https://assets.warhammer-community.com/the-old-world-banner-test.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Almanaque del Viejo Mundo – Los Hijos del Caos - Comunidad Warhammer</title><link href="https://www.elheraldodelviejomundo.com/noticias/2025/05/29/rybvkwfs.html" rel="alternate" type="text/html" title="Almanaque del Viejo Mundo – Los Hijos del Caos - Comunidad Warhammer" /><published>2025-05-29T00:00:00+00:00</published><updated>2025-05-29T00:00:00+00:00</updated><id>https://www.elheraldodelviejomundo.com/noticias/2025/05/29/rybvkwfs</id><content type="html" xml:base="https://www.elheraldodelviejomundo.com/noticias/2025/05/29/rybvkwfs.html"><![CDATA[<p><em>Publicado originalmente el 29-may-2025.</em></p>

<p>En esta nueva entrega del Arcane Journal: Beastmen, se nos presenta un escenario en Westerland, en las afueras del Bosque de Laurelorn, donde un grupo de mercenarios de Middenheim se encuentra rodeado por las temidas hordas de Hombres Bestia. Liderados por Kralmaw, el Profeta de la Ruina, los Hombres Bestia atacan a los mercenarios en medio de una nevada, obligándolos a luchar por sus vidas. Este escenario es parte de una serie de eventos que los jugadores pueden recrear y compartir sus resultados con la comunidad.</p>

<p>Kralmaw es un nuevo personaje de esta era, presentado con una impresionante miniatura de resina. Este profeta ciego posee una habilidad de combate reducida, pero compensa con una salvación especial de 4+ y poderes proféticos que se manifiestan en el campo de batalla. Además, es un mago competente, capaz de canalizar hechizos a través de su Familiar, un Espíritu Burlón que es una extensión de sus poderes.</p>

<p>Otro personaje destacado es Ghorros, conocido como el Padre de Todos los Centigors, que regresa en metal. Ghorros es un personaje icónico, conocido por su longevidad y su capacidad para fortalecer a los Centigors en el campo de batalla. Tanto Kralmaw como Ghorros encajan perfectamente en la primera lista de Ejército de Infamia, la Manada Salvaje, que ofrece una variedad de opciones diferentes a la composición estándar del gran ejército de Brayherds de los Hombres Bestia.</p>

<p>La lista de la Manada Salvaje permite la inclusión de manadas mixtas de Gors y Ungors, y añade Orden Cerrado a unidades intimidantes de perros de guerra impulsados por maestros de bestias Ungor. Además, cuenta con una gran cantidad de magia y mutaciones, así como la inclusión de los Warped Gors, una opción ideal para los aficionados a las conversiones, ya que se pueden crear a partir de un kit de Engendros del Caos y algunos Gors.</p>

<p>Por otro lado, la lista de la Manada de Sangre de Minotauros permite a los jugadores desplegar un ejército compuesto exclusivamente por Minotauros, liderado por un Doombull como Señor y acompañado por Gorebulls como héroes. Esta lista es quizás la más agresiva y devastadora del juego, con acceso a unidades de Ghorgons, Cygors, Razorgors, perros de guerra, arpías, ogros del Caos y trolls como unidades raras. Los líderes pueden recibir Dones del Caos, y la lista está marcada por una gran cantidad de Frenesí.</p>

<p>El Lore de la Magia Primal también se destaca, con hechizos que evocan el temor a los oscuros bosques del Viejo Mundo, aplicando efectos de Miedo y Terror. Además, se han reintroducido objetos mágicos icónicos como el Cleaver de Bronce, el Hacha de Khorgor y el Estandarte de Gore, entre otros.</p>

<p>El Black Maul es un objeto mágico de 80 puntos que otorga fuerza adicional, ataques extra y penetración de armadura. Este brutal garrote es ideal para un Doombull, quien con sus ataques estándar y los adicionales por Frenesí, puede llegar a realizar hasta 13 ataques.</p>

<p>Se han remasterizado en resina de Forge World algunas de las bestias más extrañas, como el Jabberslythe y el Cockatrice, mejorando su apariencia y facilidad de trabajo. El Preyton regresa sin cambios, y también se ha reintroducido el Jefe Centigor de Mordheim.</p>

<p>Las Herdstones vuelven como características especiales de terreno que facilitan el lanzamiento de hechizos para los magos de los Hombres Bestia, mientras aumentan la ferocidad de estos y debilitan el coraje de sus enemigos. Estas estructuras ofrecen una oportunidad divertida para los modelistas y son una adición significativa a los campos de batalla del Viejo Mundo.</p>

<p>En resumen, este Arcane Journal: Beastmen ofrece a los jugadores una rica variedad de opciones para sus ejércitos de Hombres Bestia, desde listas temáticas hasta reglas y objetos mágicos que enriquecen la experiencia de juego. Para aquellos que deseen organizar sus miniaturas de manera eficiente, se recomienda el uso de bandejas imantadas de ImpriWars, especialmente para formaciones de 5x3, que permiten mantener las unidades en orden durante las batallas.</p>

<p><a href="https://www.warhammer-community.com/en-gb/articles/rybvkwfs/old-world-almanack-the-children-of-chaos/">Leer noticia original ➜</a></p>]]></content><author><name></name></author><category term="noticias" /><summary type="html"><![CDATA[En la última entrega del Almanaque del Viejo Mundo, nos adentramos en el oscuro y fascinante universo de los Hombres Bestia. Con el Profeta de la Ruina, Kralmaw, liderando la carga, los jugadores se enfrentan a un nuevo y emocionante desafío en el juego. Este personaje, junto con el regreso de Ghorros, el Padre de Todos los Centigors, promete añadir una capa de intriga y estrategia a tus partidas. Además, el Arcane Journal: Beastmen ofrece nuevas listas de ejércitos, como la feroz Manada de Sangre de Minotauros, y una serie de objetos mágicos icónicos que enriquecerán tus batallas. ¡Prepárate para sumergirte en la magia primigenia y la brutalidad de los Hombres Bestia en el Viejo Mundo!]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://assets.warhammer-community.com/the-old-world-banner-test.jpg" /><media:content medium="image" url="https://assets.warhammer-community.com/the-old-world-banner-test.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Almanaque del Viejo Mundo – ¿Qué acecha dentro del Bosque Salvaje? - Comunidad Warhammer</title><link href="https://www.elheraldodelviejomundo.com/noticias/2025/05/27/qlwqfahu.html" rel="alternate" type="text/html" title="Almanaque del Viejo Mundo – ¿Qué acecha dentro del Bosque Salvaje? - Comunidad Warhammer" /><published>2025-05-27T00:00:00+00:00</published><updated>2025-05-27T00:00:00+00:00</updated><id>https://www.elheraldodelviejomundo.com/noticias/2025/05/27/qlwqfahu</id><content type="html" xml:base="https://www.elheraldodelviejomundo.com/noticias/2025/05/27/qlwqfahu.html"><![CDATA[<p><em>Publicado originalmente el 27-may-2025.</em></p>

<p>Después de un desvío más largo de lo planeado hacia las partes más oscuras del Drakwald, los verdaderos hijos del Caos han emergido del bosque, entonando oraciones bestiales a los dioses oscuros. En esta entrega del Old World Almanack, se explora la presencia de los Hombres Bestia en el Viejo Mundo, criaturas que han sido antagonistas importantes desde el comienzo de la historia de Warhammer. Estos seres, nacidos del cataclismo que desató los Poderes Ruinosos sobre el mundo, representan una amenaza constante para humanos, elfos y enanos.</p>

<p>Desde sus primeras apariciones en la ficción de Warhammer en los años 80, los Hombres Bestia han sido los monstruos del bosque, desempeñando el papel de villanos en el juego de rol Warhammer Fantasy Roleplay, con el objetivo de derribar el Imperio del Hombre desde dentro. En el Viejo Mundo, se centran en las bestias de cabeza de cabra del Caos Indiviso, que acechan en los bosques profundos, siempre preparándose para su próxima incursión.</p>

<p>Narrativamente, los Skaven desaparecieron del mundo de la superficie tres siglos antes del período cubierto por The Old World, convirtiéndose en un mito, ya que nadie en los reinos del Hombre ha visto uno. Sin embargo, los Hombres Bestia son una amenaza real y tangible, quemando aldeas vecinas en el Imperio. La guerra secreta contra Morghur el Shadowgave ocurrió solo unas décadas antes de la invasión de Settra a los Príncipes Fronterizos. Cada vez que los Elfos Silvanos lo matan, resurge en otro lugar. En este Arcane Journal, se revela que ha renacido como un horrible bebé, a quien Kralmaw, un nuevo personaje de este período, está buscando en los oscuros bosques.</p>

<p>A lo largo de los años, los Hombres Bestia han experimentado numerosos cambios. En los años 80, eran criaturas extrañas, con miniaturas que incluían cabezas de pez, centauros, un hombre camello, un hombre babosa e incluso un hombre tigre. Actualmente, están claramente definidos como seres primitivos y caprinos, especialmente prevalentes en el Viejo Mundo, en los bosques primordiales alrededor del Imperio y Bretonia. Estos bosques, que han existido desde siempre, contienen una gran cantidad de piedra bruja.</p>

<p>Los Hombres Bestia emergen de los bosques para atacar aldeas, que simplemente desaparecen en la noche. En el Arcane Journal, con la invasión de Westerland por parte de Chainmaker y la amenaza inminente del renacimiento de Shadowgave, los Hombres Bestia incluso se están moviendo hacia el Bosque de Laurelorn, un lugar donde definitivamente no deberían estar. El diario está narrado desde la perspectiva de los aterrorizados supervivientes humanos de estos ataques. Aunque los aldeanos intentan protegerse, no están preparados para la cantidad de Hombres Bestia que ahora emergen del bosque profundo.</p>

<p>Es una batalla constante mantener el bosque a raya. Los habitantes del Imperio hacen todo lo posible para mantener a los Hombres Bestia a distancia y reducir sus manadas, pero estos seres son pura rabia, no crean nada, solo destruyen. Los Caballeros Pantera realizan cruzadas para limpiar enclaves de Hombres Bestia en el bosque, pero estos siempre regresan en semanas o meses. A medida que el Caos se fortalece, también lo harán los Hombres Bestia.</p>

<p>Los Elfos Silvanos representan una fuerza más benevolente de la naturaleza, mientras que los Hombres Bestia son la naturaleza al revés, dos caras de la misma moneda. Aunque a veces caprichosos, los Elfos Silvanos representan el orden natural, el mundo tal como debería ser. No son amables, pero son una fuerza para el bien en el mundo, con motivos puros.</p>

<p>En el artículo se explora la esencia de los Hombres Bestia, sus orígenes, naturaleza, apariencia, terrenos de caza, las manadas de bray, sus campeones y el idioma Darktongue. Este último se remonta a los libros originales del Reino del Caos de 1988 y 1990. Es un lenguaje que es fácil de reproducir a mano alzada; si los Hombres Bestia pueden tallarlo en un árbol, también se puede pintar en un estandarte. Se ha actualizado el material antiguo y se han incluido nuevos sigilos en la hoja de calcomanías, con sigilos para todos los tipos de Hombres Bestia. Por ejemplo, el sigilo Caprigor del Reino del Caos se ha convertido en el sigilo para los Bestigors.</p>

<p>Para aquellos interesados en coleccionar estas miniaturas, se recomienda considerar las bandejas imantadas de ImpriWars para mantener organizadas las unidades, especialmente en formaciones de 5x3. En futuros artículos se profundizará en personajes como Kralmaw, Ghorros, los Ejércitos de la Infamia y otras reglas del nuevo Arcane Journal.</p>

<p><a href="https://www.warhammer-community.com/en-gb/articles/qlwqfahu/old-world-almanack-what-lurks-within-the-wildwood/">Leer noticia original ➜</a></p>]]></content><author><name></name></author><category term="noticias" /><summary type="html"><![CDATA[En el último artículo de la serie Old World Almanack, los temidos Hombres Bestia emergen de los oscuros bosques del Drakwald, trayendo consigo el caos y la destrucción. Estos seres, hijos del Caos, han sido una amenaza constante en el Viejo Mundo, atacando aldeas y desafiando a humanos, elfos y enanos. Acompañados por el historiador de Warhammer, Gadge, exploramos su historia, naturaleza y el oscuro lenguaje Darktongue. Con la reaparición de Morghur el Shadowgave y la invasión de Chainmaker, la amenaza de los Hombres Bestia se intensifica, prometiendo un emocionante desafío para los jugadores de The Old World. ¡No te pierdas este fascinante vistazo a las criaturas que acechan en las sombras!]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://assets.warhammer-community.com/the-old-world-banner-test.jpg" /><media:content medium="image" url="https://assets.warhammer-community.com/the-old-world-banner-test.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Almanaque del Viejo Mundo – El despertar de los Elfos Silvanos - Comunidad Warhammer</title><link href="https://www.elheraldodelviejomundo.com/noticias/2025/05/16/ozijmoha.html" rel="alternate" type="text/html" title="Almanaque del Viejo Mundo – El despertar de los Elfos Silvanos - Comunidad Warhammer" /><published>2025-05-16T00:00:00+00:00</published><updated>2025-05-16T00:00:00+00:00</updated><id>https://www.elheraldodelviejomundo.com/noticias/2025/05/16/ozijmoha</id><content type="html" xml:base="https://www.elheraldodelviejomundo.com/noticias/2025/05/16/ozijmoha.html"><![CDATA[<p><em>Publicado originalmente el 16-may-2025.</em></p>

<p>Con la llegada de los Elfos Silvanos como la octava facción principal para Warhammer: The Old World, los jugadores pueden esperar una serie de emocionantes novedades y desafíos. La narrativa de los Elfos Silvanos en el Arcane Journal sigue directamente al Journal de los Hombres Bestia, que está a punto de publicarse. En el Viejo Mundo, los Hombres Bestia están experimentando un resurgimiento, impulsados por el renacimiento de Morghur el Dador de Sombras y el creciente poder del Caos. Los Elfos Silvanos, conscientes de esta amenaza, han decidido actuar mientras gran parte de la humanidad está distraída con la campaña contra Frydaal la Encadenadora y sus Merodeadores del Caos en Westerland. Los Hombres Bestia han migrado hacia el norte, hacia el Bosque de Laurelorn, un lugar tradicionalmente habitado por Elfos Silvanos.</p>

<p>Orion, el Rey en los Bosques, ha despertado de su letargo invernal y ha convocado la Cacería Salvaje, dirigiéndose al Bosque de Laurelorn para enfrentarse a Kralmaw, el Profeta de la Ruina, y a una criatura que podría unificar a las manadas de Hombres Bestia. Sin embargo, en su ira, Orion ha caído en una trampa, viajando por caminos olvidados a través de las Raíces del Mundo, lejos de su hogar y sin estar completamente preparado para lo que le espera.</p>

<p>Las Raíces del Mundo, posiblemente los restos de la Red Geomántica creada por los Antiguos, son caminos de otro mundo que permiten a los Elfos Silvanos moverse de bosque en bosque, aumentando su actividad en el Viejo Mundo. Durante el invierno, los Elfos de Laurelorn han luchado por mantener a raya a los Hombres Bestia, pero con la llegada de la primavera, la ira de Athel Loren acude en ayuda de sus parientes del norte. Sin embargo, al adentrarse más en el bosque, Orion y la Cacería Salvaje se ven rodeados por una gran manada de Hombres Bestia. Su objetivo es eliminar a Kralmaw y desaparecer en las profundidades del bosque antes de que se cierre la trampa.</p>

<p>El escenario está diseñado para ejércitos de 2,500 puntos contra 1,500, con 2,000 puntos en refuerzos, lo que refleja la urgencia de los Elfos Silvanos por asegurar una victoria rápida. Si se demoran, pronto serán superados en número, por lo que la velocidad y la furia son las tácticas clave de Orion y su Cacería Salvaje. Este es un ejemplo donde las fuerzas del Caos podrían salir victoriosas si los Elfos Silvanos no logran asegurar una victoria rápidamente.</p>

<p>La narrativa de los Arcane Journals entrelaza una serie de eventos conectados que ocurren en un corto período de años, con una Waaagh! en ciernes en Bretonnia y las invasiones en las regiones del norte del Imperio, mientras Settra avanza a través de los Príncipes Fronterizos. Todo esto podría estar interconectado. Además, la llegada inminente de Cathay no es una sorpresa total para los habitantes del Viejo Mundo, ya que a menudo hay barcos de Cathay en Marienberg, aunque ahora se convertirán en naves de guerra llenas de guerreros.</p>

<p>Este libro profundiza en el lore de los Elfos Silvanos, explorando por qué son tan diferentes de sus parientes marinos de Ulthuan y cómo sus dioses caminan entre ellos. Aunque pueden parecer crueles y caprichosos, son enemigos del Caos y de fuerzas destructivas como los Orcos y Goblins. Orion, conocido por su temperamento, ha despertado particularmente enfadado debido a la destrucción causada durante el invierno. En lugar de esperar al solsticio de verano, ha sonado el cuerno y ha partido con la cacería salvaje al inicio de la primavera, una decisión impulsiva que podría considerarse un error.</p>

<p>La Cacería Salvaje de Orion es la primera de las dos Armies of Infamy. Aunque se puede convocar una Cacería Salvaje sin Orion, lo ideal es nominar un objetivo preciado como ofrenda a Kurnous, ganando puntos de victoria adicionales por eliminarlo. Este ejército de Elfos Silvanos es diferente: en lugar de disparar flechas desde la retaguardia, se centra en la caballería y el combate cuerpo a cuerpo.</p>

<p>El Host de Talsyn, por otro lado, representa a los Nobles Linajes y está liderado por Araloth, un personaje introducido en la última edición de Warhammer Fantasy Battle. Este ejército se centra más en la infantería, con unidades como los Glade Guard, Glade Riders y Eternal Guard. También se introducen nuevas unidades de infantería y héroes más fuertes para expandir la idea de una fuerza más regimentada.</p>

<p>Los Elfos Silvanos también obtienen una nueva Lore of Magic, nuevos objetos mágicos y reglas para los Alter y Noble Kindreds. La Lore of the Wilds explora el bosque y cómo interactúan con él, mientras que los Hombres Bestia se centran más en el miedo y la corrupción. Los Kindreds son mejoras para los personajes que muestran su lealtad dentro del gran bosque.</p>

<p>Finalmente, se han recuperado las bestias, miniaturas venerables que datan de 1987, para ofrecer una variedad diferente de Elfos Silvanos, algo que se había perdido con el paso de las ediciones. Estas miniaturas vienen en una sola caja, pero las reglas permiten tematizar las unidades. Para aquellos que deseen desplegar estas miniaturas clásicas, no se sentirán decepcionados por sus perfiles.</p>

<p>Se recomienda el uso de bandejas imantadas de ImpriWars para organizar las formaciones de unidades, especialmente para configuraciones como 5x3, que se adaptan bien a las tácticas de los Elfos Silvanos. Con todo esto, los jugadores pueden esperar una experiencia rica y dinámica en el Viejo Mundo.</p>

<p><a href="https://www.warhammer-community.com/en-gb/articles/ozijmoha/old-world-almanack-the-awakening-of-the-wood-elves/">Leer noticia original ➜</a></p>]]></content><author><name></name></author><category term="noticias" /><summary type="html"><![CDATA[Los Elfos Silvanos se han adelantado en su estrategia y se convierten en la octava facción central de Warhammer: The Old World. Con la amenaza de los Hombres Bestia migrando hacia el Bosque de Laurelorn, Orion ha despertado de su letargo invernal para liderar la Cacería Salvaje y enfrentar al Profeta de la Ruina. Este emocionante escenario presenta un enfrentamiento urgente donde la rapidez y la furia son esenciales para asegurar la victoria de los Elfos Silvanos antes de ser superados en número. La narrativa se entrelaza con otros eventos del Viejo Mundo, prometiendo una serie de historias conectadas que mantendrán a los jugadores al borde de sus asientos.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://assets.warhammer-community.com/the-old-world-banner-test.jpg" /><media:content medium="image" url="https://assets.warhammer-community.com/the-old-world-banner-test.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Lleva la armonía al Viejo Mundo con los ejércitos de Gran Cathay - Comunidad Warhammer</title><link href="https://www.elheraldodelviejomundo.com/noticias/2025/03/27/luce8te0.html" rel="alternate" type="text/html" title="Lleva la armonía al Viejo Mundo con los ejércitos de Gran Cathay - Comunidad Warhammer" /><published>2025-03-27T00:00:00+00:00</published><updated>2025-03-27T00:00:00+00:00</updated><id>https://www.elheraldodelviejomundo.com/noticias/2025/03/27/luce8te0</id><content type="html" xml:base="https://www.elheraldodelviejomundo.com/noticias/2025/03/27/luce8te0.html"><![CDATA[<p><em>Publicado originalmente el 27-mar-2025.</em></p>

<p>La amenaza del Caos se cierne desde los Yermos del Norte mientras las luchas internas consumen el Imperio del Hombre. Las otras fuerzas del Orden se encuentran asediadas, atrapadas en sus propias batallas, mientras los Orcos y Goblins arrasan y las manadas de Hombres Bestia crecen. En estos tiempos desesperados, el mundo necesita un baluarte contra el mal para restablecer el equilibrio. ¿Quién mejor para asumir este manto que un antiguo imperio gobernado por dragones inmortales?</p>

<p>Grand Cathay es el reino del Emperador Dragón Celestial Xen Yang, un inmortal que ha gobernado durante más de cinco mil años. La nación sigue las filosofías y enseñanzas de su Emperador al pie de la letra, viviendo y combatiendo con un profundo sentido de armonía en todas las cosas. Con el Viejo Mundo en un período de agitación, Grand Cathay ha enviado un ejército para ayudar a repeler la oscuridad, y es un espectáculo digno de ver. Esta es la primera facción completamente nueva lanzada para Warhammer: The Old World.</p>

<p><strong>Batallón de Grand Cathay</strong></p>

<p>Al igual que todas las demás facciones del Viejo Mundo, Grand Cathay recibe una caja de batallón que contiene 50 miniaturas de plástico. Este núcleo equilibrado de 30 Guerreros de Jade puede desplegarse como dos unidades de 15 o tres unidades de 10. Están respaldados por 10 Lanceros de Jade que pueden dividirse en dos unidades de cinco con comandos completos. Además, hay dos piezas de artillería que pueden construirse como un Gran Cañón Cathayano o una Batería de Cohetes Lluvia de Fuego con su respectiva tripulación.</p>

<p><strong>Guerreros de Jade</strong></p>

<p>Los Guerreros de Jade son el núcleo de los ejércitos permanentes de Grand Cathay. Equipados con armas y armaduras finas, llevan el nombre de la piedra sagrada para el Emperador Dragón y representan la naturaleza implacable de su imperio. Armados con armas de mano y escudos o alabardas con elegantes hojas en forma de media luna, son el muro inamovible contra el cual se rompen los enemigos del Dragón Celestial.</p>

<p><strong>Lanceros de Jade</strong></p>

<p>Guerreros excepcionales reclutados de las filas de los Guerreros de Jade, estos rápidos jinetes de caballería pesada están entrenados para luchar en los estrechos callejones, puentes y túneles de sus reinos natales. Son aterradores cuando se desatan en campo abierto con sus largas lanzas cathayanas.</p>

<p><strong>Gran Cañón Cathayano</strong></p>

<p>Las forjas de Nan-Gau están constantemente en funcionamiento, y los Grandes Cañones Cathayanos son algunas de sus mejores obras. Diseñados para parecer dragones rugientes, lanzan bolas de cañón flamígeras de manera recta y precisa hacia las filas enemigas.</p>

<p><strong>Batería de Cohetes Lluvia de Fuego</strong></p>

<p>La Batería de Cohetes Lluvia de Fuego es menos precisa que el Gran Cañón, lanzando una lluvia de explosivos mortales que siembran la ruina, y está tripulada por hábiles discípulos de la Casa del Humo y la Pólvora.</p>

<p><strong>Señor Shugengan en Gran Espíritu Longma</strong></p>

<p>A lo largo de los años, el Dragón Celestial y sus hijos han engendrado una gran cantidad de descendientes. Estos son los Señores Shugengan, mortales tocados con un poco del poder de su progenitor, generales guerreros que lideran con orgullo desde el frente. Maestros de las artes marciales y los Vientos Elementales de la magia, a veces montan el Gran Espíritu Longma, majestuosas criaturas con garras de hierro salvajes y una corona de cuernos.</p>

<p><strong>Maestros de la Puerta de las Ciudades Celestiales</strong></p>

<p>Las guarniciones de Guerreros de Jade están comandadas por los Maestros de la Puerta de las Ciudades Celestiales, veteranos que deben haber servido al menos una década para tener la oportunidad de ascender. Son expertos en defensa, evaluando el terreno antes de la batalla y ejecutando la voluntad de los Magistrados, quienes confían en estos guerreros instruidos por encima de todos los demás.</p>

<p><strong>Farol Celestial</strong></p>

<p>Pocas de las fuerzas del Dragón Celestial son tan ingeniosas como los Faroles Celestiales, dirigibles sostenidos por papel fabulosamente decorado que se eleva sobre un Pájaro de Guerra Bermellón enjaulado y es dirigido por una tripulación que monta una góndola blindada. Desde este elevado punto de vista, un Magistrado observa la batalla, usando banderas y estandartes para señalar los movimientos enemigos a los generales abajo y proporcionar instrucciones de artillería para disparar sin línea de visión. Cuando los enemigos se acercan demasiado, pares de Tiradores de Grulla les disparan mientras la tripulación lanza bombas incendiarias.</p>

<p><strong>Centinela Cathayano</strong></p>

<p>Nacidos del dominio del Dragón sobre los Vientos Elementales, los Centinelas Cathayanos son estatuas imponentes diseñadas para parecer grandes guerreros. Los viajeros en Grand Cathay pueden notar que están inertes, dispersos por las ciudades o vigilando puentes. La leyenda cuenta que son los restos de un vasto ejército creado por el Emperador Dragón en el pasado distante cuando el Caos amenazó a Grand Cathay. Los Centinelas están construidos con materiales como terracota, jade e incluso piedra bruja volátil, con cada material otorgando diferentes propiedades. Son observadores silenciosos hasta que se despiertan, momento en el que se convierten en combatientes monstruosos de fuerza imparable.</p>

<p><strong>Diario Arcano: Ejércitos de Grand Cathay</strong></p>

<p>Solo se ha tocado la superficie del trasfondo detallado contenido en el Diario Arcano: Ejércitos de Grand Cathay, un libro de 48 páginas que pinta un cuadro detallado de este imperio inmortal y las alianzas que lo vinculan con las naciones del Viejo Mundo. En su interior también se encuentran reglas para los ejércitos de Grand Cathay, incluidas sus reglas especiales únicas, objetos mágicos, arsenal y las gemelas Lores mágicas de Yin y Yang.</p>

<p><strong>Miao Ying, el Dragón de la Tormenta</strong></p>

<p>Nada menos que la Matriarca Suprema de Nan-Gau ha emprendido el peligroso viaje al Viejo Mundo para liderar las fuerzas de Grand Cathay contra las fuerzas del Mal. La hija mayor viviente del Emperador Dragón, la Castellana del Gran Bastión, ha protegido las provincias del norte de Grand Cathay contra incursiones del Caos y merodeadores Hobgoblins durante muchos siglos. Sin embargo, con la amenaza en aumento, se encuentra al frente de una expedición a una tierra extraña. Guerrero y hechicera de poder consumado, el Dragón de la Tormenta asume dos formas en la batalla: un humano cargado de energía arcana y un noble dragón para infundir terror en los corazones negros del enemigo. Quizás ahora pueda restaurar el equilibrio en el Viejo Mundo.</p>

<p>Para aquellos que deseen organizar sus miniaturas de manera eficiente, se recomienda una bandeja imantada de ImpriWars con formación 5x3 para los Guerreros de Jade, permitiendo un despliegue ordenado y seguro en el campo de batalla.</p>

<p>Manténganse atentos a una serie de Almanaques del Viejo Mundo que profundizarán en estos guerreros de equilibrio y armonía, así como en los Hombres Bestia y los Elfos Silvanos. Para ver todas las revelaciones de hoy, se puede visitar el centro de AdeptiCon 2025.</p>

<p><a href="https://www.warhammer-community.com/en-gb/articles/luce8te0/bring-harmony-to-the-old-world-with-the-armies-of-grand-cathay/">Leer noticia original ➜</a></p>]]></content><author><name></name></author><category term="noticias" /><summary type="html"><![CDATA[En un momento en que el Viejo Mundo se tambalea bajo la amenaza del Caos y las luchas internas, surge una nueva esperanza con la llegada de Gran Cathay. Este antiguo imperio, gobernado por el inmortal Emperador Dragón Celestial Xen Yang, ha enviado sus ejércitos para restaurar el equilibrio. Con una impresionante caja de batallón que incluye 50 miniaturas de plástico, los ejércitos de Gran Cathay están listos para enfrentar la oscuridad. Desde los implacables Guerreros de Jade hasta los majestuosos Señores Shugengan, cada unidad aporta su fuerza única al campo de batalla. Descubre cómo esta nueva facción de Warhammer: The Old World promete cambiar el curso de la historia.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://assets.warhammer-community.com/the-old-world-banner-test.jpg" /><media:content medium="image" url="https://assets.warhammer-community.com/the-old-world-banner-test.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Defender o profanar: Los Reinos de los Elfos Silvanos y las Manadas de Bestias luchan por los bosques del Viejo Mundo</title><link href="https://www.elheraldodelviejomundo.com/noticias/2025/03/27/thbon3tc.html" rel="alternate" type="text/html" title="Defender o profanar: Los Reinos de los Elfos Silvanos y las Manadas de Bestias luchan por los bosques del Viejo Mundo" /><published>2025-03-27T00:00:00+00:00</published><updated>2025-03-27T00:00:00+00:00</updated><id>https://www.elheraldodelviejomundo.com/noticias/2025/03/27/thbon3tc</id><content type="html" xml:base="https://www.elheraldodelviejomundo.com/noticias/2025/03/27/thbon3tc.html"><![CDATA[<p><em>Publicado originalmente el 27-mar-2025.</em></p>

<p>El Viejo Mundo de Warhammer está sumido en el caos, y las tierras de los Hombres, Enanos y Elfos deben enfrentarse a una amenaza que acecha peligrosamente cerca: los Brayherds de los Hombres Bestia. Estas criaturas abominables habitan en los oscuros bosques, saqueando y atacando sin motivo aparente. Son una anatemia para los insulares Reinos de los Elfos Silvanos, quienes se preparan para la guerra con el fin de combatir la corrupción que se extiende. Mientras los bosques resuenan con los sonidos de la guerra, ambas facciones emergen de los enmarañados matorrales con una montaña de kits que regresan tanto para el bien como para el mal.</p>

<p>El Batallón de los Brayherds de los Hombres Bestia y el Arcane Journal traen consigo una caja de Batallón repleta de bestias listas para despedazar a sus enemigos. Esta caja contiene 61 miniaturas: una enorme horda de 30 Ungors y 30 Gors salvajes, además de un imponente Cygor o Ghorgon, y dos juegos de nuevas hojas de calcomanías de los Brayherds de los Hombres Bestia, cada una con 204 calcomanías. Para aquellos que deseen adentrarse en el mundo de los cloven ones, el Arcane Journal: Beastmen Brayherds es una guía de 48 páginas sobre las hordas cornudas del Viejo Mundo. Incluye información sobre la cultura de los Brayherds, incluyendo su lenguaje, así como reglas para dos Ejércitos de Infamia: las Hordas Salvajes primigenias y las Hordas de Sangre de Minotauros devoradoras. También se presentan reglas para personajes especiales, unidades, objetos mágicos y el Saber de la Magia Primal. Como siempre, estará acompañado por un set de dados y un paquete de cartas de referencia.</p>

<p>Las hordas interminables se ven complementadas por una gran cantidad de kits que regresan tanto en plástico como en metal, desde campeones despiadados hasta monstruos degenerados. Entre las miniaturas de plástico que regresan, se encuentran los Chamanes y Jefes que azuzan a los Brayherds en un frenesí asesino, controlando las masas caóticas ya sea mediante el dominio de la magia o una jerarquía forjada en sangre. Los Hombres Bestia de todos los tamaños conforman los repugnantes ejércitos, desde los perniciosos Ungors que se arremolinan como hostigadores, pasando por los sedientos de sangre Gors, hasta los salvajes y superiores Bestigors. Los Minotauros son aún más grandes, con una sed de sangre y carne que los lleva a un frenesí de batalla imparable. En la cima de la cadena alimenticia se encuentran los mutados Ghorgons y los ciclópeos Cygors devoradores de magos.</p>

<p>En cuanto a las miniaturas de resina que regresan, ya se ha visto al profeta ciego Kralmaw, uno de los principales impulsores detrás del resurgimiento de los hombres bestia, pero hay muchas más miniaturas de resina que regresan a la gama. El bestiario de criaturas viles amenaza incluso a los ejércitos más avanzados del Viejo Mundo. Los Doombulls son los más grandes y ávidos de sangre de su clase, avanzando en la batalla junto a la retorcida Cockatrice, el ruidoso Jabberslythe y el horrendo Preyton, que alguna vez fueron grandes ciervos del bosque corrompidos por las magias impías de los Brayshamans. Todas estas miniaturas han sido remasterizadas con sensibilidad para la nueva era por el equipo de miniaturas y serán lanzadas en resina Forge World en lugar de Finecast.</p>

<p>Las miniaturas de metal que regresan incluyen una pareja de Jefes, una pareja de Chamanes y el Portador del Estandarte de Batalla Wargor. Las clanes nómadas y retorcidos de Centigor están liderados por el violento Señor Centigor y el infame Ghorros Warhoof, conocido como el Padre de Mil Jóvenes. Los Centigors, inhumanamente fuertes, regresan en forma de Manada y Comando de Manada, junto con los Carros Razorgor y Tuskgor.</p>

<p>Por otro lado, los Reinos de los Elfos Silvanos están particularmente indignados por la profanación de los bosques sagrados que llaman hogar. Los cuernos de guerra han sonado, y para comenzar la lucha, se presenta una caja de Batallón de los Reinos de los Elfos Silvanos que contiene 62 miniaturas listas para dar su vida por Athel Loren. Hay 32 Guardias del Claro, arqueros expertos con arcos largos Asrai, para formar un núcleo confiable, mientras que 20 Guardias Salvajes proporcionan una columna vertebral de combate cuerpo a cuerpo, y 10 Jinetes Salvajes ofrecen castigo rápido. Todas estas miniaturas tienen construcciones alternativas: Exploradores de las Profundidades, Guardia Eterna y Hermanas del Espino, respectivamente, lo que hace que esta caja sea extremadamente flexible, adecuada para habitantes del bosque tan cambiantes. También se incluyen dos nuevas hojas de calcomanías de los Reinos de los Elfos Silvanos, cada una con 186 calcomanías.</p>

<p>Los defensores inquebrantables de los reinos boscosos querrán hojear una copia del Arcane Journal: Wood Elf Realms para obtener información detallada sobre el Everwood y sus habitantes caprichosos. Este libro de 48 páginas también contiene reglas y antecedentes para Orion, el Rey en los Bosques, y Araloth, el Señor de Talsyn, así como Ejércitos de Infamia para ambos. También se incluyen los perfiles de las unidades habituales, hechizos del Saber de las Tierras Salvajes y objetos mágicos, así como reglas para los Linajes de los Elfos Silvanos, nuevas mejoras para tus personajes de Elfos Silvanos que proporcionan beneficios adicionales.</p>

<p>Naturalmente, hay muchas más tropas que regresan en metal y plástico. Entre las miniaturas de plástico que regresan se encuentra el infame Araloth, junto con conjuntos separados para cada una de las unidades presentadas en el batallón. El Señor de Talsyn es un héroe poderoso que se siente más cómodo en el fragor del combate, hombro a hombro con su Guardia Eterna. El grueso de las fuerzas de los Elfos Silvanos está cubierto por estos kits duales de plástico, pero muchos tesoros para los fanáticos a largo plazo regresan en metal.</p>

<p>Orion es el Rey en los Bosques, el Rey Consorte de Athel Loren y amante de la Reina Maga Ariel. Es la ira ineludible del bosque, llamando a los Asrai a unirse a él en la Caza Salvaje, abandonando la civilización por el puro placer de matar. La defensa de los bosques recae en los Nobles, quienes están obligados por juramento a mantener sus dominios libres de intrusos y que cabalgan en corceles élficos, ciervos, grandes águilas e incluso dragones del bosque serpenteantes para cumplir con su deber. Estos Señores son apoyados en todos los asuntos por poderosos Magos que se nutren de la energía verde de los bosques profundos. Cuando sus bosques se ven amenazados por circunstancias verdaderamente terribles, los Branchwaiths pueden ser despertados para entrar en acción, mientras que los Waystalkers recorren grandes distancias para detectar intrusos.</p>

<p>El resto del bosque cobra vida cuando los Treeking, Treeman y los Jinetes de Warhawk se descubren junto a los vigilantes errantes. El Conjunto de Bailarines Guerreros y el Comando de Bailarines Guerreros, por su parte, invocan al dios embaucador Loec con sus movimientos seductores y desconcertantes. Finalmente, hay un verdadero tesoro para culminar el lanzamiento: el Paquete de Bestias es un conjunto de 12 miniaturas lanzado por primera vez en 1987, que han permanecido ocultas en los bosques más profundos del Viejo Mundo. Estas son cuatro elfos y sus bestias acompañantes, que han estado escondidos en el bosque tanto tiempo que han escapado de la fotografía, por ahora.</p>

<p>Para aquellos que deseen organizar sus nuevas unidades de manera eficiente, se recomienda utilizar bandejas imantadas de ImpriWars, especialmente para formaciones de 5x2 para los Guardias del Claro y los Jinetes Salvajes, y 5x4 para los Gors y Ungors. Para obtener más detalles sobre los lanzamientos de hoy, se puede visitar el centro de información a través del enlace proporcionado en la página oficial.</p>

<p><a href="https://www.warhammer-community.com/en-gb/articles/thbon3tc/defend-or-defile-the-wood-elf-realms-and-beastman-brayherds-battle-for-the-forests-of-the-old-world/">Leer noticia original ➜</a></p>]]></content><author><name></name></author><category term="noticias" /><summary type="html"><![CDATA[En el corazón del Viejo Mundo, una batalla épica se desata entre los Reinos de los Elfos Silvanos y las Manadas de Bestias. Mientras los Elfos Silvanos defienden sus sagrados bosques de la corrupción, las Manadas de Bestias avanzan con un ejército de criaturas salvajes. Con nuevos kits de miniaturas y guías detalladas en el Arcane Journal, los jugadores pueden sumergirse en esta lucha titánica. Ya sea que elijas proteger la naturaleza o sembrar el caos, este enfrentamiento promete ser una emocionante adición al universo de Warhammer.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://assets.warhammer-community.com/the-old-world-banner-test.jpg" /><media:content medium="image" url="https://assets.warhammer-community.com/the-old-world-banner-test.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Almanaque del Viejo Mundo – Escenarios narrativos para el aniversario del Mundo de Warhammer - Comunidad Warhammer</title><link href="https://www.elheraldodelviejomundo.com/noticias/2025/02/21/plbkgjgd.html" rel="alternate" type="text/html" title="Almanaque del Viejo Mundo – Escenarios narrativos para el aniversario del Mundo de Warhammer - Comunidad Warhammer" /><published>2025-02-21T00:00:00+00:00</published><updated>2025-02-21T00:00:00+00:00</updated><id>https://www.elheraldodelviejomundo.com/noticias/2025/02/21/plbkgjgd</id><content type="html" xml:base="https://www.elheraldodelviejomundo.com/noticias/2025/02/21/plbkgjgd.html"><![CDATA[<p><em>Publicado originalmente el 21-feb-2025.</em></p>

<p>El aniversario de Warhammer World siempre es un fin de semana maravilloso lleno de actividades, con eventos de juego especiales, demostraciones magníficas, desafíos de pintura y mucho más. Este año, el fin de semana del aniversario se celebrará el 1 y 2 de marzo, coincidiendo con el lanzamiento de los Reinos de los Altos Elfos para Warhammer: The Old World. El equipo de Eventos y el estudio de Warhammer han unido fuerzas para crear algo especial que marque la ocasión.</p>

<p>Además de los juegos planificados por el equipo de Eventos, que incluyen el regreso de Full Tilt, el equipo del estudio ha creado no uno, ni dos, sino tres escenarios especiales. Lo mejor de todo es que estos escenarios se pueden descargar, permitiendo que todos los fanáticos de The Old World se unan a la diversión.</p>

<p>El primer escenario, “Seize the Tower”, está diseñado para ejércitos pequeños de solo 500 puntos e incluye reglas para construir fuerzas tan compactas. Estos juegos pequeños pueden ser muy dinámicos y no necesitan durar mucho tiempo, lo que los hace ideales para cualquiera que asista al fin de semana de aniversario en Nottingham. En este escenario, el Señor del Mar Aislynn, comandante de la marina de Ulthuan, ve cómo sus puestos avanzados a lo largo de las costas del Mar de las Garras son atacados cada vez más por los seguidores del Caos. En respuesta, se envían patrullas armadas para asegurar torres de vigilancia vitales que el enemigo invasor también está ansioso por conquistar.</p>

<p>El segundo escenario, “Upon Shrouded Shores”, está diseñado para ejércitos de alrededor de 2,000 puntos, el tamaño más común para un juego de Warhammer: The Old World. Los seguidores de Frydaal el Creador de Cadenas desembarcan en las costas de la Isla Velada, un lugar brumoso y secreto que oculta una poderosa guarnición élfica. Mientras los Altos Elfos se reúnen para defender su isla, los Merodeadores y Guerreros del Caos intentan asegurar cabezas de playa. Para representar esto, los jugadores luchan por el control de varios objetivos, y a medida que avanza el juego, pueden obtener importantes bonificaciones de Puntos de Victoria por cada objetivo que controlen. Los interesados pueden ver un adelanto de este escenario en el canal de YouTube de Mini Wargaming.</p>

<p>El tercer escenario, “The Toppling of the Waystones”, es algo especial, replicando elementos de un campo de batalla enorme que permite la participación de equipos de jugadores, cada uno comandando su propio ejército. En esta batalla, las fuerzas del Caos luchan por derribar las Piedras de Vía élficas que protegen la Isla Velada y frustran los avances enemigos, mientras los batallones de la Guardia del Mar intentan detenerlos. La confusión de luchar en un campo de batalla grande y cubierto de niebla se siente porque el ejército de cada jugador enfrenta el punto de ruptura solo. Esto significa que los jugadores deben trabajar juntos para defender a sus aliados, mientras intentan asegurar o derribar las místicas Piedras de Vía élficas. ¡Es todo un desafío!</p>

<p>Se espera que todos los que asistan al fin de semana de aniversario de Warhammer World disfruten de todos los grandes eventos que se llevarán a cabo, y que aquellos que no puedan estar allí en persona disfruten de estos escenarios. ¿Conquistará Frydaal el Creador de Cadenas la Isla Velada, o defenderán los valientes regimientos del Señor del Mar Aislynn su místico hogar?</p>

<p>Es importante tener en cuenta que, debido a la gran expectación que genera el fin de semana del aniversario de Warhammer World, será un evento con entrada. Para aquellos que planean llevar sus miniaturas, se recomienda el uso de una bandeja imantada de ImpriWars, especialmente para formaciones de 5x2, para asegurar un transporte seguro y organizado de las unidades en el campo de batalla.</p>

<p><a href="https://www.warhammer-community.com/en-gb/articles/plbkgjgd/old-world-almanack-narrative-scenarios-for-the-warhammer-world-anniversary/">Leer noticia original ➜</a></p>]]></content><author><name></name></author><category term="noticias" /><summary type="html"><![CDATA[¡Prepárate para sumergirte en el emocionante aniversario del Mundo de Warhammer! Este 1 y 2 de marzo, coincidiendo con el lanzamiento de los Reinos de los Altos Elfos para Warhammer: The Old World, se celebrará un fin de semana lleno de eventos especiales, demostraciones impresionantes y desafíos de pintura. El equipo de Eventos y el Estudio de Warhammer han creado tres escenarios narrativos únicos que te permitirán revivir la historia de Frydaal la Creadora de Cadenas y su invasión de Westerland. Desde pequeñas escaramuzas hasta batallas épicas, estos escenarios descargables te invitan a unirte a la diversión y defender o conquistar la enigmática Isla Velada. ¡No te lo pierdas!]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://assets.warhammer-community.com/the-old-world-banner-test.jpg" /><media:content medium="image" url="https://assets.warhammer-community.com/the-old-world-banner-test.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Almanaque del Viejo Mundo – Miniaturas de los Reinos de los Altos Elfos - Comunidad Warhammer</title><link href="https://www.elheraldodelviejomundo.com/noticias/2025/02/14/u9h0019a.html" rel="alternate" type="text/html" title="Almanaque del Viejo Mundo – Miniaturas de los Reinos de los Altos Elfos - Comunidad Warhammer" /><published>2025-02-14T00:00:00+00:00</published><updated>2025-02-14T00:00:00+00:00</updated><id>https://www.elheraldodelviejomundo.com/noticias/2025/02/14/u9h0019a</id><content type="html" xml:base="https://www.elheraldodelviejomundo.com/noticias/2025/02/14/u9h0019a.html"><![CDATA[<p><em>Publicado originalmente el 14-feb-2025.</em></p>

<p>En el último artículo de la serie Almanack, se ha realizado un análisis detallado de la gama de Altos Elfos que regresa a Warhammer: The Old World. La mayoría de los kits de los Reinos de los Altos Elfos están regresando de las ediciones 6ª, 7ª y 8ª de Warhammer, datando de finales de los años 2000 y la década de 2010. Esta gama es una de las más recientes en el contexto de Warhammer: The Old World, ya que los Altos Elfos contaban con una de las gamas de miniaturas de plástico más completas. Entre las miniaturas que regresan se encuentran el Skycutter, el Lord en Dragón, el Lanzavirotes Garra de Águila y el Carro de Tiranoc, todos kits maravillosos que lucen espectacular en el campo de batalla. Sin embargo, los Altos Elfos ya tenían una fuerte identidad visual antes de estos lanzamientos, y hay muchas miniaturas más antiguas que poseen el mismo carácter y encanto.</p>

<p>El Merwyrm ha sido reintroducido debido a su perfecta integración en el tema náutico del Arcane Journal. Esta opción existía desde el suplemento Storm of Chaos, permitiendo su despliegue junto a la Guardia del Mar, lo que siempre ha sido una combinación natural para las tropas navales. Los Merwyrms están relacionados con la naturaleza más mística de los Elfos, habitando áreas costeras visitadas por la Guardia del Mar. Son criaturas dragonescas, y a los Elfos les gustan los dragones. Se encuentran en la misma categoría que un Fénix Corazón Helado o un Gran Águila, siendo criaturas místicas de un entorno particular, en este caso, el océano. Siempre fue una miniatura de Forge World, por lo que no ha necesitado ser remasterizada; la resina es de excelente calidad y los moldes son nuevos.</p>

<p>La Guardia del Mar de Lothern ha sido remasterizada. Originalmente aparecieron en los marcos mixtos del set de caja Island of Blood que llegó en 2010, junto con los Maestros de la Espada de Hoeth y los Jinetes de Ellyrion. El nuevo kit ahora incluye más soldados y el grupo de mando en un solo paquete, aunque los modelos apenas han sido modificados.</p>

<p>De manera similar, los Maestros de la Espada han sido separados y se les han otorgado nuevas opciones de mando, aunque la mayoría de las tropas permanecen intactas. Los Jinetes de Ellyrion han cambiado bastante: han sido completamente reesculpidos, y aunque comparten gran parte del lenguaje de diseño original, estas nuevas miniaturas incluyen una opción de mando completa.</p>

<p>El noble de Chracia es una nueva miniatura, una opción de Héroe o Señor en resina de Forge World, ideal para liderar a tus Huéspedes de Guerra de Chracia hacia una victoria brutal. Ishaya Vess también es un nuevo esculpido, y es muy dinámica para ser una Elfa. Korhil es un modelo clásico que regresa en metal.</p>

<p>En cuanto a la oferta Made to Order, hay cuatro conjuntos en camino: un Mago en Unicornio, además de Nobles, Héroes y Magos clásicos. Estas miniaturas serán muy familiares para los fanáticos de diversas épocas. El Mago en Unicornio es un Tejedor de Tormentas, un tipo de Mago Elfo que a menudo se ve junto a la Guardia del Mar, y es un verdadero clásico que data de 1993.</p>

<p>Los héroes son una selección de la 6ª edición de Warhammer, y hay otro conjunto de nobles de épocas anteriores, incluyendo un héroe que podrías recordar del Warhammer Quest original.</p>

<p>Finalmente, se recuerda que la primera ola de lanzamientos de los Reinos de los Altos Elfos, incluyendo el Arcane Journal y el Batallón, estará disponible para pre-pedidos a partir de mañana. Para aquellos interesados en desplegar estas nuevas unidades en el campo de batalla, se recomienda considerar las bandejas imantadas de ImpriWars, especialmente para formaciones como 5x2, que son ideales para asegurar la estabilidad y el transporte seguro de estas miniaturas.</p>

<p><a href="https://www.warhammer-community.com/en-gb/articles/u9h0019a/old-world-almanack-high-elf-realms-miniatures/">Leer noticia original ➜</a></p>]]></content><author><name></name></author><category term="noticias" /><summary type="html"><![CDATA[En el último Almanaque de la serie, exploramos el regreso de las miniaturas de los Reinos de los Altos Elfos con el Alto Loremaster JTY. Esta colección incluye kits icónicos de las ediciones 6ª, 7ª y 8ª de Warhammer, como el Skycutter y el Lord en Dragón, que vuelven a la mesa de juego con todo su esplendor. Además, se reintroducen criaturas místicas como el Merwyrm, que encajan perfectamente en el tema náutico del Arcane Journal. Los kits remasterizados de la Guardia del Mar de Lothern y los Maestros de la Espada de Hoeth llegan con opciones de mando renovadas, mientras que los Reavers de Ellyrian han sido completamente rediseñados. No te pierdas la oportunidad de pre-ordenar estas emocionantes miniaturas de los Altos Elfos.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://assets.warhammer-community.com/the-old-world-banner-test.jpg" /><media:content medium="image" url="https://assets.warhammer-community.com/the-old-world-banner-test.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry></feed>