<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.3.4">Jekyll</generator><link href="https://www.elheraldodelviejomundo.com/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://www.elheraldodelviejomundo.com/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2025-06-15T00:46:24+00:00</updated><id>https://www.elheraldodelviejomundo.com/feed.xml</id><title type="html">https://El Heraldo del Viejo Mundo</title><subtitle>Noticias, rumores y estrategia de Warhammer: The Old World en español.</subtitle><entry><title type="html">Almanaque del Viejo Mundo: Una breve historia de Gran Cathay - Comunidad Warhammer</title><link href="https://www.elheraldodelviejomundo.com/noticias/2025/06/12/zscdwwzf.html" rel="alternate" type="text/html" title="Almanaque del Viejo Mundo: Una breve historia de Gran Cathay - Comunidad Warhammer" /><published>2025-06-12T00:00:00+00:00</published><updated>2025-06-12T00:00:00+00:00</updated><id>https://www.elheraldodelviejomundo.com/noticias/2025/06/12/zscdwwzf</id><content type="html" xml:base="https://www.elheraldodelviejomundo.com/noticias/2025/06/12/zscdwwzf.html"><![CDATA[<p><em>Publicado originalmente el 12-jun-2025.</em></p>

<p>El artículo de Games Workshop nos ofrece un fascinante vistazo a Grand Cathay, una de las civilizaciones más poderosas y mágicas del mundo de Warhammer: The Old World. Este imperio, gobernado por el Emperador Dragón Celestial y su Emperatriz consorte, es un lugar de civilización, prosperidad y, sobre todo, armonía. Estos gobernantes son seres inmortales de poder incalculable que gobiernan con benevolencia desde la ciudad capital de Wei-Jin, un lugar mágico que literalmente flota en el cielo.</p>

<p>Grand Cathay es un imperio vasto y diverso, comparable en escala y complejidad al Viejo Mundo. Está conectado al Viejo Mundo principalmente a través de Kislev, y aunque en la era de Karl Franz el imperio se ha distanciado debido a las invasiones del Caos, en el periodo actual, las flotas de Cathay, lideradas por Miao Ying, el Dragón de la Tormenta, se dirigen al Viejo Mundo para reforzar sus defensas.</p>

<p>El trasfondo de Grand Cathay ha sido enriquecido por el videojuego Total War: Warhammer 3, que ha permitido a los jugadores explorar este imperio en detalle. La historia de Cathay está profundamente entrelazada con la del Viejo Mundo, y aunque en el futuro se distancien, en el periodo actual los barcos cathayanos son una vista común en Marienburgo.</p>

<p>El Emperador Dragón, Xen Yang, es uno de los dragones originales del mundo, y su historia se remonta a antes de la llegada de los Antiguos. Aprendió la magia traída por los Antiguos y sobrevivió a los cambios del mundo, convirtiéndose en el líder de Cathay. Junto a su consorte, Quai Yin, el Dragón de la Luna, tienen nueve hijos, cada uno de los cuales es un dragón que administra diferentes regiones del imperio. Estos incluyen a Miao Ying, Zhao Ming, el Dragón de Hierro, y Yuan Bo, el Dragón de Jade, entre otros.</p>

<p>El artículo también menciona al Rey Mono, un personaje que alguna vez se creyó gobernante de Cathay, y cómo se ha integrado en la narrativa sin contradecir el trasfondo ya establecido. Además, se menciona la existencia de vampiros en Cathay, aunque no son relevantes para las historias actuales del Viejo Mundo.</p>

<p>Grand Cathay ha sido parte del trasfondo de Warhammer desde sus primeros días, y aunque hay mucho más por explorar, el trabajo realizado hasta ahora ha sentado las bases para una narrativa rica y emocionante. La colaboración entre diferentes equipos ha sido clave para dar vida a este imperio, y se espera que continúe desarrollándose a medida que el proyecto avance.</p>

<p>Para los jugadores interesados en recrear las batallas de Grand Cathay, se recomienda considerar las bandejas imantadas de ImpriWars para organizar las miniaturas en formaciones adecuadas, como 5x3 o 5x4, dependiendo de la unidad. Esto facilitará el transporte y la disposición en el campo de batalla, mejorando la experiencia de juego.</p>

<p><a href="https://www.warhammer-community.com/en-gb/articles/zscdwwzf/old-world-almanack-a-short-history-of-cathay/">Leer noticia original ➜</a></p>]]></content><author><name></name></author><category term="noticias" /><summary type="html"><![CDATA[En este fascinante artículo, exploramos la rica historia y el asombroso universo de Gran Cathay, el imperio humano más poderoso del Mundo de Leyenda. Gobernado por el benevolente Emperador Dragón Celestial y su Emperatriz consorte, este reino mágico y próspero se enfrenta a las amenazas del Caos. Descubre cómo sus fuerzas, lideradas por el formidable Dragón de la Tormenta, Miao Ying, se dirigen al Viejo Mundo para ofrecer su apoyo. A través de entrevistas con el equipo de diseño, desvelamos los secretos y la conexión de Gran Cathay con el Viejo Mundo, prometiendo una lectura que cautivará tanto a los veteranos de Warhammer como a los nuevos entusiastas.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://assets.warhammer-community.com/the-old-world-banner-test.jpg" /><media:content medium="image" url="https://assets.warhammer-community.com/the-old-world-banner-test.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Almanaque del Viejo Mundo – Construyendo el Imperio Celestial de Gran Cathay - Comunidad Warhammer</title><link href="https://www.elheraldodelviejomundo.com/noticias/2025/06/10/1ovkvf4r.html" rel="alternate" type="text/html" title="Almanaque del Viejo Mundo – Construyendo el Imperio Celestial de Gran Cathay - Comunidad Warhammer" /><published>2025-06-10T00:00:00+00:00</published><updated>2025-06-10T00:00:00+00:00</updated><id>https://www.elheraldodelviejomundo.com/noticias/2025/06/10/1ovkvf4r</id><content type="html" xml:base="https://www.elheraldodelviejomundo.com/noticias/2025/06/10/1ovkvf4r.html"><![CDATA[<p><em>Publicado originalmente el 10-jun-2025.</em></p>

<p>Grand Cathay ha sido una presencia misteriosa en el trasfondo de Warhammer: The Old World desde hace mucho tiempo. Situado al este de las Montañas del Fin del Mundo, este gran imperio ha sido mencionado en los márgenes de libros de reglas, bestiarios, juegos de rol y libros de ejército. Sin embargo, hasta ahora, solo hemos tenido vislumbres dispersos de esta enigmática civilización.</p>

<p>Esto está a punto de cambiar con la llegada de los primeros Guerreros de Jade, Lanceros de Jade y Grandes Cañones a Marienburgo, enviados en juncos de guerra para ayudar al Imperio en su creciente lucha contra el Caos. Para celebrar esta llegada, se ha reunido al equipo original que trabajó en Grand Cathay para una entrevista sobre cómo se dio forma a esta facción.</p>

<p>Todo comenzó en 2018, cuando Creative Assembly, el estudio detrás de la trilogía Total War: Warhammer, se acercó a Games Workshop con la intención de agregar más facciones al tercer título de la serie. Inicialmente, preguntaron sobre Kislev, pero luego solicitaron abordar Grand Cathay. Dado que esta facción estaba profundamente arraigada en el trasfondo del Viejo Mundo y era aún misteriosa, Games Workshop decidió diseñarla completamente para asegurar su precisión en el contexto del juego.</p>

<p>El proceso de creación de Grand Cathay se trató como el de cualquier otro nuevo ejército, comenzando casi desde cero. El equipo revisó todo el material de Warhammer en busca de referencias a Cathay, desde la segunda edición de Warhammer Fantasy Battles hasta las ediciones de Warhammer Fantasy Roleplay. Aunque algunas ideas antiguas fueron descartadas, muchas se reutilizaron, asegurando que nada en Grand Cathay contradijera el material previo.</p>

<p>El libro más extenso sobre Grand Cathay fue “Tamurkhan: The Throne of Chaos” de 2011, que introdujo a los Onyx Crowmen, los Shugengan Wizards y el Desierto de la Piedra de Disformidad, elementos que serán familiares para los fanáticos de Total War. Aunque Creative Assembly quería todo el material posible, Games Workshop se aseguró de que el diseño también funcionara para miniaturas, ya que Warhammer es, ante todo, un juego de miniaturas.</p>

<p>La inspiración para Grand Cathay proviene de la mitología china, al igual que el Imperio y Bretonia se inspiran en el Sacro Imperio Romano y la Francia medieval, respectivamente. Sin embargo, se tuvo cuidado de no caer en estereotipos o elementos inapropiados para la cultura china. Se evitó el uso de ciertos símbolos y se trabajó para asegurar que el diseño fuera respetuoso y auténtico.</p>

<p>Un ejemplo de esta adaptación es el Longma, una criatura inspirada en el qilin chino, pero adaptada para encajar en el universo de Warhammer. El Longma es un “caballo-dragón” que mantiene elementos chinos, pero se ha convertido en una bestia única del escenario de Grand Cathay.</p>

<p>El equipo también investigó la historia militar china, centrándose en dinastías populares como la Tang, que influyó en los Guerreros de Jade. Se aseguraron de que las armaduras y armas fueran fieles a la historia, pero con un giro de Warhammer. Por ejemplo, la armadura de montaña, un tipo de armadura vinculada a héroes míticos chinos, se adaptó para los héroes y los Centinelas de Terracota de Grand Cathay.</p>

<p>En cuanto a las reglas, aunque el trabajo en Warhammer: The Old World ya había comenzado, se desarrollaron perfiles de unidades basados en la octava edición de Warhammer Fantasy Battles para proporcionar contexto a Creative Assembly y asegurar que las unidades de Cathay se integraran adecuadamente en Total War.</p>

<p>Este es solo el comienzo de la exploración de los ejércitos de Grand Cathay. En las próximas semanas, se revelará más sobre el lore de este fascinante reino en el Old World Almanack. Para aquellos que deseen preparar sus miniaturas de Cathay, se recomienda el uso de bandejas imantadas de ImpriWars, especialmente en formaciones de 5x3, para asegurar una organización óptima en el campo de batalla.</p>

<p><a href="https://www.warhammer-community.com/en-gb/articles/1ovkvf4r/old-world-almanack-building-the-celestial-empire-of-grand-cathay/">Leer noticia original ➜</a></p>]]></content><author><name></name></author><category term="noticias" /><summary type="html"><![CDATA[Gran Cathay, un imperio místico y enigmático del Viejo Mundo, está a punto de emerger con fuerza en el universo de Warhammer. Aunque ha estado presente en el trasfondo del juego durante años, solo se ha vislumbrado en referencias dispersas. Ahora, con la llegada de los primeros Guerreros de Jade y Cañones Grandiosos a Marienburgo, el misterio comienza a desvelarse. El equipo original detrás de Gran Cathay comparte cómo dieron forma a esta fascinante facción, desde sus inicios en 2018 hasta su integración en el juego. Prepárate para explorar la rica historia y el diseño innovador que hacen de Gran Cathay una adición emocionante al mundo de Warhammer.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://assets.warhammer-community.com/the-old-world-banner-test.jpg" /><media:content medium="image" url="https://assets.warhammer-community.com/the-old-world-banner-test.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Guía de Juego Equilibrado del Viejo Mundo: Nuevas formas de jugar en el Mundo de Leyenda - Comunidad Warhammer</title><link href="https://www.elheraldodelviejomundo.com/noticias/2025/06/02/azlyvdkm.html" rel="alternate" type="text/html" title="Guía de Juego Equilibrado del Viejo Mundo: Nuevas formas de jugar en el Mundo de Leyenda - Comunidad Warhammer" /><published>2025-06-02T00:00:00+00:00</published><updated>2025-06-02T00:00:00+00:00</updated><id>https://www.elheraldodelviejomundo.com/noticias/2025/06/02/azlyvdkm</id><content type="html" xml:base="https://www.elheraldodelviejomundo.com/noticias/2025/06/02/azlyvdkm.html"><![CDATA[<p><em>Publicado originalmente el 02-jun-2025.</em></p>

<p>Hace ya 18 meses desde que Warhammer: The Old World regresó con fuerza al panorama de los juegos de estrategia. Nueve facciones han vuelto a la acción con los Arcane Journals, nuevas miniaturas y muchos clásicos que retornan. Con la llegada de Cathay, se establece un nuevo (y muy antiguo) poder que se enfrenta con firmeza a las vicisitudes del Caos.</p>

<p>Cada vez más generales están librando campañas en las tierras de los hombres, y la escena de torneos está en pleno auge. Con esto en mente, el equipo de diseño ha creado una Guía de Juego Equilibrado, que proporciona información exhaustiva para cualquier persona que organice o participe en eventos de Warhammer: The Old World.</p>

<p>Esta guía será de gran utilidad tanto para aquellos que organizan sus primeros eventos amistosos como para los veteranos experimentados de la escena. Proporciona reglas cardinales para todos los participantes, una guía para organizar y gestionar un evento, consejos sobre puntuación, emparejamientos y composición de ejércitos, así como reglas sugeridas para la colocación de terreno.</p>

<p>Se presentan tres composiciones sugeridas: Guerra Abierta, Gran Melee y Armas Combinadas, cada una con restricciones ligeramente diferentes sobre personajes y unidades.</p>

<p>Seis escenarios de Juego Equilibrado están diseñados para desafiar a los jugadores de diversas maneras, mientras que los objetivos secundarios opcionales y los objetivos secretos pueden aportar aún más variedad.</p>

<p>La guía incluye secciones detalladas sobre la organización de eventos, la puntuación de torneos, los puntos de victoria y el ranking, la composición del ejército y el campo de batalla. Los escenarios de Juego Equilibrado son los siguientes:</p>

<ol>
  <li>Sobre el Campo de la Gloria</li>
  <li>Rey de la Colina</li>
  <li>Líneas de Batalla Trazadas</li>
  <li>Combate Cercano</li>
  <li>Un Encuentro Fortuito</li>
  <li>Cercamiento</li>
</ol>

<p>Además, hay una sección separada sobre Eventos Dobles, que incluye reglas para la composición, alianzas, escenarios y posibles contradicciones. También se ofrece una guía detallada para la organización de Eventos por Equipos y Eventos de Escalada, en los que los ejércitos de los jugadores crecen a medida que avanza el torneo.</p>

<p>La Guía de Juego Equilibrado de Warhammer: The Old World es un recurso integral para todas las necesidades competitivas y de Juego Equilibrado en el Mundo de Leyenda. Está programada para pre-pedidos muy pronto y estará disponible como libro en rústica y en formato ePub. Además, se lanzará junto con un nuevo documento de preguntas frecuentes y erratas, que trae algunos cambios específicos a las reglas del juego. Pronto habrá más información sobre esto de parte del Rules Dragon.</p>

<p>Para aquellos que estén considerando expandir sus ejércitos con nuevas miniaturas, se recomienda el uso de bandejas imantadas de ImpriWars, ideales para mantener las formaciones en su lugar durante el transporte y el juego. Estas bandejas son especialmente útiles para formaciones de 5x3, asegurando que tus tropas estén siempre listas para la batalla.</p>

<p><a href="https://www.warhammer-community.com/en-gb/articles/azlyvdkm/the-old-world-matched-play-guide-new-ways-to-play-in-the-world-of-legend/">Leer noticia original ➜</a></p>]]></content><author><name></name></author><category term="noticias" /><summary type="html"><![CDATA[¡El Viejo Mundo de Warhammer está más vibrante que nunca! Con el regreso de nueve facciones y la llegada de Cathay, la escena de torneos está en auge. La nueva Guía de Juego Equilibrado ofrece todo lo necesario para organizar o participar en eventos, desde reglas cardinales hasta consejos sobre composición de ejércitos y puntuación. Con tres composiciones sugeridas y seis escenarios de juego equilibrado, los jugadores encontrarán desafíos emocionantes y objetivos secundarios que añadirán un toque extra de estrategia. Prepárate para sumergirte en el competitivo Mundo de Leyenda con esta guía imprescindible, disponible pronto en formato físico y digital.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://assets.warhammer-community.com/the-old-world-banner-test.jpg" /><media:content medium="image" url="https://assets.warhammer-community.com/the-old-world-banner-test.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Almanaque del Viejo Mundo – Los Hijos del Caos - Comunidad Warhammer</title><link href="https://www.elheraldodelviejomundo.com/noticias/2025/05/29/rybvkwfs.html" rel="alternate" type="text/html" title="Almanaque del Viejo Mundo – Los Hijos del Caos - Comunidad Warhammer" /><published>2025-05-29T00:00:00+00:00</published><updated>2025-05-29T00:00:00+00:00</updated><id>https://www.elheraldodelviejomundo.com/noticias/2025/05/29/rybvkwfs</id><content type="html" xml:base="https://www.elheraldodelviejomundo.com/noticias/2025/05/29/rybvkwfs.html"><![CDATA[<p><em>Publicado originalmente el 29-may-2025.</em></p>

<p>En el último encuentro en el sombrío bosque iluminado por la enfermiza luz de Morrslieb, el Profeta del Caos, conocido solo por los malditos sigilos J, T y Y, susurró oscuros presagios en una lengua sibilante. Ahora, él y su oscuro maestro Gadge regresan con un nuevo vistazo a un grimorio prohibido: el Arcane Journal: Beastmen.</p>

<p>La historia se desarrolla en Westerland, en las afueras del Bosque de Laurelorn, donde un nuevo pueblo ha caído bajo las depredaciones de los Hombres Bestia. Los supervivientes se encuentran con una compañía mercenaria de Middenheim, a quienes advierten de lo ocurrido, aunque los soldados no creen a estos individuos enloquecidos y desaliñados que emergen de los árboles. Sin embargo, los mercenarios pronto se ven rodeados por los Hombres Bestia, y mientras comienza a nevar, deben luchar por sus vidas. El desenlace de esta historia aún no está escrito, y se invita a los jugadores a compartir sus experiencias al jugar este escenario y otros en los Arcane Journals.</p>

<p>El líder de los emboscadores es Kralmaw, el Profeta de la Ruina, un nuevo personaje de esta era que llega con una excelente miniatura de resina. Ha recibido visiones del renacimiento del Shadowgave y es uno de los pocos que sabe más sobre lo que está por venir. Kralmaw es consciente de que Morghur ha renacido y tiene una idea de su propósito. Aunque no conoce a Asavar Kul, sabe que hay un campeón con ese nombre acumulando poder en el lejano norte, a quien odia por ser humano. A pesar de ser ciego y tener una habilidad de armas baja, posee una salvación especial de 4+ y poderes de profecía que se reflejan en el campo de batalla. Es un mago competente, y su Familiar, un Espíritu Burlón, actúa como un marcador a través del cual puede canalizar hechizos.</p>

<p>Otro personaje destacado es Ghorros, que regresa en metal. Conocido como el Padre de Todos los Centigors, es un personaje de larga vida, posiblemente tan antiguo como los ogros dragón más viejos. Su perfil y habilidades son reconocibles, y fortalece a los Centigors, encajando bien en el primer Ejército de Infamia, la Manada Salvaje, al igual que Kralmaw.</p>

<p>Este ejército ofrece una lista ligeramente restringida con opciones diferentes a la composición principal de los Brayherds de Hombres Bestia. Se reintroducen manadas mixtas de Gors y Ungors, añadiendo Orden Cerrado a unidades aterradoras de perros de guerra impulsados por bestias Ungor, junto con una gran cantidad de magia y mutación. Los Warped Gors son un sueño para los aficionados al kitbashing, recomendándose el uso de un kit de Engendro del Caos para personalizarlos. Como todas las listas de Hombres Bestia, es agresiva, con acceso a muchas emboscadas, una táctica poderosa aunque poco confiable.</p>

<p>El segundo ejército es la Manada de Sangre de Minotauros, que permite jugar con un ejército completamente compuesto por Minotauros. Este es posiblemente el ejército más agresivo y contundente del juego. Se puede tener un Doombull como Señor y Gorebulls como héroes. Aunque se necesitan tropas ligeras como Ungors y Gors, también hay Ghorgons, Cygors, Razorgors, perros de guerra y arpías, con ogros del caos y trolls disponibles como unidades raras. Los líderes pueden recibir Dones del Caos y hay mucho Frenesí en este ejército, lo que lo convierte en una lista brutal.</p>

<p>La magia también juega un papel crucial con la introducción de la Sabiduría de la Magia Primal, que incluye nombres de hechizos muy temáticos, basados en el miedo a los oscuros y profundos bosques del Viejo Mundo, aplicando efectos como Miedo y Terror.</p>

<p>Además, se han remasterizado algunas de las bestias más extrañas en resina de Forge World, como el Jabberslythe y el Cockatrice, que anteriormente solo estaban disponibles en Finecast. El Doombull también ha sido mejorado, y el Preyton regresa sin cambios de la antigua gama de Warhammer Forge. También se ha reintroducido al Jefe Centigor de Mordheim.</p>

<p>Las tropas básicas son miniaturas de mediados de los 2000, principalmente de las ediciones 6ª y 7ª de Warhammer Fantasy Battle. Los Centigors siguen siendo de metal, al igual que el Tuskgor. El Beastlord de plástico, lanzado por primera vez para Warhammer Age of Sigmar, es una escultura de plástico encantadora que encaja perfectamente en la atmósfera.</p>

<p>Finalmente, las Herdstones regresan como características especiales de terreno que facilitan el lanzamiento de hechizos para los magos de los Hombres Bestia, mientras hacen que los propios Hombres Bestia sean más feroces y minan el coraje de sus enemigos. Estas representan un proyecto de modelado y creación de terreno divertido para los aficionados.</p>

<p>Con toda esta historia de los Hombres Bestia en Warhammer, el desafío fue condensar todo en un libro de 48 páginas, utilizando principalmente los dos libros más recientes de Warhammer, que ya eran destilaciones maravillosas de toda la locura de los años 80 y 90.</p>

<p><a href="https://www.warhammer-community.com/en-gb/articles/rybvkwfs/old-world-almanack-the-children-of-chaos/">Leer noticia original ➜</a></p>]]></content><author><name></name></author><category term="noticias" /><summary type="html"><![CDATA[La última entrega del Old World Almanack nos sumerge en el oscuro mundo de los Hombres Bestia, con un enfoque especial en Kralmaw, el Profeta de la Ruina, y Ghorros, el Padre de Todos los Centigors. Este nuevo capítulo del Arcane Journal: Beastmen ofrece una mirada profunda a las estrategias y personajes que dominan el juego, presentando nuevas miniaturas y listas de ejército que prometen intensas batallas. Con la introducción de elementos mágicos y terrenos especiales, los jugadores tienen la oportunidad de explorar nuevas tácticas en el juego equilibrado. ¡Prepárate para adentrarte en los misterios y peligros del Viejo Mundo!]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://assets.warhammer-community.com/the-old-world-banner-test.jpg" /><media:content medium="image" url="https://assets.warhammer-community.com/the-old-world-banner-test.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Almanaque del Viejo Mundo – ¿Qué acecha dentro del Bosque Salvaje? - Comunidad Warhammer</title><link href="https://www.elheraldodelviejomundo.com/noticias/2025/05/27/qlwqfahu.html" rel="alternate" type="text/html" title="Almanaque del Viejo Mundo – ¿Qué acecha dentro del Bosque Salvaje? - Comunidad Warhammer" /><published>2025-05-27T00:00:00+00:00</published><updated>2025-05-27T00:00:00+00:00</updated><id>https://www.elheraldodelviejomundo.com/noticias/2025/05/27/qlwqfahu</id><content type="html" xml:base="https://www.elheraldodelviejomundo.com/noticias/2025/05/27/qlwqfahu.html"><![CDATA[<p><em>Publicado originalmente el 27-may-2025.</em></p>

<p>Después de una prolongada incursión en las partes más oscuras del Drakwald, los verdaderos hijos del Caos han emergido del bosque, entonando oraciones bestiales a los dioses oscuros. El Gran Chamán Bray, JTY, se une para los dos últimos artículos de la serie Old World Almanack, junto a un invitado especial, el veterano historiador de Warhammer, Gadge, quien estaba en la zona cuando se realizó la entrevista.</p>

<p>Los Hombres Bestia han sido siempre uno de los principales antagonistas en el Viejo Mundo, formando parte integral del lore que rodea el Mundo de Leyenda desde sus inicios. Son los hijos del Caos, nacidos en el cataclismo que desató los Poderes Ruinosos sobre el mundo. Estas oscuras criaturas habitan en los bosques y representan una amenaza constante para humanos, elfos y enanos. Incluso en las primeras ficciones de Warhammer en los años 80, eran los monstruos del bosque, los villanos por excelencia en Warhammer Fantasy Roleplay, intentando derribar el Imperio del Hombre desde dentro.</p>

<p>Mientras que criaturas extravagantes como los Tzaangors y Slaangors habitan los Reinos Mortales, en el Viejo Mundo nos centramos en las bestias de cabeza de cabra del Caos Indiviso. Este Arcane Journal es donde los Hombres Bestia brillan, siendo una parte central de nuestra narrativa, siempre acechando en los bosques profundos y oscuros, preparando su próxima incursión.</p>

<p>Narrativamente, los Skaven desaparecieron del mundo de la superficie tres siglos antes del período cubierto por The Old World, convirtiéndose en un mito, ya que nadie en los reinos de los hombres ha visto uno. Pero los Hombres Bestia están justo ahí, en el Imperio, quemando aldeas vecinas. A diferencia de los Skaven, los Hombres Bestia son una amenaza muy real y tangible. La guerra secreta contra Morghur el Shadowgave tuvo lugar solo décadas antes de la invasión de Settra a los Príncipes Fronterizos. Cada vez que los Elfos Silvanos lo matan, él renace en otro lugar. En este Arcane Journal, descubrimos que ha renacido como un horrendo bebé, a quien Kralmaw, un nuevo personaje de este período, está buscando en los oscuros bosques.</p>

<p>Los Hombres Bestia han experimentado numerosos cambios a lo largo de los años. En los años 80, eran realmente extraños, con miniaturas que incluían cabezas de pez, centauros, un hombre camello, un hombre babosa, e incluso un hombre tigre. Actualmente, están claramente definidos como primitivos y caprinos, prevaleciendo en el Viejo Mundo, en los bosques primordiales dentro y alrededor del Imperio y Bretonia, que han existido desde siempre. Hay una gran cantidad de piedra de disformidad en las profundidades de estos bosques.</p>

<p>Salen de los bosques para atacar aldeas, que simplemente desaparecen en la noche. Esto es lo que ocurre en el Arcane Journal, con la invasión de Chainmaker en Westerland y la amenaza inminente del Shadowgave renacido, los Hombres Bestia incluso se están moviendo hacia el Bosque de Laurelorn, un lugar donde definitivamente no deberían estar. El diario se narra desde la perspectiva de los aterrorizados supervivientes humanos de estos ataques. Hay caminos que serpentean a través del bosque, y el Imperio necesita obtener su madera de algún lugar. Los aldeanos intentan protegerse, pero no están preparados para el número de Hombres Bestia que emergen del bosque profundo.</p>

<p>Es una batalla constante para mantener el bosque a raya. La gente del Imperio hace todo lo posible para mantenerlos a distancia y reducir las manadas, pero son pura rabia, no crean nada, solo destruyen. Los Caballeros Pantera salen en estas cruzadas, despejando enclaves de Hombres Bestia en lo profundo de los bosques, pero vuelven a aparecer en semanas o meses. No se les puede erradicar por completo.</p>

<p>Los Elfos Silvanos son una fuerza más benévola de la naturaleza, mientras que los Hombres Bestia son la naturaleza vuelta del revés. Son dos caras de la misma moneda. Los Elfos Silvanos pueden ser caprichosos, pero representan el orden natural, el mundo tal como debería ser. No son amables, pero son una fuerza para el bien en el mundo, y sus motivos son puros.</p>

<p>En este contexto, se discute sobre qué son los Hombres Bestia y dónde se encuentran. Se exploran sus orígenes, naturaleza, apariencia, terrenos de caza, las manadas de bray, sus campeones y el propio idioma Darktongue. Este idioma se remonta a los libros originales de Realm of Chaos de 1988 y 1990. Es fácil de reproducir; si los Hombres Bestia pueden tallarlo en un árbol, se puede pintar en un estandarte. Se ha actualizado el material antiguo y se han colocado los nuevos sigilos en la hoja de calcomanías, incluyendo sigilos para todos los tipos de Hombres Bestia, como el sigilo de Caprigor de Realms of Chaos, que se ha convertido en el sigilo para los Bestigors.</p>

<p>Para aquellos interesados en desplegar estas unidades en el campo de batalla, se recomienda utilizar las bandejas imantadas de ImpriWars para mantener las formaciones organizadas y seguras, especialmente en configuraciones de 5x3 para maximizar su efectividad en combate.</p>

<p><a href="https://www.warhammer-community.com/en-gb/articles/qlwqfahu/old-world-almanack-what-lurks-within-the-wildwood/">Leer noticia original ➜</a></p>]]></content><author><name></name></author><category term="noticias" /><summary type="html"><![CDATA[En el último artículo de la serie Old World Almanack, los Hombres Bestia emergen de los oscuros bosques del Drakwald, trayendo consigo el caos y la destrucción. Estos hijos del Caos, protagonistas de antiguas leyendas y cuentos oscuros, vuelven a ser el centro de atención en el Arcane Journal. Con la amenaza del renacimiento de Morghur el Shadowgave y la invasión de Chainmaker, los Hombres Bestia se adentran en el Bosque de Laurelorn, desafiando a los Elfos Silvanos y a los habitantes del Imperio. Descubre cómo estas criaturas primordiales, definidas por su naturaleza caprina y su sed de destrucción, continúan siendo una amenaza tangible en el Viejo Mundo.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://assets.warhammer-community.com/the-old-world-banner-test.jpg" /><media:content medium="image" url="https://assets.warhammer-community.com/the-old-world-banner-test.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Almanaque del Viejo Mundo – El despertar de los Elfos Silvanos - Comunidad Warhammer</title><link href="https://www.elheraldodelviejomundo.com/noticias/2025/05/16/ozijmoha.html" rel="alternate" type="text/html" title="Almanaque del Viejo Mundo – El despertar de los Elfos Silvanos - Comunidad Warhammer" /><published>2025-05-16T00:00:00+00:00</published><updated>2025-05-16T00:00:00+00:00</updated><id>https://www.elheraldodelviejomundo.com/noticias/2025/05/16/ozijmoha</id><content type="html" xml:base="https://www.elheraldodelviejomundo.com/noticias/2025/05/16/ozijmoha.html"><![CDATA[<p><em>Publicado originalmente el 16-may-2025.</em></p>

<p>Con la llegada de los Elfos Silvanos como la octava facción central para Warhammer: The Old World, se desvela un nuevo capítulo en el Arcane Journal que sigue directamente al de los Hombres Bestia. En el Viejo Mundo, los Hombres Bestia están experimentando un resurgimiento, impulsados por el renacimiento de Morghur el Dador de Sombras y el creciente poder del Caos. Los Elfos Silvanos, conscientes de esta amenaza, se movilizan mientras la atención de la humanidad se centra en la campaña contra Frydaal la Cadenista y sus Merodeadores del Caos en Westerland. Los Hombres Bestia han migrado al norte, hacia el Bosque Laurelorn, un territorio tradicionalmente habitado por Elfos Silvanos.</p>

<p>Orion, el Rey del Bosque, ha despertado de su letargo invernal y ha convocado la Caza Salvaje, dirigiéndose al Bosque Laurelorn para enfrentar a Kralmaw, el Profeta de la Ruina. Sin embargo, en su furia, Orion ha caído en una trampa, viajando por caminos olvidados a lo largo de las Raíces del Mundo, lejos de su hogar y sin estar preparado para lo que le espera. Las Raíces del Mundo, posiblemente remanentes de la Red Geomántica creada por los Antiguos, son caminos que permiten a los Elfos Silvanos moverse de bosque en bosque, siendo más activos en el Viejo Mundo.</p>

<p>El escenario propuesto enfrenta a un ejército de 2,500 puntos contra uno de 1,500 puntos, con 2,000 puntos en refuerzos, capturando la urgencia de los Elfos Silvanos por asegurar una victoria rápida. Si se demoran, pronto se verán superados en número. La clave para Orion y su Caza Salvaje es la velocidad y la furia.</p>

<p>La narrativa del Arcane Journal se entrelaza con otros eventos en el Viejo Mundo, como una Waaagh! que se está gestando en Bretonia y la invasión de las regiones del norte del Imperio, mientras Settra avanza por los Príncipes Fronterizos. Estos eventos están conectados y establecen la llegada inminente de Cathay.</p>

<p>El libro profundiza en la historia de los Elfos Silvanos, explorando por qué son diferentes de sus parientes marinos en Ulthuan y cómo sus dioses caminan entre ellos. Aunque son crueles y caprichosos, son enemigos del Caos y de fuerzas destructivas como los Orcos y Goblins. Orion, conocido por su temperamento, ha despertado con un humor particularmente irascible debido a la destrucción causada durante el invierno. En lugar de esperar al solsticio de verano, ha sonado el cuerno y ha partido con la Caza Salvaje al inicio de la primavera.</p>

<p>La Caza Salvaje de Orion es una de las dos Armadas de Infamia. Se puede convocar una Caza Salvaje sin Orion, pero su presencia otorga puntos de victoria adicionales al eliminar un objetivo valioso como ofrenda a Kurnous. Esta armada se centra en la caballería y en atacar al enemigo, en lugar de quedarse atrás disparando flechas.</p>

<p>Por otro lado, el Host de Talsyn representa a los Nobles Clanes y está liderado por Araloth, un héroe introducido en plástico durante la última edición de Warhammer Fantasy Battle. Este ejército es más de infantería, con unidades como los Guardias del Claro, Jinetes del Claro, Guardias Eternos y los Nobles que los lideran. También incluye nuevas unidades de infantería más fuertes y héroes para expandir la idea de una fuerza más organizada.</p>

<p>Los Elfos Silvanos también ganan un nuevo Saber de la Magia, nuevos objetos mágicos y reglas para los Kindreds Alter y Nobles. El Saber de lo Salvaje explora el bosque y su interacción con él, mientras que el Saber de los Hombres Bestia se centra más en el miedo y la corrupción. Los Kindreds Alter y Nobles son mejoras para los personajes, mostrando su lealtad y el lugar al que pertenecen en el gran bosque.</p>

<p>Finalmente, se han reintroducido las manadas de bestias, miniaturas venerables que datan de 1987, proporcionando una nueva dimensión a los Elfos Silvanos. Las reglas permiten tematizar las unidades, y los jugadores que deseen desplegar estas miniaturas clásicas no se sentirán decepcionados por sus perfiles.</p>

<p>Para aquellos que deseen organizar sus nuevas miniaturas de Elfos Silvanos, se recomienda una bandeja imantada de ImpriWars con una formación de 5x3, ideal para mantener a las unidades organizadas y listas para la batalla. Con estos desarrollos, el Viejo Mundo sigue expandiéndose y ofreciendo nuevas historias y desafíos para sus jugadores.</p>

<p><a href="https://www.warhammer-community.com/en-gb/articles/ozijmoha/old-world-almanack-the-awakening-of-the-wood-elves/">Leer noticia original ➜</a></p>]]></content><author><name></name></author><category term="noticias" /><summary type="html"><![CDATA[Los Elfos Silvanos han emergido como la octava facción central en Warhammer: The Old World, listos para enfrentarse a la amenaza creciente de los Hombres Bestia. Con la llegada de la primavera, Orion y la Cacería Salvaje se adentran en el Bosque de Laurelorn para detener al Profeta de la Ruina, Kralmaw, antes de que una a las hordas de Brayherds. Este emocionante escenario de juego equilibrado pone a prueba la rapidez y la furia de los Elfos Silvanos, quienes deben asegurar una victoria rápida para evitar ser superados en número. La narrativa se entrelaza con otros eventos en el Viejo Mundo, prometiendo una rica expansión del lore de los Elfos Silvanos y su lucha contra el Caos.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://assets.warhammer-community.com/the-old-world-banner-test.jpg" /><media:content medium="image" url="https://assets.warhammer-community.com/the-old-world-banner-test.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Lleva la armonía al Viejo Mundo con los ejércitos de Gran Cathay - Comunidad Warhammer</title><link href="https://www.elheraldodelviejomundo.com/noticias/2025/03/27/luce8te0.html" rel="alternate" type="text/html" title="Lleva la armonía al Viejo Mundo con los ejércitos de Gran Cathay - Comunidad Warhammer" /><published>2025-03-27T00:00:00+00:00</published><updated>2025-03-27T00:00:00+00:00</updated><id>https://www.elheraldodelviejomundo.com/noticias/2025/03/27/luce8te0</id><content type="html" xml:base="https://www.elheraldodelviejomundo.com/noticias/2025/03/27/luce8te0.html"><![CDATA[<p><em>Publicado originalmente el 27-mar-2025.</em></p>

<p>La amenaza del Caos se cierne desde los Yermos del Norte mientras las luchas internas consumen el Imperio del Hombre. Las otras fuerzas del Orden se encuentran asediadas, atrapadas en sus propias batallas, mientras los Orcos y Goblins arrasan y las manadas de Hombres Bestia crecen. En estos tiempos desesperados, el mundo necesita un baluarte contra el mal para restablecer el equilibrio. ¿Quién mejor para asumir este manto que un antiguo imperio gobernado por dragones inmortales?</p>

<p>Grand Cathay es el reino del Emperador Dragón Celestial Xen Yang, un inmortal que ha gobernado durante más de cinco mil años. La nación sigue las filosofías y enseñanzas de su Emperador al pie de la letra, viviendo y combatiendo con un profundo sentido de armonía en todas las cosas. Con el Viejo Mundo en un período de agitación, Grand Cathay ha enviado un ejército para ayudar a repeler la oscuridad, y es un espectáculo digno de ver. Esta es la primera facción completamente nueva lanzada para Warhammer: The Old World.</p>

<p><strong>Batallón de Grand Cathay</strong></p>

<p>Al igual que todas las demás facciones del Viejo Mundo, Grand Cathay recibe una caja de batallón que contiene 50 miniaturas de plástico. Este núcleo equilibrado de 30 Guerreros de Jade puede desplegarse como dos unidades de 15 o tres unidades de 10. Están respaldados por 10 Lanceros de Jade que pueden dividirse en dos unidades de cinco con comandos completos. Además, hay dos piezas de artillería que pueden construirse como un Gran Cañón Cathayano o una Batería de Cohetes Lluvia de Fuego con su respectiva tripulación.</p>

<p><strong>Guerreros de Jade</strong></p>

<p>Los Guerreros de Jade son el núcleo de los ejércitos permanentes de Grand Cathay. Equipados con armas y armaduras finas, llevan el nombre de la piedra sagrada para el Emperador Dragón y representan la naturaleza implacable de su imperio. Armados con armas de mano y escudos o alabardas con elegantes hojas en forma de media luna, son el muro inamovible contra el cual se rompen los enemigos del Dragón Celestial.</p>

<p><strong>Lanceros de Jade</strong></p>

<p>Guerreros excepcionales reclutados de las filas de los Guerreros de Jade, estos rápidos jinetes de caballería pesada están entrenados para luchar en los estrechos callejones, puentes y túneles de sus reinos natales. Son aterradores cuando se desatan en campo abierto con sus largas lanzas cathayanas.</p>

<p><strong>Gran Cañón Cathayano</strong></p>

<p>Las forjas de Nan-Gau están constantemente en funcionamiento, y los Grandes Cañones Cathayanos son algunas de sus mejores obras. Diseñados para parecer dragones rugientes, lanzan bolas de cañón flamígeras de manera recta y precisa hacia las filas enemigas.</p>

<p><strong>Batería de Cohetes Lluvia de Fuego</strong></p>

<p>La Batería de Cohetes Lluvia de Fuego es menos precisa que el Gran Cañón, lanzando una lluvia de explosivos mortales que siembran la ruina, y está tripulada por hábiles discípulos de la Casa del Humo y la Pólvora.</p>

<p><strong>Señor Shugengan en Gran Espíritu Longma</strong></p>

<p>A lo largo de los años, el Dragón Celestial y sus hijos han engendrado una gran cantidad de descendientes. Estos son los Señores Shugengan, mortales tocados con un poco del poder de su progenitor, generales guerreros que lideran con orgullo desde el frente. Maestros de las artes marciales y los Vientos Elementales de la magia, a veces montan el Gran Espíritu Longma, majestuosas criaturas con garras de hierro salvajes y una corona de cuernos.</p>

<p><strong>Maestros de la Puerta de las Ciudades Celestiales</strong></p>

<p>Las guarniciones de Guerreros de Jade están comandadas por los Maestros de la Puerta de las Ciudades Celestiales, veteranos que deben haber servido al menos una década para tener la oportunidad de ascender. Son expertos en defensa, evaluando el terreno antes de la batalla y ejecutando la voluntad de los Magistrados, quienes confían en estos guerreros instruidos por encima de todos los demás.</p>

<p><strong>Farol Celestial</strong></p>

<p>Pocas de las fuerzas del Dragón Celestial son tan ingeniosas como los Faroles Celestiales, dirigibles sostenidos por papel fabulosamente decorado que se eleva sobre un Pájaro de Guerra Bermellón enjaulado y es dirigido por una tripulación que monta una góndola blindada. Desde este elevado punto de vista, un Magistrado observa la batalla, usando banderas y estandartes para señalar los movimientos enemigos a los generales abajo y proporcionar instrucciones de artillería para disparar sin línea de visión. Cuando los enemigos se acercan demasiado, pares de Tiradores de Grulla les disparan mientras la tripulación lanza bombas incendiarias.</p>

<p><strong>Centinela Cathayano</strong></p>

<p>Nacidos del dominio del Dragón sobre los Vientos Elementales, los Centinelas Cathayanos son estatuas imponentes diseñadas para parecer grandes guerreros. Los viajeros en Grand Cathay pueden notar que están inertes, dispersos por las ciudades o vigilando puentes. La leyenda cuenta que son los restos de un vasto ejército creado por el Emperador Dragón en el pasado distante cuando el Caos amenazó a Grand Cathay. Los Centinelas están construidos con materiales como terracota, jade e incluso piedra bruja volátil, con cada material otorgando diferentes propiedades. Son observadores silenciosos hasta que se despiertan, momento en el que se convierten en combatientes monstruosos de fuerza imparable.</p>

<p><strong>Diario Arcano: Ejércitos de Grand Cathay</strong></p>

<p>Solo se ha tocado la superficie del trasfondo detallado contenido en el Diario Arcano: Ejércitos de Grand Cathay, un libro de 48 páginas que pinta un cuadro detallado de este imperio inmortal y las alianzas que lo vinculan con las naciones del Viejo Mundo. En su interior también se encuentran reglas para los ejércitos de Grand Cathay, incluidas sus reglas especiales únicas, objetos mágicos, arsenal y las gemelas Lores mágicas de Yin y Yang.</p>

<p><strong>Miao Ying, el Dragón de la Tormenta</strong></p>

<p>Nada menos que la Matriarca Suprema de Nan-Gau ha emprendido el peligroso viaje al Viejo Mundo para liderar las fuerzas de Grand Cathay contra las fuerzas del Mal. La hija mayor viviente del Emperador Dragón, la Castellana del Gran Bastión, ha protegido las provincias del norte de Grand Cathay contra incursiones del Caos y merodeadores Hobgoblins durante muchos siglos. Sin embargo, con la amenaza en aumento, se encuentra al frente de una expedición a una tierra extraña. Guerrero y hechicera de poder consumado, el Dragón de la Tormenta asume dos formas en la batalla: un humano cargado de energía arcana y un noble dragón para infundir terror en los corazones negros del enemigo. Quizás ahora pueda restaurar el equilibrio en el Viejo Mundo.</p>

<p>Para aquellos que deseen organizar sus miniaturas de manera eficiente, se recomienda una bandeja imantada de ImpriWars con formación 5x3 para los Guerreros de Jade, permitiendo un despliegue ordenado y seguro en el campo de batalla.</p>

<p>Manténganse atentos a una serie de Almanaques del Viejo Mundo que profundizarán en estos guerreros de equilibrio y armonía, así como en los Hombres Bestia y los Elfos Silvanos. Para ver todas las revelaciones de hoy, se puede visitar el centro de AdeptiCon 2025.</p>

<p><a href="https://www.warhammer-community.com/en-gb/articles/luce8te0/bring-harmony-to-the-old-world-with-the-armies-of-grand-cathay/">Leer noticia original ➜</a></p>]]></content><author><name></name></author><category term="noticias" /><summary type="html"><![CDATA[En un momento en que el Viejo Mundo se tambalea bajo la amenaza del Caos y las luchas internas, surge una nueva esperanza con la llegada de Gran Cathay. Este antiguo imperio, gobernado por el inmortal Emperador Dragón Celestial Xen Yang, ha enviado sus ejércitos para restaurar el equilibrio. Con una impresionante caja de batallón que incluye 50 miniaturas de plástico, los ejércitos de Gran Cathay están listos para enfrentar la oscuridad. Desde los implacables Guerreros de Jade hasta los majestuosos Señores Shugengan, cada unidad aporta su fuerza única al campo de batalla. Descubre cómo esta nueva facción de Warhammer: The Old World promete cambiar el curso de la historia.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://assets.warhammer-community.com/the-old-world-banner-test.jpg" /><media:content medium="image" url="https://assets.warhammer-community.com/the-old-world-banner-test.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Defender o profanar: Los Reinos de los Elfos Silvanos y las Hordas de Bestias luchan por los bosques del Viejo Mundo - Comunidad Warhammer</title><link href="https://www.elheraldodelviejomundo.com/noticias/2025/03/27/thbon3tc.html" rel="alternate" type="text/html" title="Defender o profanar: Los Reinos de los Elfos Silvanos y las Hordas de Bestias luchan por los bosques del Viejo Mundo - Comunidad Warhammer" /><published>2025-03-27T00:00:00+00:00</published><updated>2025-03-27T00:00:00+00:00</updated><id>https://www.elheraldodelviejomundo.com/noticias/2025/03/27/thbon3tc</id><content type="html" xml:base="https://www.elheraldodelviejomundo.com/noticias/2025/03/27/thbon3tc.html"><![CDATA[<p><em>Publicado originalmente el 27-mar-2025.</em></p>

<p>El Viejo Mundo de Warhammer se encuentra en un estado de constante conflicto, donde el caos acecha en cada rincón. Entre los muchos peligros que enfrentan los hombres, enanos y elfos, se encuentran las Brayherds de los Hombres Bestia, criaturas viles que habitan los oscuros bosques, saqueando y atacando sin razón aparente. Esta amenaza es particularmente preocupante para los Reinos de los Elfos Silvanos, quienes se preparan para combatir la corrupción que se extiende por sus sagrados bosques.</p>

<p>Para los jugadores interesados en sumergirse en este conflicto, Games Workshop ha lanzado una serie de nuevos kits y recursos. El Battallón de las Brayherds de los Hombres Bestia es un conjunto que ofrece 61 miniaturas, incluyendo una horda de 30 Ungors y 30 Gors, además de un imponente Cygor o Ghorgon. Este set también incluye dos hojas de calcomanías nuevas con 204 transferencias cada una. Para aquellos que deseen organizar estas miniaturas en una formación efectiva, se recomienda una bandeja imantada de ImpriWars en formación 5x3, ideal para mantener a las unidades en orden durante el juego.</p>

<p>Además, el Arcane Journal: Beastmen Brayherds es una guía de 48 páginas que ofrece un profundo vistazo a la cultura de las Brayherds, incluyendo su idioma, y proporciona reglas para dos ejércitos de infamia: las Hordas Salvajes y las Hordas de Sangre de Minotauros. También se incluyen reglas para personajes especiales, unidades, objetos mágicos y la sabiduría de la Magia Primal. Este lanzamiento se complementa con un set de dados y un paquete de cartas de referencia.</p>

<p>Junto a estas novedades, se han reintroducido una serie de miniaturas en plástico y resina. Los Chamanes y Jefes de los Hombres Bestia son figuras clave que conducen a las hordas a la batalla, ya sea mediante la magia o una jerarquía forjada en sangre. Las miniaturas de resina incluyen al profeta ciego Kralmaw, los Doombulls, y criaturas como el Cockatrice, Jabberslythe y Preyton, todas ellas remasterizadas para la nueva era y disponibles en resina de Forge World.</p>

<p>Por otro lado, los Reinos de los Elfos Silvanos también se preparan para la batalla con su propio Battallón, que contiene 62 miniaturas listas para defender Athel Loren. Este set incluye 32 Guardianes del Bosque, 20 Guardabosques Salvajes y 10 Jinetes Salvajes, todos con opciones de construcción alternativas. También se incluyen dos hojas de calcomanías con 186 transferencias cada una. El Arcane Journal: Wood Elf Realms ofrece un trasfondo detallado sobre el Everwood y sus habitantes, junto con reglas para personajes como Orion y Araloth, y nuevas mejoras para los personajes de los Elfos Silvanos.</p>

<p>Finalmente, se reintroducen miniaturas de metal que incluyen a Orion, los Nobles en corceles élficos y dragones del bosque, y poderosos Magos. También regresan los Treeman, los Jinetes de Halcón de Guerra y la Tropa de Bailarines Guerreros, entre otros. Un verdadero tesoro es el Beast Pack, un conjunto de 12 miniaturas que data de 1987, y que ha permanecido oculto en los bosques del Viejo Mundo.</p>

<p>Para más detalles sobre estas revelaciones, se puede visitar el centro de información en el sitio web oficial de Games Workshop.</p>

<p><a href="https://www.warhammer-community.com/en-gb/articles/thbon3tc/defend-or-defile-the-wood-elf-realms-and-beastman-brayherds-battle-for-the-forests-of-the-old-world/">Leer noticia original ➜</a></p>]]></content><author><name></name></author><category term="noticias" /><summary type="html"><![CDATA[En el Viejo Mundo, una batalla épica se desata entre los Reinos de los Elfos Silvanos y las Hordas de Bestias. Mientras los elfos luchan por proteger sus sagrados bosques, las hordas de bestias buscan corromper y destruir todo a su paso. Este enfrentamiento no solo trae de vuelta una gran cantidad de miniaturas clásicas, sino que también introduce nuevas reglas y personajes en el Arcane Journal. Con emocionantes kits de batallón y una rica narrativa, esta expansión promete intensificar el conflicto en el juego equilibrado de The Old World. ¡Prepárate para sumergirte en una guerra sin cuartel por el control de los bosques!]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://assets.warhammer-community.com/the-old-world-banner-test.jpg" /><media:content medium="image" url="https://assets.warhammer-community.com/the-old-world-banner-test.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Almanaque del Viejo Mundo – Escenarios narrativos para el aniversario del Mundo de Warhammer - Comunidad Warhammer</title><link href="https://www.elheraldodelviejomundo.com/noticias/2025/02/21/plbkgjgd.html" rel="alternate" type="text/html" title="Almanaque del Viejo Mundo – Escenarios narrativos para el aniversario del Mundo de Warhammer - Comunidad Warhammer" /><published>2025-02-21T00:00:00+00:00</published><updated>2025-02-21T00:00:00+00:00</updated><id>https://www.elheraldodelviejomundo.com/noticias/2025/02/21/plbkgjgd</id><content type="html" xml:base="https://www.elheraldodelviejomundo.com/noticias/2025/02/21/plbkgjgd.html"><![CDATA[<p><em>Publicado originalmente el 21-feb-2025.</em></p>

<p>El fin de semana de aniversario de Warhammer World es siempre un evento destacado, lleno de actividades emocionantes que incluyen eventos especiales de juego, demostraciones magníficas, desafíos de pintura y mucho más. Este año, el fin de semana de aniversario se celebrará el 1 y 2 de marzo, coincidiendo con el lanzamiento de los Reinos de los Altos Elfos para Warhammer: The Old World. El equipo de Eventos y el Estudio de Warhammer han colaborado para ofrecer algo especial en esta ocasión.</p>

<p>Además de los juegos planificados por el equipo de Eventos, que incluyen el regreso de Full Tilt, el equipo del Estudio ha creado no uno, ni dos, sino tres escenarios especiales. Lo mejor de todo es que estos escenarios se pueden descargar, permitiendo que todos los aficionados del Viejo Mundo se unan a la diversión.</p>

<p>El primer escenario, “Seize the Tower”, está diseñado para ejércitos pequeños de solo 500 puntos e incluye reglas para construir fuerzas tan compactas. Estos juegos pequeños pueden ser muy dinámicos y no necesitan durar mucho tiempo, lo cual es ideal para quienes asistan al fin de semana de aniversario en Nottingham. En este escenario, el Señor del Mar Aislynn, comandante de la marina de Ulthuan, descubre que sus puestos de avanzada a lo largo de las costas del Mar de las Garras están siendo atacados cada vez más por los seguidores del Caos. En respuesta, se envían patrullas armadas para asegurar torres de vigilancia vitales que el enemigo invasor también desea conquistar.</p>

<p>El segundo escenario, “Upon Shrouded Shores”, está diseñado para ejércitos de alrededor de 2,000 puntos, el tamaño más común para un juego de Warhammer: The Old World. Los seguidores de Frydaal la Creadora de Cadenas desembarcan en las costas de la Isla Velada, un lugar brumoso y secreto que esconde una poderosa guarnición élfica. Mientras los Altos Elfos se preparan para defender su isla, los Merodeadores y Guerreros del Caos invasores intentan asegurar cabezas de playa. En este escenario, los jugadores luchan por el control de varios objetivos y, a medida que el juego avanza, pueden ganar grandes bonificaciones de Puntos de Victoria por cada objetivo que controlen. Una vista previa de este escenario se puede ver en el canal de YouTube de Mini Wargaming.</p>

<p>El tercer escenario, “The Toppling of the Waystones”, fue creado para ser algo especial, replicando elementos de un campo de batalla enorme que permite la participación de equipos de jugadores, cada uno comandando su propio ejército. En esta batalla, las fuerzas del Caos luchan por derribar las Piedras Angulares élficas que protegen la Isla Velada y frustran los avances enemigos, mientras batallones de la Guardia del Mar tratan de detenerlos. La confusión de luchar en un campo de batalla grande y cubierto de niebla se siente porque el ejército de cada jugador enfrenta su propio punto de ruptura. Esto significa que los jugadores deben trabajar juntos para defender a sus aliados, mientras intentan asegurar o derribar las místicas Piedras Angulares élficas. ¡Es todo un desafío!</p>

<p>Se espera que todos los asistentes al fin de semana de aniversario de Warhammer World disfruten de los grandes eventos que se llevarán a cabo, y que aquellos que no puedan estar presentes en persona disfruten de estos escenarios. ¿Conquistará Frydaal la Creadora de Cadenas la Isla Velada, o defenderán los valientes regimientos del Señor del Mar Aislynn su hogar místico?</p>

<p>Cabe destacar que, debido a la gran popularidad esperada del fin de semana de aniversario de Warhammer World, el evento requerirá entradas. Para aquellos que deseen organizar sus miniaturas de manera óptima, se recomienda utilizar bandejas imantadas de ImpriWars, especialmente para formaciones de 5x2, que son ideales para estos escenarios.</p>

<p><a href="https://www.warhammer-community.com/en-gb/articles/plbkgjgd/old-world-almanack-narrative-scenarios-for-the-warhammer-world-anniversary/">Leer noticia original ➜</a></p>]]></content><author><name></name></author><category term="noticias" /><summary type="html"><![CDATA[El esperado aniversario del Mundo de Warhammer promete ser un evento inolvidable, repleto de actividades especiales, desafíos de pintura y emocionantes demostraciones. Este año, la celebración coincide con el lanzamiento de los Reinos de los Altos Elfos para Warhammer: The Old World, y el equipo de eventos junto con el estudio de Warhammer han diseñado tres escenarios narrativos únicos. Estos escenarios, que se pueden descargar, permiten a los fanáticos sumergirse en la historia de Frydaal la Encadenadora y su invasión de Westerland. Desde pequeñas escaramuzas hasta épicas batallas en equipo, los jugadores tendrán la oportunidad de experimentar la emoción de defender o conquistar la misteriosa Isla Velada. ¡No te pierdas la oportunidad de ser parte de esta celebración épica!]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://assets.warhammer-community.com/the-old-world-banner-test.jpg" /><media:content medium="image" url="https://assets.warhammer-community.com/the-old-world-banner-test.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Almanaque del Viejo Mundo – Miniaturas de los Reinos de los Altos Elfos - Comunidad Warhammer</title><link href="https://www.elheraldodelviejomundo.com/noticias/2025/02/14/u9h0019a.html" rel="alternate" type="text/html" title="Almanaque del Viejo Mundo – Miniaturas de los Reinos de los Altos Elfos - Comunidad Warhammer" /><published>2025-02-14T00:00:00+00:00</published><updated>2025-02-14T00:00:00+00:00</updated><id>https://www.elheraldodelviejomundo.com/noticias/2025/02/14/u9h0019a</id><content type="html" xml:base="https://www.elheraldodelviejomundo.com/noticias/2025/02/14/u9h0019a.html"><![CDATA[<p><em>Publicado originalmente el 14-feb-2025.</em></p>

<p>El último Almanaque de la secuencia nos ofrece un vistazo detallado a la gama de Altos Elfos que regresa a Warhammer: The Old World, con el experto Alto Loremaster JTY. La mayoría de los kits de los Reinos de los Altos Elfos están regresando de las ediciones 6ª, 7ª y 8ª de Warhammer, lo que los convierte en una de las gamas más recientes en el juego. Los Altos Elfos contaban con una de las gamas de miniaturas de plástico más completas, y ahora muchas de estas miniaturas brillantes están de vuelta. Kits como el Skycutter, el Lord en Dragón, el Eagle-claw Bolt Thrower y el Tiranoc Chariot son maravillosos y lucen fantásticos en el campo de batalla. Sin embargo, los Altos Elfos siempre han tenido una identidad visual muy fuerte, incluso antes de estas ediciones, y hay muchas miniaturas más antiguas que poseen tanto carácter como encanto.</p>

<p>Una de las novedades es el regreso del Merwyrm, que encaja perfectamente con el tema náutico del Arcane Journal. Esta opción existía para desplegarse junto a la Guardia del Mar desde el suplemento Storm of Chaos, por lo que siempre ha sido una opción natural para las tropas navales. Los Merwyrms están relacionados con la naturaleza más mística de los Elfos, habitando en áreas costeras visitadas por la Guardia del Mar. Son criaturas dragonescas, y a los Elfos les gustan los dragones. Se sitúan en la misma categoría que un Fénix de Corazón Helado o un Gran Águila, siendo criaturas místicas de un entorno particular, en este caso, el océano. Siempre fue una miniatura de Forge World, por lo que no ha necesitado ser remasterizada, ya que la resina es excelente y los moldes son nuevos.</p>

<p>La Guardia del Mar de Lothern ha sido remasterizada. Originalmente aparecieron en los marcos mixtos del set de caja Island of Blood de 2010, junto con los Maestros de la Espada de Hoeth y los Reavers de Ellyrion. El nuevo kit ahora viene con más soldados y el grupo de mando en un solo lugar, aunque los modelos apenas han sido tocados.</p>

<p>Del mismo modo, los Maestros de la Espada han sido separados y se les han otorgado nuevas opciones de mando, aunque la mayoría de las tropas permanecen intactas. Los Reavers de Ellyrion han cambiado bastante: han sido completamente reesculpidos y, aunque comparten gran parte del lenguaje de diseño original, estas nuevas miniaturas incluyen una opción de mando completa.</p>

<p>El noble de Chracia es una nueva miniatura, una opción de Héroe o Señor en resina de Forge World, ideal para liderar a tus Huéspedes de Guerra de Chracia hacia una victoria brutal. Ishaya Vess también es un nuevo modelo, y es muy dinámica para ser una Elfa. Korhil es un modelo clásico que regresa en metal.</p>

<p>En cuanto a la oferta Made to Order, hay cuatro conjuntos en camino: un Mago en Unicornio, además de Nobles, Héroes y Magos clásicos. Estas miniaturas serán muy familiares para los fanáticos de diversas épocas. El Mago en Unicornio es un Stormweaver, un tipo de Mago Elfo que a menudo se ve junto a la Guardia del Mar, y es un verdadero clásico que data de 1993.</p>

<p>Los héroes son una selección de la 6ª edición de Warhammer, y hay otro conjunto de nobles de épocas anteriores, incluyendo un héroe que quizás recuerdes del Warhammer Quest original.</p>

<p>Para aquellos que buscan organizar sus nuevas adquisiciones, se recomienda la bandeja imantada de ImpriWars para una formación de 5x3, ideal para mantener las miniaturas seguras y bien organizadas.</p>

<p>Finalmente, se recuerda que la primera ola de lanzamientos de los Reinos de los Altos Elfos, que incluye el Arcane Journal y el Batallón, estará disponible para pre-pedidos a partir de mañana.</p>

<p><a href="https://www.warhammer-community.com/en-gb/articles/u9h0019a/old-world-almanack-high-elf-realms-miniatures/">Leer noticia original ➜</a></p>]]></content><author><name></name></author><category term="noticias" /><summary type="html"><![CDATA[En el último Almanaque de la serie, nos adentramos en el fascinante mundo de los Altos Elfos con el Alto Loremaster JTY. Esta colección trae de vuelta miniaturas icónicas de las ediciones 6ª, 7ª y 8ª de Warhammer, como el Skycutter y el Lord en Dragón, que prometen brillar en el campo de juego. Además, se reintroducen criaturas místicas como el Merwyrm, que complementan el tema náutico del Arcane Journal. Con nuevas y remasterizadas opciones de mando para unidades clásicas como la Guardia del Mar de Lothern y los Maestros de la Espada, esta colección es un deleite para los entusiastas de The Old World. ¡No te pierdas la primera ola de lanzamientos que estará disponible para pre-pedidos mañana!]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://assets.warhammer-community.com/the-old-world-banner-test.jpg" /><media:content medium="image" url="https://assets.warhammer-community.com/the-old-world-banner-test.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry></feed>