<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.3.4">Jekyll</generator><link href="https://www.elheraldodelviejomundo.com/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://www.elheraldodelviejomundo.com/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2025-06-27T22:32:46+00:00</updated><id>https://www.elheraldodelviejomundo.com/feed.xml</id><title type="html">https://El Heraldo del Viejo Mundo</title><subtitle>Noticias, rumores y estrategia de Warhammer: The Old World en español.</subtitle><entry><title type="html"></title><link href="https://www.elheraldodelviejomundo.com/2025/06/27/2025-06-26-rulebook_faq1.html" rel="alternate" type="text/html" title="" /><published>2025-06-27T22:32:46+00:00</published><updated>2025-06-27T22:32:46+00:00</updated><id>https://www.elheraldodelviejomundo.com/2025/06/27/2025-06-26-rulebook_faq1</id><content type="html" xml:base="https://www.elheraldodelviejomundo.com/2025/06/27/2025-06-26-rulebook_faq1.html"><![CDATA[<p><em>Publicado originalmente el 26‑jun‑2025.</em></p>

<h1 id="faqs-tow-15---rulebook-parte-1-magia-cargas-combate-y-reglas-especiales">FAQs ToW 1.5 - Rulebook Parte 1: Magia, Cargas, Combate y Reglas Especiales.</h1>

<p>El nuevo paquete de FAQ y erratas sacude sobre todo la <strong>fase de magia</strong>: ahora cada Mago está limitado a lanzar tantos hechizos como su <strong>Nivel de Hechicería</strong> y ve reducidos a la mitad los bonificadores para <strong>lanzar</strong> y <strong>dispersar</strong>, con ajustes que aclaran quién queda silenciado tras una <strong>disfunción</strong>, permiten dispersar <strong>vórtices</strong> a distancia de la plantilla y devuelven utilidad a los Magos trabados. Frente a esos cambios profundos, sólo hay una modificación relevante de combate —el +1 de <strong>Close Order</strong> exige llegar a <strong>10 PU</strong>— y una simple aclaración de reglas sobre las <strong>salvaciones especiales</strong>, que confirma que ningún modificador de armadura las afecta. El resultado global es un juego donde la magia se vuelve menos explosiva y más táctica, la masa de las unidades cuenta todavía más y la distinción entre protección física y mágica queda cristalina.</p>

<div class="errata-box">
  <p><strong>ERRATA (FAQ v1.5.1, p. 1 “Combat Result Bonus”):</strong> “Whilst in Combat Order, a Close Order formation with a Unit Strength of 10 or more may claim a bonus of +1 combat result point (see page 151).”</p>

  <p><em>REGLA ORIGINAL (Rulebook p. 101 Combat Result Bonus): “Whilst in Combat Order, a Close Order formation may claim a bonus of +1 combat result point (see page 151).</em>”</p>

</div>

<p>La corrección exige ahora alcanzar <strong>al menos FU 10</strong> para conservar el +1 al resultado de combate, de modo que <em>bloques grandes de infantería</em> (1 PU por miniatura) lo mantienen con <em>10+ modelos</em>, mientras que <em>formaciones reducidas</em>, <em>carros pesados</em> (PU 5), <em>monstruos</em> y la mayoría de los <em>dragones</em> (PU ≈ Heridas, 6-9) <em>lo pierden</em>; si la unidad suma 10 PU con personajes añadidos, recupera la bonificación. Así se premia la masa coherente, se evita una ventaja desproporcionada a unidades pequeñas o bestias aisladas y se refuerza la interacción con reglas basadas en la <strong>Fuerza de Unidad</strong>, como Disrupción o chequeos de Desmoralización, subrayando que en Warhammer: The Old World la presión numérica — no solo la calidad— decide los combates.</p>

<div class="errata-box">
  <p><strong>ERRATA (FAQ v1.5.1, pág. 107 “Magical Vortex”):</strong> “Some Magical Vortexes move at the start of each turn, often by scattering. Should a Magical Vortex end such a move over a unit, move it by the smallest amount possible, in any direction , so that it can be placed on the battlefield, not touching the bases of any models.”</p>

  <p><em>REGLA ORIGINAL (Rulebook p. 107 “Magical Vortex”): “Some Magical Vortexes move at the start of each turn. If a Magical Vortex ever ends such a move over a unit, continue to move it in the same direction until it can be placed on the battlefield, not touching the bases of any models.”</em></p>

</div>
<p>La inclusión de la expresión <strong>«in any direction»</strong> implica que, cuando el vórtice finalice su desplazamiento encima de una unidad, éste se mueva lo menos posible, <em>en cualquier dirección</em>, para salir de encima de la unidad que está tocando. Cambia la regla que decía que seguía avanzando en línea recta.</p>

<div class="errata-box">
  <p><strong>ERRATA (FAQ v1.5.1, p. 108 “Casting Spells”):</strong> “A Wizard can attempt to cast a number of spells equal to their Level of Wizardry per turn, but may only attempt to cast each spell once per turn.”</p>

  <p><em>REGLA ORIGINAL (Rulebook p. 108 “Casting Spells”): “A Wizard can only attempt to cast each of their spells once per turn.”</em></p>
</div>
<p>Ahora el Mago sólo puede intentar lanzar un número de hechizos igual a su Nivel de Hechicería en ese turno; aunque conozca conjuros adicionales gracias a objetos o reglas especiales, deberá elegir cuáles intenta y cuáles deja sin usar, porque el límite se aplica a los intentos, no al conocimiento</p>

<div class="errata-box">
  <p><strong>ERRATA (FAQ v1.5.1, p. 108 “Casting Roll, Casting Result &amp; Casting Value”):</strong> “The casting Wizard’s Level of Wizardry is then divided by 2 (rounding fractions up) and added to this roll to give a ‘casting result’.”</p>

  <p><em>REGLA ORIGINAL (Rulebook p. 108): “The casting Wizard’s Level is then added to the result of this roll to give a ‘casting result’.”</em></p>
</div>
<p>Esta corrección reduce el <strong>bono de lanzamiento a la mitad del Nivel de Hechicería</strong> (+2 para Niveles 3-4, +1 para Nivel 1-2), de modo que los hechizos potentes fallan con más frecuencia, se iguala la eficacia entre Magos de distinto nivel y cobra mayor importancia el uso táctico de objetos que repiten tiradas o añaden dados, haciendo la fase de magia menos explosiva y más estratégica.</p>

<div class="errata-box">
  <p><strong>ERRATA (FAQ v1.5.1, p. 109 “Miscast Table – 8-9 Barely Controlled Power”):</strong> “However, the Wizard cannot attempt to cast any more spells for the remainder of the current turn.”</p>

  <p><em>REGLA ORIGINAL (Rulebook p. 109 “Miscast Table”): “However, <strong>you cannot attempt to cast any more spells for the remainder of the current turn</strong>.”</em></p>
</div>
<p>Al sustituir “you” por “the Wizard”, la errata aclara que la restricción afecta <strong>únicamente al mago</strong> que acaba de disfuncionar, <strong>no al resto de los Hechiceros</strong> de su ejército. Así, tras sufrir un 8-9 Barely Controlled Power ese hechicero queda silenciado hasta el siguiente turno, pero otros Magos todavía pueden lanzar conjuros o intentar dispersar.</p>

<div class="errata-box">
  <p><strong>ERRATA (FAQ v1.5.1, p. 110 “Wizardly Dispel”):</strong> “Wizards that are fleeing or that are not on the battlefield cannot be nominated. Wizards that are engaged in combat can only be nominated to dispel spells that target them or their unit.”</p>

  <p><em>REGLA ORIGINAL (Rulebook p. 110 “Wizardly Dispel”): “Wizards that are engaged in combat, that are fleeing or that are not on the battlefield cannot be nominated.”</em></p>
</div>
<p>Con este cambio un Mago trabado gana la posibilidad de intentar un <em>Wizardly Dispel</em> si el hechizo le afecta a él o a su unidad, de modo que ya no queda indefenso en combate cuerpo a cuerpo.</p>

<div class="errata-box">
  <p><strong>ERRATA (FAQ v1.5.1, p. 110 “Dispel Roll &amp; Dispel Result”):</strong> “If you are attempting a Wizardly dispel, the Dispel roll is modified by adding the Wizard’s Level of Wizardry divided by 2 (rounding fractions up) to give a ‘dispel result’.”</p>

  <p><em>REGLA ORIGINAL (Rulebook p. 110): “If you are attempting a Wizardly dispel, add the Wizard’s Level to the result of this roll to give a ‘dispel result’.”</em></p>
</div>

<p>La bonificación al intento de dispersión se reduce ahora a <strong>la mitad</strong> del <strong>Nivel de Hechicería</strong> (+2 en un Nivel 3 o 4, +1 en un Nivel 1 o 2), lo que baja sensiblemente la probabilidad de neutralizar conjuros poderosos, equilibra la eficacia entre Magos de distinto nivel y mantiene la coherencia con la nueva mecánica de lanzamiento; el resultado es una fase de magia más arriesgada, donde los lanzadores deben coordinarse y los recursos de dispersión ganan valor estratégico.</p>

<div class="errata-box">
  <p><strong>ERRATA (FAQ v1.5.1, p. 111 “Dispelling Remains in Play Spells”):</strong> “To do so, you may attempt either a Fated dispel or a Wizardly dispel (provided the Wizard making the attempt is within Dispel range of the Wizard that cast the spell or, in the case of a Magical Vortex, within range of the template representing the spell).”</p>

  <p><em>REGLA ORIGINAL (Rulebook p. 111):  “To do so, you may attempt either a Fated dispel or a Wizardly dispel (provided the Wizard making the attempt is within Dispel range of the Wizard that cast the spell).”</em></p>
</div>

<p>La errata varía la condición de alcance para dispersar vórtices: en vez de la distancia habitual hasta el Mago enemigo, basta con que el Mago que intenta la dispersión esté a alcance de <strong>la plantilla</strong> de un Vórtice Mágico para intentar disiparlo. Esto que facilita detener vórtices que han sido lanzados por un hechicero alejado o incluso por uno que ha podido alejarse después de lanzar el hechizo. Esta aclaración evita situaciones en las que un vórtice quedaba virtualmente indispersable por pura distancia.</p>

<div class="errata-box">
  <p><strong>ERRATA (FAQ v1.5.1, p. 141 “Ward Saves”):</strong> “Representing magical protection of some sort, Ward saves are made in the same manner as armour saves; by rolling a D6 and comparing the result to the ‘Warding value’. A Ward save’s Warding value is always given in either the description of the item or spell that grants it, or shown after the name of a special rule. Rules that affect armour values do not affect Warding values unless stated otherwise.”</p>

  <p><em>REGLA ORIGINAL (Rulebook p. 141 “Ward Saves”): “A Ward save represents the magical protection offered by an enchanted talisman or suit of armour. The armour value of a Ward save will always be shown either in the description of the item that grants it, or in a special rule. The key difference between a Ward save and a regular armour save is that a Ward save can never be modified by the AP characteristic of a weapon.”</em></p>
</div>

<p>La nueva redacción aclara sólo las reglas que citen expresamente las <em>Warding values</em> pueden alterar las Tisaras de Salvación Especial. Ni el AP de las armas, ni objetos que mejoran o empeoran la armadura afectan a una salvación especial. Una aclaración que sólo necesitaban los que intentaban forzar el reglamento.</p>

<div class="errata-box">
  <p><strong>ERRATA (FAQ v1.5.1, p. 145 “The Fighting Rank”):</strong> “When two opposing units are engaged in combat, any row of models (be it a rank or file) in which one or more is in base contact with the enemy is a ‘fighting rank’. Any model that is within a fighting rank and within a number of inches equal to its Movement of the enemy unit can fight. This represents models closing in upon the foe.”</p>

  <p><em>REGLA ORIGINAL (Rulebook p. 145 “The Fighting Rank”): “When two opposing units are engaged in combat, any row of models (be it a rank or file) that has one or more models in base contact with the enemy is called the ‘fighting rank’. Every model within the fighting rank can fight.”</em></p>
</div>

<p>Esta errata restringe quién puede atacar: solo los modelos de la fighting rank que, además, estén a una <strong>distancia</strong> de la unidad enemiga <strong>igual o menor</strong> a su valor de <strong>Movimiento</strong>. Se elimina así la práctica de <em>linehammer</em>, porque una línea excesivamente ancha ya no podrá golpear con sus extremos; cuanto mayor sea el <strong>Movimiento</strong>, mayor será el “alcance” real de esa primera fila.</p>

<div class="errata-box">
  <p><strong>ERRATA (FAQ v1.5.1, p. 145 “Supporting Attacks”):</strong> “Models whose weapons allow them to make a ‘supporting attack’ can do so if they are in the rank or file directly behind the fighting rank of their unit, and within a number of inches equal to their Movement of the enemy unit. However, supporting attacks cannot be made to a unit’s flank or rear, or by a model that is itself in a fighting rank.”</p>

  <p><em>REGLA ORIGINAL (Rulebook p. 145 “Supporting Attacks”):  Some models are equipped with weapons that allow them to make a ‘supporting attack’. To make a supporting attack, a model must be directly behind a friendly model that is itself in a fighting rank. However, supporting attacks cannot be made to a unit’s flank or rear, nor can they be made by a model that is itself in a fighting rank.”</em></p>
</div>

<p>Ahora los <strong>ataques de apoyo</strong> solo se permiten a la miniaturas que están <strong>inmediatamente</strong> detrás de la fila de combate (fighting rank) <strong>y si están a una distancia</strong> de la unidad enemiga <strong>igual o menor</strong> a su valor de <strong>Movimiento</strong>. Las filas profundas siguen rindiendo, pero las formaciones desmesuradamente anchas pierden pegada, y un modelo que ya forme parte de la fila de combate nunca podrá sumar un ataque extra de apoyo. También aclara que, como norma general, no se pueden hacer ataques de apoyo por flanco o retaguardia.</p>

<div class="errata-box">
  <p><strong>ERRATA (FAQ v1.5.1, p. 146 “Charging Units”):</strong> “Charging Units: Change the second sentence of the first paragraph as follows: ‘To represent this, models gain a modifier to their Initiative characteristic during the Combat phase of a turn in which they charged (to a maximum of 10):’”</p>

  <p><em>REGLA ORIGINAL (Rulebook p. 146 “Charging Units”): “Each combat must be fully resolved before moving onto the next one. Each combat is resolved in Initiative order. Models in a charging unit gain a bonus to their Initiative for the remainder of the turn depending on how far they charged (to a maximum of 10):</em>   
<em>• Charging an enemy in their front arc: +1 Initiative per full 1” moved, to a maximum of +3.</em>  
<em>• Charging an enemy in their flank or rear arc: +1 Initiative per full 1” moved, to a maximum of +4.”</em></p>
</div>

<p>La errata <strong>restringe</strong> el bonificador de <em>Iniciativa por carga</em> a la <em>fase de Combate</em> del turno en que la unidad cargó, en lugar de mantenerlo durante todo el turno. Así, el aumento ya no se aplica a pruebas de Iniciativa en <em>fases anteriores</em> (por ejemplo, hechizos). Además, aclara que modifica el atributo de iniciativa (importante por si hubiera algún chequeo de Ini en la fase de combate), para que no haya dudas.</p>]]></content><author><name></name></author></entry><entry><title type="html">FAQs de ToW 1.5 - Reglas Especiales.</title><link href="https://www.elheraldodelviejomundo.com/articulo/2025/06/27/rulebook_faq2.html" rel="alternate" type="text/html" title="FAQs de ToW 1.5 - Reglas Especiales." /><published>2025-06-27T22:05:00+00:00</published><updated>2025-06-27T22:05:00+00:00</updated><id>https://www.elheraldodelviejomundo.com/articulo/2025/06/27/rulebook_faq2</id><content type="html" xml:base="https://www.elheraldodelviejomundo.com/articulo/2025/06/27/rulebook_faq2.html"><![CDATA[<p><em>Publicado originalmente el 28‑jun‑2025.</em></p>

<h1 id="faqs-tow-15---rulebook-parte-2-reglas-especiales">FAQs ToW 1.5 - Rulebook Parte 2: Reglas Especiales.</h1>

<p>El nuevo paquete de FAQ y erratas sacude sobre todo la <strong>fase de magia</strong>: ahora cada Mago está limitado a lanzar tantos hechizos como su <strong>Nivel de Hechicería</strong> y ve reducidos a la mitad los bonificadores para <strong>lanzar</strong> y <strong>dispersar</strong>, con ajustes que aclaran quién queda silenciado tras una <strong>disfunción</strong>, permiten dispersar <strong>vórtices</strong> a distancia de la plantilla y devuelven utilidad a los Magos trabados. Frente a esos cambios profundos, sólo hay una modificación relevante de combate —el +1 de <strong>Close Order</strong> exige llegar a <strong>10 PU</strong>— y una simple aclaración de reglas sobre las <strong>salvaciones especiales</strong>, que confirma que ningún modificador de armadura las afecta. El resultado global es un juego donde la magia se vuelve menos explosiva y más táctica, la masa de las unidades cuenta todavía más y la distinción entre protección física y mágica queda cristalina.</p>

<div class="errata-box">
  <p><strong>ERRATA (FAQ v1.5.1, p. 161 “Heavy Casualties”):</strong>  
“If, during any single phase other than the Combat phase, a unit loses more than a quarter (25 %) of the models it contained at the start of that phase, it must make a Panic test.”    
<em>REGLA ORIGINAL (Rulebook p. 161): “Heavy Casualties: If, during any single phase other than the Combat phase, a unit loses more than a quarter (25 %) of the Unit Strength it had at the start of that phase, it must make a Panic test.”</em></p>
</div>
<p>La errata sustituye <strong>Potencia de Unidad</strong> por <strong>número de miniaturas</strong>. Ahora los chequeos de pánico se disparan solo al retirar modelos completos, no por la pérdida de Heridas sueltas: <strong>infantería y caballería monstruosa</strong> resisten mejor porque mientras no caiga la peana entera no cuentan. La Horda Troll y ogros dragón, evidentes beneficiados de esta modificación de reglas.</p>

<div class="errata-box">
  <p><strong>ERRATA (FAQ v1.5.1, p. 167 “Chariot Runners”):</strong>  
“Friendly models whose troop type is ‘chariot’ can draw a line of sight over or through models with this special rule and can move through friendly units if they are in Skirmish formation and if the majority of models have this special rule.”   
<em>REGLA ORIGINAL (Rulebook p. 167): “Friendly models whose troop type is ‘chariot’ can draw a line of sight over or through models with this special rule and can move through friendly units of Chariot Runners that are in Skirmish formation.”</em></p>
</div>
<p>La errata <strong>limita</strong> el beneficio de los <strong>Chariot Runners</strong> a unidades donde <strong>la mayoría</strong> de las miniaturas poseen esta regla.</p>

<div class="errata-box">
  <p><strong>ERRATA (FAQ v1.5.1, p. 168 “Evasive”):</strong>  
“Once per turn, when a unit in which the majority of the models have this special rule is declared the target during the enemy Shooting phase, that unit may choose to Fall Back in Good Order, fleeing directly away from the enemy unit shooting at it.”    
<em>REGLA ORIGINAL (Rulebook p. 168): “Once per turn, when this unit is declared the target during the enemy Shooting phase, it may choose to Fall Back in Good Order and will flee directly away from the enemy unit shooting at it. Once this unit has completed its move, the enemy unit may continue with its shooting as declared.”</em></p>
</div>
<p>La errata <strong>limita</strong> la maniobra <em>evasivo</em> a unidades donde <strong>la mayoría</strong> de las miniaturas poseen esta regla.</p>

<div class="errata-box">
  <p><strong>ERRATA (FAQ v1.5.1, p. 169 “Fire &amp; Flee”):</strong>  
“If the majority of the models in a unit armed with missile weapons have this special rule, the unit may declare that it will ‘Fire &amp; Flee’ as a charge reaction:”   
<em>REGLA ORIGINAL (Rulebook p. 169): “A unit with this special rule that is also armed with missile weapons may declare that it will ‘Fire &amp; Flee’ as a charge reaction:”</em></p>
</div>
<p>La errata <strong>limita</strong> el uso de la reacción <strong>huir y dispara</strong> a unidades donde <strong>la mayoría</strong> de las miniaturas poseen esta regla.</p>

<div class="errata-box">
  <p><strong>ERRATA (FAQ v1.5.1, p. 170 “Fly (X)”):</strong>
“Except when following up or pursuing, a model with this special rule can choose to move by flying through the air, rather than moving across the ground as normal. When a model flies it uses a special ‘Fly Movement’ characteristic, shown in brackets after the name of this special rule (shown here as ‘X’). Models that choose to move by flying:” :contentReference[oaicite:0]{index=0}
<em>REGLA ORIGINAL (Rulebook p. 170 “Fly (X)”): “A model with this special rule can Fly. Models that can Fly can choose either to move normally on the ground (using their Movement characteristic), or to move by flying. How many inches a model can Fly varies from model to model, and will be shown in brackets after the name of this special rule (shown here as ‘X’). Models that choose to move by flying:”</em></p>
</div>
<p>Ahora, las miniaturas que pueden volar, <strong>no pueden</strong> usar esta regla especial en <strong>persecuciones</strong> y <strong>arrasamientos</strong>, lo que impide “saltar” obstáculos gratis al seguir o perseguir. Además, el texto introduce un <strong>valor de “Fly Movement” independiente</strong>: cualquier efecto que modifique el Movimiento terrestre modifica también ese nuevo atributo, lo que aclara interacciones con hechizos o reglas que aumentan o reducen el M.</p>

<div class="errata-box">
  <p><strong>ERRATA (FAQ v1.5.1, p. 170 “Frenzy”):</strong>
“During a turn in which it made a charge move, or during the turn after it made a follow up move, a Frenzied model has a +1 modifier to its Attacks characteristic. However, a Frenzied rider does not confer this modifier to their mount, and vice versa.”
<em>REGLA ORIGINAL (Rulebook p. 170 Frenzy): “A Frenzied model has a +1 modifier to its Attacks characteristic. This modifier does not apply to the model’s mount (in the case of a cavalry model), to the beasts that draw it (in the case of a chariot), or to its rider (in the case of a monster).</em></p>
</div>
<p>Con la errata, el bono de <strong>+1 Ataque solo se aplica</strong> mientras la unidad <strong>carga</strong> o justo después de un “follow up”**; desaparece el aumento permanente. Nerfeo sorprendente a esta regla que no era particularmente problemática.</p>

<div class="errata-box">
  <p><strong>ERRATA (FAQ v1.5.1, p. 172 “Impact Hits (X)”):</strong> 
“Impact Hits are resolved against the charged unit when the combat is chosen during Step 1.1 of the Choose Combat &amp; Fight sub-phase, before issuing challenges. They hit automatically and use the unmodified Strength of the model making them.”
<em>REGLA ORIGINAL (Rulebook p. 172 “Impact Hits (X)”): Impact hits are attacks made in combat that always strike at Initiative 10 (regardless of modifiers), and that hit automatically using the unmodified Strength characteristic of the model.”</em></p>
</div>
<p>Con esta corrección, los <strong>Impact Hits</strong> ya no se resuelven en el momento del impacto ni en orden de Iniciativa 10, sino al principio de la sub-fase 1.1, <strong>antes de declarar desafíos</strong>. De este modo siempre afectan a la unidad cargada, evitando que los desafíos anulen estos golpes automáticos.</p>

<div class="errata-box">
  <p><strong>ERRATA (FAQ v.1.5.1, p. 172 “Impetuous”):</strong> 
“If during the Declare Charges &amp; Charge Reactions sub-phase of its turn, a unit that includes one or more Impetuous models is able to declare a charge, it must make a Leadership test. If this test is failed, the unit must declare a charge. If this test is passed, the unit may act as normal.”
<em>REGLA ORIGINAL (Rulebook p. 172 “Impetuous”): The eagerness of brash and brave warriors can lead them into foolish charges. If during the Declare Charges &amp; Charge Reactions sub-phase of its turn, a unit that includes one or more Impetuous models is able to declare a charge, roll a D6. On a roll of 1-3, the unit must declare a charge. On a roll of 4+, the unit may act as normal.”</em></p>
</div>
<p>El rasgo <strong>impetuoso</strong> deja de depender de azar puro y pasa a un <strong>chequeo de Liderazgo</strong>: unidades disciplinadas podrán contenerse, mientras que tropas con Ld bajo lo sufrirán más.</p>

<div class="errata-box">
  <p><strong>ERRATA (FAQ v.1.5.1, p. 172 “Large Target”):</strong> 
“Large Targets do not benefit from partial or full cover. In addition, a unit can draw a line of sight to a Large Target over or through another unit, and vice versa, provided that unit is not also a Large Target. Finally, a unit that shoots at a Large Target can shoot with one additional rank. For example, a unit armed with crossbows can shoot with its first two ranks when shooting at a Large Target, or with its first three if also standing on a hill.”
<em>REGLA ORIGINAL (Rulebook p. 172 Large Target): Monstrous creatures tower above the battlefield, visible to all for leagues around. Enemy models never suffer To-Hit modifiers for full or partial cover when shooting at models with this special rule. In addition, a model can draw a line of sight to a model with this special rule over or through other models, and vice versa.”</em></p>
</div>
<p>Los <strong>Large Targets</strong> siguen sin beneficiarse de cobertura, y sin que nada bloquee la línea de visión (salvo otro objetivo grande). Pero el gran cambio es ahora los enemigos <strong>sólo</strong> obtienen <strong>una fila extra de disparo</strong> contra ellos. Primer gatorrazo a los bloques de arqueros con envenenados y primera ventaja que ganan los monstruos grandotes.</p>

<div class="errata-box">
  <p><strong>ERRATA (FAQ v1.5.1, p. 173 “Monster Handlers”):</strong>  
“On a roll of 1-4 the monster loses a Wound, but on a roll of 5+ one of the handlers is removed instead.”
<em>REGLA ORIGINAL (Rulebook p. 173 “Monster Handlers”):On a roll of 1-4 the monster loses a Wound, but on a roll of 5+ a handler model suffers the wound instead.”</em></p>
</div>
<p>La errata <strong>sustituye “sufre la herida” por “es retirado”</strong>: ahora, cuando se obtenga 5 +, el cuidador se elimina automáticamente en lugar de recibir simplemente la herida. Esto salvar la herida de ningún modo, ya que no ha sufrido una herida, ha sido retirado del juego.</p>

<div class="errata-box">
  <p><strong>ERRATA (FAQ v1.5.1, p. 175 “Poisoned Attacks”):</strong>
“For each roll To Hit of a natural 6 a model with Poisoned Attacks makes, they may apply a +2 modifier to one of their rolls To Wound.”
<em>REGLA ORIGINAL (Rulebook p. 175 “Poisoned Attacks): If a model with Poisoned Attacks rolls a natural 6 when making a roll To Hit, that hit will wound automatically.</em></p>
</div>
<p>La errata cambia por completo la mecánica del veneno: el 6 natural <strong>ya no</strong> provoca <strong>herida automática</strong>, sino un <strong>+2 a Herir</strong>. Esto reduce drásticamente la eficacia de las “<em>death star</em>” de arqueros con veneno, porque contra criaturas de Resistencia alta (T 6-8) siguen necesitando una tirada de herir (p.ej., pasan de herir siempre a hacerlo solo a 4+ o 5+). Segundo garrotazo que se llevan, en beneficio de los monstruos de R alta.</p>

<div class="errata-box">
  <p><strong>ERRATA (FAQ v1.5.1, p. 175 “Poisoned Attacks”):</strong>
“For each roll To Hit of a natural 6 a model with Poisoned Attacks makes, they may apply a +2 modifier to one of their rolls To Wound.”
<em>REGLA ORIGINAL (Rulebook p. 175 “Poisoned Attacks): If a model with Poisoned Attacks rolls a natural 6 when making a roll To Hit, that hit will wound automatically.</em></p>
</div>
<p>La errata cambia por completo la mecánica del veneno: el 6 natural <strong>ya no</strong> provoca <strong>herida automática</strong>, sino un <strong>+2 a Herir</strong>. Esto reduce drásticamente la eficacia de las “<em>death star</em>” de arqueros con veneno, porque contra criaturas de Resistencia alta (T 6-8) siguen necesitando una tirada de herir (p.ej., pasan de herir siempre a hacerlo solo a 4+ o 5+). Segundo garrotazo que se llevan, en beneficio de los monstruos de R alta.</p>

<div class="errata-box">
  <p><strong>ERRATA (FAQ v1.5.1, p. 176 “Random Movement”):</strong> 
“When a model with this special rule moves, roll the dice to determine its maximum movement.”
<em>REGLA ORIGINAL (Rulebook p. 176 “Random Movement”): “Whenever a model with this special rule moves (for any reason), roll the dice to determine how far it must move.”</em></p>
</div>
<p>Ahora, la tirada marca el <strong>movimiento máximo</strong>, no la distancia obligatoria. Aclarando que la unidad puede mover menos de lo obtenido.</p>

<div class="errata-box">
  <p><strong>ERRATA (FAQ v1.5.1, p. 176 “Regeneration (X+)”):</strong> 
“Immediately after a Wound is lost, but before models with zero Wounds remaining are removed from play, a model with this special rule may make a ‘Regeneration save’ roll by rolling a D6 and comparing the result to its ‘Regeneration value’, shown in brackets after the name of this special rule (shown here as ‘X+’). If the Regeneration save roll equals or exceeds the model’s Regeneration value, the lost Wound is recovered, but is still counted for the purposes of calculating the combat result. Rules that affect armour values do not affect Regeneration values unless stated otherwise.” 
<em>REGLA ORIGINAL (Rulebook p. 176): A model with this special rule can make a ‘Regeneration’ save. The armour value of a Regeneration save is shown in brackets after the name of this special rule (shown here as ‘X+’). A Regeneration save can never be modified by the AP characteristic of a weapon and can be made in addition to an armour save and a Ward save. However, any wounds saved by a Regeneration save are still counted for the purposes of calculating the combat result.”</em></p>
</div>
<p>Con la errata, la tirada de <strong>Regeneración</strong> se realiza inmediatamente <strong>después</strong> <em>de perder cada herida</em>. Esto significa que ahora se aplica también a heridas causadas por <strong>terreno peligroso</strong>, por <strong>inestabilidad</strong> de No-Muertos, Khemri o Demonios y, sobre todo, que cambia la forma de interactuar con las armas con <strong>Daño Múltiple (X)</strong>: <em>primero calculas cuántas heridas se pierden</em> y <em>luego haces una salvación independiente <strong>por cada una</strong> de ellas</em>. Antes, al ser una salvación previa al daño, no protegía frente a terrenos peligrosos y se hacía una sola tirada contra todo el potencial del Daño Múltiple. Las heridas regeneradas <em>siguen contando</em> para el resultado del combate.</p>

<div class="errata-box">
  <p><strong>ERRATA (FAQ v1.5.1, p. 177 “Reserve Move”):</strong> 
“Unless it charged, marched or fled during the Movement phase, a unit in which the majority of the models have this special rule may make a Reserve move at the end of the Shooting phase of its turn, after all shooting has been resolved.”
<em>REGLA ORIGINAL (Rulebook p. 177 “Reserve Move”): “Unless it charged, marched or fled during the Movement phase of its turn, a unit with this special rule may make a Reserve move at the end of the Shooting phase of its turn, after all shooting has been resolved.”</em></p>
</div>
<p>La errata <strong>limita</strong> el uso del <strong>movimiento de reserva</strong> a unidades donde <strong>la mayoría</strong> de las miniaturas poseen esta regla.</p>

<div class="errata-box">
  <p><strong>ERRATA (FAQ v1.5.1, p. 177 “Stomp Attacks (X)”):</strong> 
“Stomp Attacks are attacks made in combat that must be made last, after all other attacks have been made, including attacks made at Initiative 1. They hit automatically and use the unmodified Strength of the model making them.” 
<em>REGLA ORIGINAL (Rulebook p. 177): “Stomp Attacks (X) Some creatures are so massive that their sheer bulk is a threat all of its own. The number of Stomp Attacks caused varies from model to model, and will be shown in brackets after the name of this special rule (shown here as ‘X’). Often, this is determined by the roll of a dice. Resolving Stomp Attacks: Stomp Attacks can only be made by a model that is in base contact with the enemy. Stomp Attacks are attacks made in combat that always strike at Initiative 1 (regardless of modifiers), and that hit automatically using the unmodified Strength characteristic of the model.”</em></p>
</div>
<p>La errata redefine el momento en que se resuelven los Stomp Attacks: <em>ya no se consideran ataques a Iniciativa 1</em> que se ejecutan junto con el resto de golpes a esa velocidad, sino que deben hacerse <strong>después</strong> de que todos los demás ataques <em>—incluidos los de Iniciativa 1—</em> se hayan resuelto. Esto significa que, si la miniatura con Stomp muere antes, aunque sea en el paso de I1, pierde la oportunidad de pisotear. La regla sigue exigiendo estar en contacto <em>peana con peana</em>, mantiene el impacto automático y la Fuerza <strong>sin modificar</strong>, pero su potencia se reduce porque ahora depende de que el portador sobreviva a toda la secuencia de ataques ante</p>

<div class="errata-box">
  <p><strong>ERRATA (FAQ v1.5.1, p. 178 “Stupidity”):</strong> 
“Unless it is fleeing or engaged in combat, a unit with this special rule must make a Stupidity test by testing against its Leadership during the Start of Turn sub-phase of each of its turns. If this test is failed, the unit succumbs to Stupidity until its next Start of Turn sub-phase. A unit that has succumbed to Stupidity:
• Cannot move.
• Cannot shoot or cast spells.
• Cannot attempt a Wizardly dispel.
• Must ‘Hold’ if charged by an enemy.” 
<em>REGLA ORIGINAL (Rulebook p. 178): “Unless it is engaged in combat, a unit with this special rule must make a ‘Stupidity’ test during the Start of Turn sub-phase of its turn. To make a Stupidity test, test against the unit’s Leadership characteristic. If this test is failed, the unit becomes Stupid. A Stupid unit: • Moves during the Compulsory Moves sub-phase. • Must move straight ahead, without performing any manoeuvres. • Cannot march or declare a charge. A unit or mount that does not have this special rule becomes subject to it when joined or ridden by a character that does (Stupidity is contagious).”</em></p>
</div>
<p>La errata convierte la Estupidez en un estado de parálisis total que dura hasta la siguiente subfase de inicio de turno: la unidad ya no avanza automáticamente, sino que queda inmóvil, no dispara ni lanza magia y, si la cargan, sólo puede aguantar. Esto hace que fallar la prueba sea mucho más severo y, a la vez, elimina movimientos involuntarios que podían desbaratar planes. Es un buen garrotazo a la horda Troll y obliga a jugadores del caos y bestias a sopesar los riesgos de tirar en la <a href="https://impriwars.com/p/consola-de-la-mirada-de-los-dioses">Tabla de la Mirada de los Dioses</a>. El contagio a la unidad y la pérdida del efecto cuando el personaje la abandona siguen siendo idénticos según la propia FAQ.</p>

<div class="errata-box">
  <p><strong>ERRATA (FAQ v1.5.1, p. 178 “Swiftstride”):</strong> 
“A unit which consists entirely of models with this special rule increases its maximum possible charge range by 3" and, before making a Charge, Flee or Pursuit roll, may choose to apply a +D6 modifier to the result.” 
<em>REGLA ORIGINAL (Rulebook p. 178): “A unit with this special rule increases its maximum possible charge range by 3” and, when it makes a Charge, Flee or Pursuit roll, may apply a +D6 modifier to the result.”</em></p>
</div>
<p>Aclara que el beneficio sólo se aplica si <strong>todos</strong> los miembros de la unidad tienen Swiftstride y el +D6 se decide <strong>antes</strong> de tirar, no después de ver el resultado.</p>

<div class="errata-box">
  <p><strong>ERRATA (FAQ v1.5.1, p. 180 “Vanguard”):</strong> 
“Units that make a Vanguard move cannot declare a charge during their first turn.”
<em>REGLA ORIGINAL (Rulebook p. 180 “Vanguard”): No modifica nada. Añade texto.</em></p>
</div>
<p>Ahora la regla <strong>impide cargar</strong> en el <strong>primer turno</strong> tras realizar el movimiento de <strong>vanguardia</strong>, cosa que antes era posible y volvía la lista de exiliados de bretonia un dolor. La unidad sigue pudiendo maniobrar y no marchar, pero debe esperar a la segunda ronda para declarar una carga, lo que frena aperturas muy agresivas y diferencia menos a Vanguard de Scouts, que ya tenían la misma restricción.</p>

<div class="errata-box">
  <p><strong>ERRATA (FAQ v1.5.1, p. 180 “Warband”):</strong> “However, a Warband cannot use this modifier to its Leadership should it ever choose to make a Restraint test or, if it is Impetuous, when testing to see if it must declare a charge or may act as normal.” 
<em>REGLA ORIGINAL (Rulebook p. 180 “Warband”): However, a Warband cannot use this modifier to its Leadership should it ever choose to make a Restraint test.</em></p>
</div>
<p>El cambio <strong>amplía</strong> las situaciones en que el bono de Liderazgo no se aplica: además de las pruebas de <strong>Restraint</strong>, ahora tampoco cuenta cuando una unidad <strong>chequea por impetuoso</strong> para ver si está obligado a cargar.</p>

<div class="errata-box">
  <p><strong>ERRATA (FAQ v1.5.1, p. 186 “Skirmishers &amp; Charging”):</strong> “Change the first sentence of the first paragraph as follows: ‘A unit of Skirmishers may charge an enemy unit that is visible to more than half (50 %) of its models when charges are declared.’ Add the following to the end of the second paragraph: ‘If any Skirmishers are unable to form up, the unit is considered to have lost its coherency, as described on page 184.’” 
<em>REGLA ORIGINAL (Rulebook p. 186 “Skirmishers &amp; Charging”): “A unit of Skirmishers may charge an enemy that is visible to at least one of its models when charges are declared. In which arc the enemy is charged is determined as normal. When a unit of Skirmishers charges, each model is moved individually, starting with the model closest to the charge target, as shown in Fig 186.1. Each model moves as directly as possible towards the charge target in order to make base contact with it and form a fighting rank. Models that cannot make base contact with the charge target must form up behind the fighting rank, as shown in Fig 186.2.”</em></p>
</div>
<p>La errata obliga a que la unidad sólo pueda declarar carga si el objetivo es visible para <strong>más de la mitad de sus modelos</strong>, dejando atrás la antigua condición de “al menos uno”. Esto restringe el aprovechamiento de la visión de 360° de los hostigadores y exige colocarse con cuidado antes de lanzarse al combate. Además, si tras mover no todos los skirmishers logran formar la fila de combate, la unidad pierde coherencia y se retiran miniaturas automáticamente, penalizando las cargas mal medidas. En conjunto, la regla hace más arriesgada la agresividad de los hostigadores, premia un posicionamiento preciso y penaliza el uso de unidades demasiado grandes en las que puede estar complicado trazar visión con más de la mitad de las miniaturas.</p>

<div class="errata-box">
  <p><strong>ERRATA (FAQ v1.5.1, p. 190 “Regular Infantry Rules: Press of Battle”):</strong> “In the heat of battle, orderly ranks become a swirling melee. Except during a turn in which it charged, the fighting rank of a unit that has this rule and is arrayed in combat order is not one, but two ranks deep. In other words, models that are directly behind and in base contact with models in the unit’s actual fighting rank are also considered to be within its fighting rank.”
<em>REGLA ORIGINAL (Rulebook p. 190 “Regular Infantry Rules: Press of Battle”): “Due to their ubiquity, the basic rules of Warhammer: the Old World are written around regular infantry, so no additional rules apply to this troop type.”</em></p>
</div>
<p>La errata otorga a la <strong>infantería regular</strong> <em>(más adelante lo aplica tb a pesada)</em> una <strong>segunda fila</strong> de combate, doblando su pegada frontal, siempre que <strong>no cargue</strong> y esté en <strong>formación de combate</strong>, haciendo más peligrosas las líneas densas en combates prolongados.</p>

<div class="errata-box">
  <p><strong>ERRATA (FAQ v1.5.1, p. 190 “Regular Infantry Rules: Massed Infantry”):</strong> “When determining combat results, if one side has a higher Unit Strength than the other and includes one or more units with this rule, that side may claim a bonus of +1 combat result point.” 
<em>REGLA ORIGINAL (Rulebook p. 190 “Regular Infantry Rules: Massed Infantry”): “Due to their ubiquity, the basic rules of Warhammer: the Old World are written around regular infantry, so no additional rules apply to this troop type.”</em></p>
</div>
<p>Ahora se obtiene <strong>+1 al resultado de combate</strong> si se tiene mayor PU que el bando enemigo y se tiene en el combate una o más unidades con esta regla (no es necesario que la unidad con esta regla tenga más PU que el bando enemigo necesariamente. 10 orcos básicos y un carro orco de PU 5 sumarían PU 15, por lo que ganarían el bono enfrentándose a una unidad de 14 lanceros elfos.</p>

<div class="errata-box">
  <p><strong>ERRATA (FAQ v1.5.1, p. 190 “Regular Infantry Rules: Parry”):</strong> “Whilst engaged in close combat, a model with this rule that is equipped with and chooses to use a hand weapon and shield improves its armour value by 1, to a maximum of 3+.” 
<em>REGLA ORIGINAL (Rulebook p. 190 “Regular Infantry Rules: Parry”): “Due to their ubiquity, the basic rules of Warhammer: the Old World are written around regular infantry, so no additional rules apply to this troop type.” tow_rulebook</em></p>
</div>
<p>Se introduce una mejora defensiva siempre activa para infantería regular con <strong>arma de mano y escudo</strong>, proporcionando +1 a la salvación por armadura hasta un máximo de 3+; haciendo más resistentes los bloques que optan por esta combinación clásica. Deprecia un poco la armadura de placas, impidiéndonos ver bloques que salven al 2+.</p>

<div class="errata-box">
  <p><strong>ERRATA (FAQ v1.5.1, p. 190 “Heavy Infantry – Press of Battle, Massed Infantry, Parry”):</strong> Añade las tres reglas anteriores a las unidades de Heavy Infantry (“See Regular Infantry entry, above”). 
<em>REGLA ORIGINAL (Rulebook p. 190): No modifica texto. Entrada nueva</em></p>
</div>
<p>Con la actualización, la infantería pesada conserva <em>Steady in the Ranks</em> y además <strong>gana</strong> las nuevas reglas de <strong>doble fila, bono por superioridad y mejora de escudo</strong>, combinando resistencia con más pegada y capacidad para puntuar el combate.</p>

<p><strong>Conclusiones sobre las reglas de infantería</strong><br />
Estas cuatro erratas tratan de transformar a la infantería regular y pesada (F por la horda Troll, aunque sea razonable) en el auténtico núcleo táctico de los ejércitos. La doble fila de Press of Battle incrementa significativamente el daño que puede llegar a hacer una unidad. Massed Infantry premia los grandes números, o al menos la presencia de infantería en los combates múltiples. Y Parry convierte al clásico combo arma-mano + escudo en una opción defensiva competitiva para tropas baratas que buscan aguantar. Al extenderse estas ventajas también a la Heavy Infantry, se refuerzan los regimientos veteranos no limitando a tropas numerosas y baratas. <strong>El meta resultante favorece los bloques grandes de infantería que tanto echábamos de menos</strong> con líneas densas, escudos y sinergias de mando que capitalicen la nueva economía de heridas y puntos de combate, obligando a caballería y tropas de choque a invertir más en romper esos muros o buscar flancos reales para neutralizar su renovada eficacia.</p>

<div class="errata-box">
  <p><strong>ERRATA (FAQ v1.5.1, p. 197 “Weapon of War”):</strong> “However, a war machine can <strong>freely pivot about its centre immediately before shooting</strong> (the better to face the enemy) <strong>and may make a follow up move as normal</strong>.”
<em>REGLA ORIGINAL (Rulebook p. 197): “However, a war machine can pivot freely at any time during its turn (the better to face the enemy) and may make a follow up move as normal. Should a war machine pivot, it does not count as having moved.”</em></p>
</div>
<p>Con este ajuste el giro de la máquina deja de ser una maniobra flexible del sub-fase de Movimiento y pasa a realizarse únicamente justo antes de disparar. Pierdes la opción de reorientar el frente para cubrir ángulos de carga o líneas de visión durante la fase de Movimiento; si un enemigo te flanquea, ya no puedes girar a tiempo para negar la carga lateral o para sacar la pieza de su arco. A efectos prácticos la pieza sigue girando gratis y no cuenta como movimiento, pero ahora la decisión queda ligada al momento de disparar, lo que exige prever mejor la colocación inicial de los cañones y dificulta las correcciones oportunas tras mover otra unidad o tras medir distancias.</p>

<div class="errata-box">
  <p><strong>ERRATA (FAQ v1.5.1, p. 209 “Enemy Shooting”, párrafo inicial):</strong> “A character that has joined a unit of models of the same troop type as them (i.e., infantry or cavalry), cannot be targeted by enemy shooting unless:” 
<em>REGLA ORIGINAL (Rulebook p. 209 “Enemy Shooting”): “A character that has joined a unit cannot be hit by enemy shooting unless: • They are targeted by an attack that allows a specific model within a unit to be targeted. • They find themselves lying underneath a template. • There are fewer than five rank and file models in the unit.”</em></p>
</div>
<p>Esta corrección introduce el requisito de <strong>mismo tipo de tropa</strong> para que el personaje se beneficie del blindaje del regimiento. Así, un héroe de caballería camuflado dentro de infantería pasa a ser un blanco válido, lo que dificulta esconder perfiles distintos y obliga a planear mejor la escolta de personajes mixtos.</p>

<div class="errata-box">
  <p><strong>ERRATA (FAQ v1.5.1, p. 209 “Enemy Shooting”, 2.º párrafo, 1.ª frase):</strong> “If there are fewer than five rank and file models of the same troop type as the character in the unit, the controlling player must first allocate hits to the unit until one hit has been allocated to each model it contains.” 
<em>REGLA ORIGINAL (Rulebook p. 209): “If there are fewer than five rank and file models in the unit, the controlling player must first allocate hits to the unit until one hit has been allocated to each model it contains.”</em></p>
</div>
<p>Ahora el umbral de <em>“menos de cinco”</em> se cuenta sólo con miniaturas del <strong>mismo tipo de tropa</strong> que el personaje. Si el héroe va con aliados de otra categoría, los impactos saltan hacia él antes, reduciendo la inmunidad de unidades mixtas pequeñas y facilitando eliminar líderes aislados tras algunas bajas iniciales.</p>

<div class="errata-box">
  <p><strong>ERRATA (FAQ v1.5.1, p. 209 “Look Out, Sir!”, 1.ª frase):</strong> “If a character is hit by a shooting attack, and if there are five or more rank and file models of the same troop type as the character in the unit, the character can make a ‘Look Out, Sir!’ roll.” 
<em>REGLA ORIGINAL (Rulebook p. 209 “Look Out, Sir!”): “If a character is hit by a shooting attack, and if there are five or more rank and file models in the unit, the character can make a ‘Look Out, Sir!’ roll.” tow_rulebook</em></p>
</div>
<p>El salvavidas de <em>¡Cuidado señor!</em> también exige ahora cinco compañeros del <strong>mismo tipo de tropa</strong>, con lo que un personaje montado que acompañe a infantes, o viceversa, ya no recibe la tirada protectora. Esto incrementa el riesgo al incrustar héroes dispares y refuerza la coherencia visual y táctica de mantener tropas homogéneas para proteger a sus líderes.</p>

<div class="errata-box">
  <p><strong>ERRATA (FAQ v1.5.1, p. 211 “Challenges &amp; Mounts”):</strong> “Note that, if either participant is slain before their rival or a mount can make an attack, those attacks are lost.”
*REGLA ORIGINAL (Rulebook p. 211  “Challenges &amp; Mounts”): “If either participant in a challenge is mounted, their mount (including the crew of a chariot) must direct its attacks against the other participant. If the rival participant is slain before a mount’s attacks are made (because the mount has a lower Initiative, for example), the mount’s attacks may be made against the rival as normal for the purposes of Overkill.” *</p>
</div>
<p>Ahora, cuando uno de los duelistas muere antes de que la montura tenga la oportunidad de golpear, esos ataques se pierden y ya no generan heridas ni puntos de Overkill. También hace que se pierdan los stomps si el enemigo ha muerto antes de que estos se produzcann. Desaparece la táctica de “rematar” con la montura tras la muerte del oponente, lo que iguala el riesgo entre héroes a pie y jinetes y hace más valiosa la iniciativa del propio personaje.</p>]]></content><author><name></name></author><category term="articulo" /><summary type="html"><![CDATA[Continúamos desentrañando el domuento más importante publiado hasta la fecha por Games Workshop para **The Old World** . En este capítulo nos centramos en las **Reglas especiales** **FAQs TOW 1.5**.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.elheraldodelviejomundo.com/assets/img/2025-06/banner-faq2.jpg" /><media:content medium="image" url="https://www.elheraldodelviejomundo.com/assets/img/2025-06/banner-faq2.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Matched Play Guide Revelado en Español — 5ª Parte</title><link href="https://www.elheraldodelviejomundo.com/articulo/2025/06/25/matched-play-guide-parte5.html" rel="alternate" type="text/html" title="Matched Play Guide Revelado en Español — 5ª Parte" /><published>2025-06-25T06:00:00+00:00</published><updated>2025-06-25T06:00:00+00:00</updated><id>https://www.elheraldodelviejomundo.com/articulo/2025/06/25/matched-play-guide-parte5</id><content type="html" xml:base="https://www.elheraldodelviejomundo.com/articulo/2025/06/25/matched-play-guide-parte5.html"><![CDATA[<p><em>Publicado originalmente el 24‑jun‑2025.</em></p>

<h1 id="matched-play-guide-revelado-en-español--5ª-parte">Matched Play Guide Revelado en Español — 5ª Parte</h1>

<h2 id="introducción">Introducción</h2>

<p><strong>Además de los formatos de juego equilibrado que ya hemos tratado, existen muchas otras adaptaciones estupendas que los organizadores disfrutan implementando para ofrecer desafíos frescos a los jugadores.</strong>  <br />
En esta sección veremos los <strong>eventos de Escalada</strong> y cómo incorporar <strong>Objetivos Secretos</strong> a tus torneos de juego equilibrado.</p>

<hr />

<h3 id="eventos-de-escalada">Eventos de Escalada</h3>

<p>Los eventos de Escalada empiezan con un ejército pequeño y añaden más unidades y personajes antes de las rondas posteriores — aunque, una vez incluida una unidad en la lista inicial, <strong>no puede retirarse</strong> en rondas siguientes.  <br />
De este modo, el ejército del jugador cambia constantemente a lo largo del evento y obliga a afrontar retos distintos en cada partida.</p>

<blockquote>
  <p><strong>Ejemplo:</strong> en un evento de dos días, los jugadores podrían comenzar con un ejército de <strong>1 000 puntos</strong> para las dos primeras rondas. Después aumentarían a <strong>1 500 puntos</strong> en las dos rondas siguientes y, por último, a <strong>2 000 puntos</strong> para las dos rondas finales.</p>
</blockquote>

<p>Al organizar un evento de Escalada conviene recordar dos aspectos clave:</p>

<ol>
  <li><strong>Al inicio del torneo</strong>, los jugadores deben entregar <strong>todas</strong> sus listas de ejército correspondientes a <strong>cada valor de puntos</strong> que vayan a utilizar.</li>
  <li>El organizador deberá tener en cuenta los puntos adicionales cuando decida <strong>la duración de cada ronda</strong>.</li>
</ol>

<hr />

<h3 id="objetivos-secretos">Objetivos Secretos</h3>

<p>Los Objetivos Secretos son misiones adicionales que los jugadores pueden lograr para obtener <strong>Puntos de Victoria extra</strong>.  <br />
La gracia está en que <strong>no todos los objetivos son alcanzables por todos los ejércitos ni en todas las partidas</strong>, y que cada ronda el jugador debe escoger <strong>un solo objetivo</strong> de un conjunto cada vez más reducido.</p>

<ul>
  <li><strong>Preparación:</strong> al redactar su(s) lista(s) para un torneo con Objetivos Secretos, cada jugador elige <strong>seis</strong> de los <strong>doce</strong> objetivos descritos en las páginas siguientes y los anota en su lista.</li>
  <li><strong>Inicio de cada partida:</strong> cada jugador selecciona <strong>uno</strong> de sus seis Objetivos Secretos y lo apunta en un papel, que se coloca <strong>boca abajo</strong> junto al campo de batalla, a la vista del rival.</li>
  <li><strong>Final de la partida:</strong> al calcular los Puntos de Victoria, ambos jugadores revelan su objetivo. Quien lo haya cumplido recibe el <strong>bono de VP</strong> indicado en la descripción del objetivo.</li>
  <li><strong>Después de cada ronda:</strong> al entregar el resultado al responsable de puntuaciones, cada jugador debe registrar qué Objetivo Secreto eligió y si lo completó con éxito.</li>
  <li><strong>Restricción:</strong> una vez que un objetivo se ha usado, <strong>no puede volver a seleccionarse</strong> durante el resto del evento.</li>
</ul>

<p>Con estas reglas, los Objetivos Secretos añaden una capa táctica impredecible que recompensa la versatilidad y la planificación a largo plazo.</p>

<style>
/* Puedes pegar estas reglas al principio del MD o en tu hoja de estilos del tema */
.secret-grid      { width: 100%; border-collapse: collapse; }
.secret-box       { border: 1px solid #ddd; padding: 8px; vertical-align: top; font-size: 0.9em; }
.secret-title     { font-weight: bold; font-size: 1em; }
.secret-reward    { font-weight: bold; }
</style>

<table class="secret-grid">
<tr>
<td class="secret-box">
  <span class="secret-title">Asesinato</span><br />
  Para cumplir este objetivo, debes matar a todos los personajes de tu oponente. Cualquier personaje enemigo que haya huido fuera del campo de batalla, o que esté huyendo al final de la batalla, cuenta como muerto.<br /><br />
  <span class="secret-reward">Recompensa: +150 PV</span>
</td>
<td class="secret-box">
  <span class="secret-title">Duelo de Reyes</span><br />
  Para cumplir este objetivo, debes matar al General de tu oponente en un desafío.<br /><br />
  <span class="secret-reward">Recompensa: +200 PV</span>
</td>
<td class="secret-box">
  <span class="secret-title">Cazador de Bestias</span><br />
  Para cumplir este objetivo, debes matar todas las unidades en el ejército de tu oponente cuyo tipo de tropa sea «monstruo». Cualquiera de esas unidades que haya huido o esté huyendo al final de la batalla cuenta como muerta.<br /><br />
  <span class="secret-reward">Recompensa: +100 PV</span>
</td>
</tr>

<tr>
<td class="secret-box">
  <span class="secret-title">Dominio Mágico</span><br />
  Para cumplir este objetivo, debes lanzar con éxito tres hechizos durante un mismo turno, sin que ninguno sea dispersado y sin sufrir un disfuncionamiento ese mismo turno.<br /><br />
  <span class="secret-reward">Recompensa: +75 PV</span>
</td>
<td class="secret-box">
  <span class="secret-title">Calmar los Vientos</span><br />
  Cumples este objetivo cada vez que dispersas un hechizo de tu oponente con una Dispersión Predestinada.<br /><br />
  <span class="secret-reward">Recompensa: +50 PV (por vez)</span>
</td>
<td class="secret-box">
  <span class="secret-title">Perdición del Hechicero</span><br />
  Para cumplir este objetivo, debes dispersar con éxito tres hechizos de tu oponente en un mismo turno, sin sufrir Desventaja Arcana ese mismo turno.<br /><br />
  <span class="secret-reward">Recompensa: +75 PV</span>
</td>
</tr>

<tr>
<td class="secret-box">
  <span class="secret-title">Mantengan la Línea</span><br />
  Para cumplir este objetivo, debes tener dos de tus unidades, cada una con Fuerza de Unidad 10 o más (sin contar las unidades que están huyendo o que han sucumbido a Estupidez), dentro de la zona de despliegue de tu oponente al final de la batalla.<br /><br />
  <span class="secret-reward">Recompensa: +75 PV</span>
</td>
<td class="secret-box">
  <span class="secret-title">Cortar la Retirada</span><br />
  Para cumplir este objetivo, debes tener una de tus unidades, con Fuerza de Unidad 15 o más (sin contar las unidades que están huyendo o que han sucumbido a Estupidez), a 6" del borde más largo del campo de batalla dentro de la zona de despliegue de tu oponente al final de la batalla.<br /><br />
  <span class="secret-reward">Recompensa: +75 PV</span>
</td>
<td class="secret-box">
  <span class="secret-title">Estandartes Capturados</span><br />
  Cumples este objetivo capturando estandartes enemigos como Tesoros de Guerra.<br />
  <ul style="margin:4px 0 0 16px; padding:0;">
    <li>Si capturas <strong>2</strong> estandartes: +50 PV</li>
    <li>Si capturas <strong>3</strong>: +100 PV</li>
    <li>Si capturas <strong>4 o más</strong>: +150 PV</li>
  </ul>
</td>
</tr>

<tr>
<td class="secret-box">
  <span class="secret-title">Potencia de Fuego Abrumadora</span><br />
  Para cumplir este objetivo, debes destruir una unidad enemiga en la fase de Disparo que haya empezado esa fase con Fuerza de Unidad 10 o más.<br /><br />
  <span class="secret-reward">Recompensa: +75 PV</span>
</td>
<td class="secret-box">
  <span class="secret-title">¡Fuego de Artillería!</span><br />
  Para cumplir este objetivo, debes hacer que una unidad enemiga falle un chequeo de Pánico y huya como resultado de ser disparada por una unidad cuyo tipo de tropa sea máquina de guerra.<br /><br />
  <span class="secret-reward">Recompensa: +100 PV</span>
</td>
<td class="secret-box">
  <span class="secret-title">Cazador de Recompensas</span><br />
  Para cumplir este objetivo, debes matar la unidad más cara en el ejército de tu oponente. Las unidades que hayan huido fuera del campo de batalla, o que estén huyendo al final de la batalla, cuentan como destruidas.<br /><br />
  <span class="secret-reward">Recompensa: +75 PV</span>
</td>
</tr>
</table>

<h1 id="conclusiones-generales-sobre-la-matched-play-guide-de-the-old-world">Conclusiones generales sobre la Matched Play Guide de The Old World:</h1>

<p>La <strong>Matched Play Guide</strong> confirma que Games Workshop ha escuchado las inquietudes competitivas de la comunidad: <strong>objetivos secundarios</strong>, <strong>misiones secretas</strong> y <strong>seis despliegues nuevos</strong> se entrelazan para generar docenas de combinaciones sin sacrificar agilidad. El énfasis en puntuar <em>al final de tu turno</em> y en unidades básicas de <strong>Potencia 10+</strong> anima a abandonar las líneas estáticas y a maniobrar con audacia; al mismo tiempo, los límites de <strong>500 p. por mini-unidad</strong> y el <strong>50 % de PV</strong> por dejar a un enemigo maltrecho afinan conflictos que antes se decidían por mera demolición. Además, al recomendar que los torneos fusionen las restricciones de <strong>Grand Melee + Combined Arms</strong>, la guía sienta por fin un <strong>marco común</strong> para la mayoría de eventos, un paso decisivo que unificará criterios y reducirá discusiones de previa.</p>

<p>No todo es perfecto. La <strong>penalización de 50 PV por portaestandarte abatido</strong> desincentiva un icono del trasfondo, las reglas de escenografía resultan poco prácticas para torneos y el tope del <strong>50 % en personajes</strong> seguirá alimentando alguna lista “dragón + séquito”. Con todo, estos lunares no empañan el balance global: el libro ofrece a los organizadores un <strong>kit casi cerrado</strong> —restricciones claras, plantillas de escenario y secundarios sugeridos— que ahorra preparación y revitaliza el metajuego al alinear a todos bajo el mismo reglamento competitivo.</p>

<p>El reto ahora es pasar del papel a la mesa. A los jugadores casuales les basta reunir a un par de amigos, imprimir las misiones secretas y probar las nuevas combinaciones para apreciar su valor táctico; a los árbitros, elegir <strong>cuatro despliegues</strong> y <strong>dos tipos de secundarios</strong> ya les asegura un evento fresco y coherente con el estándar <strong>Grand Melee + Combined Arms</strong>. Si la comunidad adopta estas herramientas, <strong>2025</strong> podría recordarse como el año en que <em>The Old World</em> halló por fin un formato competitivo <strong>rico, unificado y divertido</strong>.</p>]]></content><author><name></name></author><category term="articulo" /><summary type="html"><![CDATA[Concluimos esta +revisión+ de la **Guía de Juego Competitivo** de **The Old World** con un breve artículo sobre cómo organizar *Eventos de Escalada*, en los que los ejércitos crecen ronda a ronda. También presentamos los **Objetivos Secretos** —*12 misiones sorpresa* con recompensas en *Puntos de Victoria* que pondrán a prueba la versatilidad y la táctica de cada comandante. Y por último una sección de **conclusiones** a modo de cierre sobre la propia guía en su conjunto.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.elheraldodelviejomundo.com/assets/img/2025-06/parte5.png" /><media:content medium="image" url="https://www.elheraldodelviejomundo.com/assets/img/2025-06/parte5.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Preguntas frecuentes y erratas del Viejo Mundo – Notas del diseñador</title><link href="https://www.elheraldodelviejomundo.com/noticias/2025/06/25/old-world-faq-and-errata-designers-notes.html" rel="alternate" type="text/html" title="Preguntas frecuentes y erratas del Viejo Mundo – Notas del diseñador" /><published>2025-06-25T00:00:00+00:00</published><updated>2025-06-25T00:00:00+00:00</updated><id>https://www.elheraldodelviejomundo.com/noticias/2025/06/25/old-world-faq-and-errata-designers-notes</id><content type="html" xml:base="https://www.elheraldodelviejomundo.com/noticias/2025/06/25/old-world-faq-and-errata-designers-notes.html"><![CDATA[<p><em>Publicado originalmente el 25-jun-2025.</em></p>

<p>Han transcurrido dieciocho meses desde el lanzamiento de Warhammer: The Old World, y durante este tiempo se ha observado de cerca la evolución del juego, publicando actualizaciones de preguntas frecuentes (FAQ) aproximadamente cada seis meses para responder a las inquietudes más urgentes de los jugadores. Este mes, junto con el lanzamiento tan esperado de Grand Cathay, se presenta la Guía de Juego Equilibrado de Warhammer: The Old World, acompañada de una nueva FAQ y errata que introduce ciertas enmiendas a las reglas.</p>

<p>La Guía de Juego Equilibrado es una herramienta invaluable para cualquier jugador de Warhammer: The Old World. Para muchos, los escenarios incluidos en este suplemento serán la parte más emocionante: hay un total de nueve, tres de los cuales están diseñados especialmente para juegos en pareja. Además de los habituales Puntos de Victoria, estos escenarios se enriquecen con una variedad de nuevos objetivos intercambiables. Impulsados por la misma narrativa sólida que caracteriza a todos los juegos de Warhammer: The Old World, estos objetivos permiten a los jugadores luchar en defensa del tren de equipajes de un ejército, por el control de características de terreno estratégicamente importantes, e incluso sobre marcadores de objetivos que representan desde hitos significativos hasta escondites de armas o tesoros perdidos. Además, hay objetivos secretos que presentan a los jugadores una variedad de desafíos que deben cumplir durante el transcurso de un juego, desafíos que permanecen en secreto para el oponente hasta que el juego termina.</p>

<p>El objetivo es estimular tanto la imaginación de los jugadores como su naturaleza competitiva. Después de todo, las batallas libradas en el Mundo de Leyenda son grandiosos espectáculos a través de los cuales se relatan historias épicas, y los eventos de Juego Equilibrado son una maravillosa oportunidad para explorar nuevas aventuras contra oponentes frescos.</p>

<p>La actualización de la FAQ y errata va más allá del plan habitual de responder preguntas. Se ha aprovechado la oportunidad para revisar ciertos aspectos de las reglas, con el fin de abordar algunos de los problemas que los jugadores han señalado. En primer lugar, se ha revisado la magia. Durante un tiempo, los Magos de Nivel 4 han dominado a los magos de niveles inferiores tanto en lanzamiento como en dispersión de hechizos. Con esto en mente, se ha alterado la forma en que se aplican los modificadores a las tiradas de Lanzamiento y Dispersión, y se han ajustado los valores de lanzamiento de varios hechizos. También se ha modificado la forma en que las unidades interactúan con los vórtices mágicos. En conjunto, estos cambios hacen que la magia dependa más de las tiradas de dados que de los niveles de hechicería, especialmente al intentar lanzar hechizos más difíciles.</p>

<p>En segundo lugar, se ha revisado la infantería, que algunos jugadores sienten que ha estado rindiendo por debajo de lo esperado. Para ayudar a afirmar la infantería como la columna vertebral de la mayoría de los ejércitos, la infantería regular y pesada gana algunas nuevas habilidades. Las unidades armadas con armas de mano y escudos ahora pueden parar ataques enemigos, hay puntos de resultado de combate adicionales cuando superas en número a tu enemigo, y ahora hay muchas más situaciones en las que la infantería puede luchar en dos filas.</p>

<p>También se ha eliminado la incapacidad de cambiar de armas entre rondas de combate y se han ajustado algunos perfiles de armas, haciendo que la elección de cuándo usar armas particulares sea más significativa. Estos cambios hacen que la infantería sea una perspectiva mucho más dura, pero no abrumadora. Los jugadores pueden encontrarse reevaluando los pros y contras de la infantería y reconsiderando la mejor manera de utilizarlos.</p>

<p>Estas son quizás las mayores modificaciones, pero no son las únicas. Se han realizado una serie de pequeños ajustes, incluyendo la modificación de la redacción de reglas especiales (lo que permite eliminar algunas preguntas y respuestas), abordando cuántos modelos pueden luchar dentro de una fila de combate, y ajustando algunos valores de puntos que se consideraron necesarios. El objetivo de esta errata es refrescar y reequilibrar el juego, y este es un buen momento para hacerlo. Con las nueve facciones principales y sus Arcane Journals lanzados, se ha tenido tiempo para observar cómo la gente está jugando el juego y escuchar sus comentarios.</p>

<p>No se anticipa que haya futuras erratas de este alcance, pero se continuará monitoreando las listas de ejércitos, perfiles de unidades, objetos mágicos, hechizos, etc., y se harán más ajustes donde se considere necesario. Por lo tanto, se invita a los jugadores a seguir enviando sus preguntas y continuar jugando, ya que sus experiencias informan el futuro del juego. Mientras tanto, se pueden descargar los documentos pertinentes.</p>

<div style="margin-top:3em;padding:1em;background:#fef8e6;border:1px solid #eadbbd;border-radius:8px;">
<strong>Conclusiones:</strong> La introducción del Matched Play Guide y las recientes actualizaciones de reglas redefinen el meta competitivo de Warhammer: the Old World, especialmente para jugadores experimentados que buscan optimizar sus estrategias en torneos. Las nuevas reglas de magia, que equilibran el poder entre magos de distintos niveles, ofrecen un campo de juego más igualado, obligando a replantear el uso de hechizos complejos. Además, el fortalecimiento de la infantería, con habilidades como el parry y la lucha en dos filas, refuerza su rol estratégico, fomentando un enfoque más táctico en la composición de ejércitos. Para coleccionistas, las miniaturas de Grand Cathay, ahora al 15 % en El Arca Negra, representan una oportunidad única en el mercado. 
</div>
<p><a href="https://www.warhammer-community.com/en-gb/articles/wgp83jlw/old-world-faq-and-errata-designers-notes/">Leer noticia original ➜</a></p>]]></content><author><name></name></author><category term="noticias" /><summary type="html"><![CDATA[¡El mundo de Warhammer: The Old World sigue evolucionando! A un año y medio de su lanzamiento, llega una nueva actualización de preguntas frecuentes y erratas que promete refrescar y equilibrar el juego. Con la introducción del esperado Grand Cathay y la Guía de juego equilibrado, los jugadores encontrarán emocionantes escenarios y objetivos secretos que desafiarán su estrategia. Además, se han realizado ajustes significativos en la magia y la infantería, fortaleciendo su papel en el campo de batalla. Prepárate para explorar nuevas aventuras y redescubrir el poder de tus ejércitos en este vibrante universo.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://assets.warhammer-community.com/tow_faq-jun25-image1_wide-gyhmdc1yqx.jpg" /><media:content medium="image" url="https://assets.warhammer-community.com/tow_faq-jun25-image1_wide-gyhmdc1yqx.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Matched Play Guide Revelado en Español — 4ª Parte</title><link href="https://www.elheraldodelviejomundo.com/articulo/2025/06/24/matched-play-guide-parte4.html" rel="alternate" type="text/html" title="Matched Play Guide Revelado en Español — 4ª Parte" /><published>2025-06-24T00:00:00+00:00</published><updated>2025-06-24T00:00:00+00:00</updated><id>https://www.elheraldodelviejomundo.com/articulo/2025/06/24/matched-play-guide-parte4</id><content type="html" xml:base="https://www.elheraldodelviejomundo.com/articulo/2025/06/24/matched-play-guide-parte4.html"><![CDATA[<p><em>Publicado originalmente el 24‑jun‑2025.</em></p>

<h1 id="matched-play-guide-revelado-en-español--4ª-parte">Matched Play Guide Revelado en Español — 4ª Parte</h1>

<h2 id="introducción">Introducción</h2>

<p>La recta final de la <em>Guía de Juego Equilibrado</em> abre la puerta al juego colectivo con dos formatos emblemáticos: <strong>Juego por Parejas</strong> y <strong>Torneos por Equipos</strong>. Este artículo recorre su entramado —composición de ejércitos, alianzas, escenarios, sistema de puntuación y desempates— y aclara los matices que a menudo intimidan a quienes aún no se han aventurado en grupo. Al hilo de las reglas oficiales se descubre cómo la estrategia compartida se teje con la misma naturalidad que cualquier partida amistosa, disipando el aura de complejidad que a veces rodea a los torneos por equipos.</p>

<h1 id="juego-por-parejas-doubles-events">Juego por Parejas (Doubles Events)</h1>

<p>Pocas experiencias resultan tan gratificantes como compartir tablero, táctica y emoción con un buen compañero de armas. Los eventos a dos permiten fusionar colecciones, combinar estilos y aprender codo con codo a exprimir cada turno. A continuación condensamos las reglas oficiales, ejemplos y matices —reduciendo la verborrea sin sacrificar información— para que puedas lanzarte a tu primer torneo de dobles con seguridad y entusiasmo.</p>

<h2 id="composición-de-ejército">*Composición de Ejército</h2>
<ul>
  <li>Cada pareja presenta <strong>dos listas</strong>: Principal y Secundaria, controladas por jugadores distintos.</li>
  <li>Ambas comparten el mismo límite de puntos y ninguna puede superar la mitad del total.</li>
  <li>Los puntos sin gastar <strong>no se transfieren</strong>; cada lista debe cumplir de forma independiente todas las restricciones habituales de matched play.</li>
  <li>Los personajes con nombre siguen siendo únicos dentro del dúo.</li>
</ul>

<h2 id="alianzas">Alianzas</h2>
<p>Tu compañero actúa como contingente aliado. Lo normal es que seáis <strong>Aliados de Confianza</strong>, aunque ciertas combinaciones se clasifican como <strong>Inciertas</strong> o <strong>Suspiciosas</strong> y añaden limitaciones a despliegue o magia. Elegir facciones compatibles evita esas fricciones.</p>

<h2 id="escenarios">Escenarios</h2>
<p>La guía propone <strong>tres escenarios específicos</strong> para dobles. Si el evento se alarga, el organizador puede repetir uno cambiando los objetivos secundarios o recurrir a cualquier escenario estándar de matched play.</p>

<h2 id="consideraciones-de-reglas">Consideraciones de Reglas</h2>

<h3 id="break-point"><em>Break Point</em></h3>
<p>El <em>Punto de Ruptura</em> se calcula sobre la <strong>Fuerza de Unidad combinada</strong> de ambos ejércitos.</p>

<h3 id="the-king-is-dead"><em>The King Is Dead</em></h3>
<ul>
  <li>Abatir al <strong>General</strong> de la fuerza Principal enemiga: <strong>+100 VP</strong>.</li>
  <li>Abatir al General de la Secundaria: <strong>+50 VP</strong>.</li>
</ul>

<h3 id="trophies-of-war"><em>Trophies of War</em></h3>
<ul>
  <li>Cada estandarte capturado: <strong>+50 VP</strong>.</li>
  <li>Si pertenecía al Portaestandarte de Batalla, se añaden <strong>+50 VP</strong> (o <strong>+25 VP</strong> si era de la Secundaria).</li>
</ul>

<p>Estos bonus se suman a los VP normales por unidades destruidas.</p>

<h2 id="escenario-por-parejas-3--la-vieja-atalaya">Escenario por Parejas 3 — La Vieja Atalaya</h2>

<h3 id="trasfondo"><em>Trasfondo</em></h3>
<p>Un torreón olvidado domina la llanura, permitiendo a un vigía avezado mantener a salvo la región. Quien lo controle, dominará estas tierras.</p>

<h3 id="preparación"><em>Preparación</em></h3>
<p>Coloca la <strong>Atalaya</strong> en el centro. El terreno restante se dispone siguiendo las reglas habituales.</p>

<h3 id="despliegue"><em>Despliegue</em></h3>
<p>Quien gane la tirada elige zona <em>A</em> o <em>B</em> y coloca la primera unidad; el resto sigue <strong>despliegue alterno</strong>.</p>

<h3 id="duración"><em>Duración</em></h3>
<p>Se recomienda <strong>Duración Aleatoria</strong> o <strong>Punto de Ruptura</strong> como condición de fin de partida.</p>

<h3 id="reglas-especiales"><em>Reglas especiales</em></h3>
<p>Ninguna: la propia torre hace de imán de batalla.</p>

<h3 id="objetivos-secundarios"><em>Objetivos secundarios</em></h3>
<p>Obligatorio: <strong>Rasgos Especiales</strong>.  <br />
Opcionales: <strong>Trenes de Bagaje</strong> y/o <strong>Localizaciones Estratégicas (4)</strong>.</p>

<hr />

<p>Con estas pautas, el formato por parejas demuestra ser tan accesible como cualquier partida dominical: basta preparar listas compatibles, repasar los bonus comunes y lanzarse a reclamar la vieja atalaya codo con codo.</p>

<hr />

<h1 id="torneos-por-equipos-an-alliance-of-warlords">Torneos por Equipos (An Alliance of Warlords)</h1>

<p>Los eventos por equipos llevan la competición del Viejo Mundo a un territorio claramente cooperativo: en lugar de afrontar en solitario los altibajos de un torneo de Juego Equilibrado, varios amigos suman ejércitos, puntos y entusiasmo para medirse como <strong>un único bloque</strong> frente a sus rivales. Para muchos aficionados, compartir estrategias, anécdotas y celebraciones con sus compañeros convierte este formato en el más memorable de todo el circuito.</p>

<h2 id="torneos-por-equipos-team-events">Torneos por Equipos (Team Events)</h2>

<p>A continuación se detallan las reglas y ajustes necesarios para organizar un torneo de este tipo. Encontrarás:</p>
<ul>
  <li>consideraciones especiales que sustituyen, añaden o matizan los capítulos pensados para jugadores individuales;</li>
  <li>directrices para redactar las <em>listas de ejército</em> de cada miembro;</li>
  <li>el sistema con el que se calcularán los Puntos de Torneo (TP) y, llegados los desempates, las diferencias de Puntos de Victoria (VP).</li>
</ul>

<p>En materia de campo de batalla no hay cambios: se emplean los <strong>escenarios estándar de Juego Equilibrado</strong>, determinados del mismo modo que en cualquier evento individual; todos los integrantes de un equipo disputan la <strong>misma misión</strong> en cada ronda, reforzando la sensación de objetivo común y favoreciendo la coordinación táctica.</p>

<h2 id="reúne-a-tus-aliados-gather-your-allies">Reúne a tus Aliados (Gather Your Allies)</h2>

<p>Las crónicas del Viejo Mundo abundan en coaliciones selladas frente a peligros imposibles. Seguir su ejemplo es tan sencillo como reclutar un grupo de compañeros afines —sean campeones de la luz o siervos de la ruina— y comprometerse a luchar bajo el mismo estandarte. La amistad y la lealtad cimentan el éxito de cualquier conjunto de generales.</p>

<h3 id="tamaño-del-equipo"><em>Tamaño del Equipo</em></h3>

<p>El organizador fija cuántos jugadores formarán cada equipo y lo comunica al anunciar el evento. Cualquier tamaño es legítimo: algunos torneos funcionan con <strong>tres</strong> plazas por bando, otros reservan mesas para <strong>ocho o nueve</strong>. No obstante, la experiencia demuestra que <strong>cuatro jugadores</strong> ofrecen el equilibrio óptimo entre variedad táctica y agilidad horaria. Quien adopte una cifra distinta solo necesitará adaptar —sin complicaciones— los valores y ejemplos que acompañan a estas reglas.</p>

<h3 id="nombrar-un-capitán-de-equipo"><em>Nombrar un Capitán de Equipo</em></h3>

<p>Una coordinación impecable empieza con la designación de un <strong>capitán</strong>. Esta figura —preferiblemente alguien metódico o con amplia experiencia en Juego Equilibrado— asume tareas clave: recopilar las listas antes del plazo, entregar los resultados al juez al término de cada ronda, aclarar dudas reglamentarias y difundir cualquier aviso de la organización. Su diligencia mantiene el ritmo del torneo y permite que el resto del grupo se concentre en lo importante: desplegar miniaturas y disfrutar de la batalla.</p>

<h2 id="roster-de-equipo-muster-for-war">Roster de Equipo (Muster for War)</h2>

<p>Cada participante necesita una <strong>lista de ejército</strong> con la que jugar durante todo el evento. Las reglas básicas de redacción no cambian, pero competir como parte de un equipo tiene matices que conviene acordar antes de la inscripción.</p>

<h3 id="listas-de-ejército-army-lists"><em>Listas de Ejército (Army Lists)</em></h3>
<p>Dentro de un mismo equipo, <strong>cada lista de composición</strong> —ya sea un <em>Grand Army</em> o un <em>Army of Infamy</em>— <strong>solo puede usarse una vez</strong>. Eso obliga a repartir las facciones con cabeza y evitar duplicidades.</p>

<p><em>Ejemplo</em>: Jonathan y Stuart quieren presentar Bestias. Para cumplir la restricción, pactan que Jonathan empleará la lista <em>Minotaur Blood Herd</em> (Army of Infamy), mientras Stuart elige entre <em>Beastmen Brayherds</em> (Grand Army) o <em>Wild Herd</em> (Army of Infamy). Así ambos comparten temática sin calcarlas.</p>

<p><strong>ADVERTENCIA</strong> <em>lo normal</em> en la mayoría de los <em>torneos</em> es que las listas de <em>Army of Infamy</em> se consideren la misma facción que su <em>Grand Army</em>, por lo que no suelen permitirse dentro del mismo equipo dos jugadores de Bretonia aunque uno lleve Grand Army y otro Lista de Exiliados, por ejemplo</p>

<h3 id="personajes-con-nombre-named-characters"><em>Personajes con Nombre (Named Characters)</em></h3>
<p>Las leyendas del Viejo Mundo no se clonan: <strong>cada personaje con nombre es único dentro del equipo</strong>. Si dos jugadores lo codician, tendrán que decidir quién lo alinea… o saldarlo a la manera orca.</p>

<p><em>Ejemplo</em>: Dan y Rob quieren a Ogdruz Swampdigga. Retan sus ejércitos, acuerdan que el vencedor usará al chamán y el derrotado modificará su lista. Dan gana el duelo, incluye a Ogdruz y Rob reescribe su lista de ejército.</p>

<hr />

<h2 id="puntuación-y-desempates-scoring--tiebreakers">Puntuación y Desempates (Scoring &amp; Tiebreakers)</h2>

<h3 id="puntuación"><em>Puntuación</em></h3>
<p>Cada jugador obtiene <strong>Tournament Points (TP)</strong> conforme a las tablas habituales de Juego Equilibrado. Al finalizar la ronda, se suman los TP de los cuatro miembros: el máximo posible por ronda es <strong>24 TP</strong>.</p>

<p><em>Ejemplo</em>: el equipo de Jonathan logra tres Victorias Aplastantes (6 TP cada una) y un Empate (3 TP), totalizando <strong>21 TP</strong>.</p>

<p>Ronda tras ronda, esos TP se acumulan; en un torneo de cinco rondas podría alcanzarse un tope de <strong>30 TP</strong>. Cada jugador comunica su resultado al <strong>capitán</strong>, que entrega las cuatro actas simultáneamente al anotador. Este registra la puntuación de la ronda y el acumulado del torneo.</p>

<h3 id="ranking"><em>Ranking</em></h3>
<p>La clasificación se calcula <strong>por equipos</strong>, nunca por rendimientos individuales: los emparejamientos enfrentan a grupos con puntuaciones similares, reforzando la idea de avanzar (o caer) en bloque.</p>

<h3 id="criterios-de-desempate"><em>Criterios de Desempate</em></h3>
<p>Si dos equipos empatan a TP, se aplican, por orden, los siguientes desempates acumulativos:</p>

<ol>
  <li>
    <p><strong>Diferencia de Puntos de Victoria (VP)</strong> – VP conseguidos por todos los miembros menos los VP concedidos.  <br />
<em>Ejemplo</em>: tras la primera ronda el equipo suma 6 725 VP a favor y concede 2 375 VP; diferencia: <strong>4 350</strong>.</p>
  </li>
  <li>
    <p><strong>Total de Puntos de Victoria</strong> – la suma íntegra de VP obtenidos por el equipo.  <br />
<em>Ejemplo</em>: al cierre de la segunda ronda Connor aporta 2 800 VP, Becky 2 458, Ethan 1 958 y Rob 865: <strong>8 081 VP</strong> acumulados.</p>
  </li>
  <li>
    <p><strong>Generales Enemigos Abatidos</strong> – número total de Generales rivales eliminados en todas las partidas.</p>
  </li>
</ol>

<p>Si persiste la igualdad, el organizador puede añadir criterios adicionales a su discreción.</p>

<h2 id="ronda-1">Ronda 1</h2>
<p>Antes de la primera ronda, empareja a los equipos entre sí de forma aleatoria.  <br />
Luego, empareja a los jugadores individuales dentro de los equipos ya emparejados utilizando el <strong>sistema de emparejamientos de equipo</strong> descrito más arriba.</p>

<h3 id="rondas-posteriores"><em>Rondas posteriores</em></h3>
<p>Después de la primera ronda, empareja a los equipos según su clasificación en el evento, usando el método descrito anteriormente en la página 12.</p>

<p><img src="/assets/img/2025-06/escenarioparejas.png" alt="Escenario por Parejas" /></p>

<h3 id="sistema-de-emparejamientos-de-equipo"><em>Sistema de Emparejamientos de Equipo</em></h3>
<p>Una vez que los equipos han sido emparejados, deben decidir quién juega contra quién dentro de cada equipo.  <br />
Los equipos disponen de <strong>quince minutos</strong> para hacerlo antes de que comience la ronda.  <br />
Durante este tiempo pueden revisar las <em>listas de ejército</em> del equipo contrario y se les debe indicar claramente qué jugador usa cada lista de ejército.</p>

<p>Sigue los pasos siguientes para determinar los enfrentamientos individuales.  <br />
En cada paso, ambos equipos eligen a sus jugadores en secreto y revelan sus elecciones simultáneamente.</p>

<p><strong>Paso 1</strong>  <br />
Ambos equipos eligen a un miembro que será su jugador de <strong>Vanguardia</strong> y lo presentan, revelando sus elecciones.  <br />
<em>Ejemplo</em>: el Equipo 1 (Jonathan, Connor y Dave) elige en secreto a <strong>Jonathan</strong>. El Equipo 2 (Agata, Dan y Alastair) elige a <strong>Dan</strong>.</p>

<p><strong>Paso 2</strong>  <br />
Ambos equipos eligen y presentan a dos de sus miembros como jugadores de <strong>Línea de Batalla</strong>.  <br />
Con tres miembros de cada equipo elegidos, el jugador restante pasa a ser la <strong>Retaguardia</strong>.  <br />
<em>Ejemplo</em>: el Equipo 1 elige a <strong>Jonathan</strong> y <strong>Dave</strong> como jugadores de Línea de Batalla. El Equipo 2 elige a <strong>Dan</strong> y <strong>Alastair</strong>.</p>

<p><strong>Paso 3</strong>  <br />
Cada jugador de Vanguardia elige contra qué jugador de Línea de Batalla del equipo contrario desea jugar.  <br />
Esto establece los dos primeros enfrentamientos.</p>

<p><strong>Paso 4</strong>  <br />
Por último, el jugador de Retaguardia de cada equipo se enfrenta al jugador de Línea de Batalla restante del equipo contrario.  <br />
<em>Ejemplo</em>: <strong>Connor</strong>, Retaguardia del Equipo 1, se empareja para jugar contra <strong>Dan</strong>, Línea de Batalla sin rival del Equipo 2. <strong>Agata</strong> se empareja para jugar contra <strong>Jonathan</strong>.</p>

<hr />

<p>Con estas directrices, la fase de preparación resulta tan decisiva como la batalla en mesa: repartir listas únicas, negociar héroes legendarios y registrar meticulosamente los resultados cimenta el triunfo colectivo antes de lanzar el primer dado.</p>

<hr />

<h2 id="conclusiones">Conclusiones</h2>

<p>En el Juego por Equipos, incluso en el juego por parejas, se nos descubre una nueva dimensión bonita y enriquecedora que va mucho más allá de la simple confección de la lista y del desarrollo táctico de la batalla. Se comparten muchos momentos con amigos antes, durante y después del torneo, convirtiendo éste en una experiencia única y un recuerdo imborrable.</p>

<p>Decidir el roster puede implicar la renuncia -con madurez y camaradería- a nuestra facción favorita por el bien del equipo. Sea porque otro jugador más experimentado puede hacer mejor papel, porque un compañero no tiene otra opción viable, o por una necesidad estratégica, podemos encontrarnos jugando con una lista o estrategia que nunca nos hubiéramos planteado en un torneo individual. Quizás nos ha tocado el coco y nuestra misión es sólo rascar los puntos que podamos, o quizás nos ha tocado hacer de espada y debemos lanzarnos a por la victoria aplastante. Aquí se piensa en el equipo y no tanto en nuestro resultado individual.</p>

<p>Luego, durante el torneo, los consejos de última hora, el apoyo de los compañeros y la alegría por las vitorias de los amigos, y multitud de momentos vividos juntos, compensan cualquier mal sabor por una derrota propia o una partida desacertada.</p>

<p>Y después del torneo… se recordará durante meses aquella carga fallida que nos dejó fuera, aquel “despiste sospechoso” del rival que casi cambia la partida y todas esas circunstancias que hacen de este hobby un mundo tan bonito como divertido.</p>

<p>En un par de días volveremos con la quita y última sección de la serie, que espero que os esté resultando útil y entretenida. Mientras tanto, ¡pintad insensatos!</p>]]></content><author><name></name></author><category term="articulo" /><summary type="html"><![CDATA[Hoy exploraremos los formatos de juego colectivo de la nueva *Guía de Juego Equilibrado* de *The Old World*: **Juego por Parejas** y **Torneos por Equipos**. Aprende a compartir puntos, coordinar listas y dominar los emparejamientos. Alíate con tu compañero de aventuras o lidera a tu escuadrón de Generales —desmitifica los torneos, que no dejan de ser jornadas de risas y minis bonitas sin mayor pretensión.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.elheraldodelviejomundo.com/assets/img/2025-06/parte4.png" /><media:content medium="image" url="https://www.elheraldodelviejomundo.com/assets/img/2025-06/parte4.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Matched Play Guide Revelado en Español — 3ª Parte</title><link href="https://www.elheraldodelviejomundo.com/articulo/2025/06/23/matched-play-guide-parte3.html" rel="alternate" type="text/html" title="Matched Play Guide Revelado en Español — 3ª Parte" /><published>2025-06-23T02:00:00+00:00</published><updated>2025-06-23T02:00:00+00:00</updated><id>https://www.elheraldodelviejomundo.com/articulo/2025/06/23/matched-play-guide-parte3</id><content type="html" xml:base="https://www.elheraldodelviejomundo.com/articulo/2025/06/23/matched-play-guide-parte3.html"><![CDATA[<p><em>Publicado originalmente el 23‑jun‑2025.</em></p>

<h2 id="introducción">Introducción</h2>

<p>La <strong>escena competitiva</strong> está a punto de sacudirse: la próxima Guía de Juego Equilibrado añade <strong>seis escenarios</strong> oficiales y un <strong>sistema de objetivos secundarios</strong> que cambiará la forma de jugar torneos conocida hasta ahora.</p>

<p>En esta <em>tercera entrega</em> explicamos cómo sus despliegues, condiciones de victoria y bonificaciones reconfiguran maniobras y listas desde el turno uno.</p>

<p>Conoce cada mapa antes de que llegue a las mesas y transforma la incertidumbre en ventaja.</p>

<h1 id="escenarios-de-juego-equilibrado-matched-play-scenarios">Escenarios de Juego Equilibrado (Matched Play Scenarios)</h1>

<h2 id="elección-de-escenario-choosing-scenario">Elección de Escenario (Choosing Scenario)</h2>
<p>Al comienzo de cada ronda de torneo, el organizador decide —preferiblemente al azar— cuál de los seis escenarios se jugará. Un mismo escenario no debe repetirse hasta que los seis hayan sido utilizados; si el evento dura menos rondas, se aconseja no repetir ninguno. Así se garantiza que todos los participantes afronten desafíos variados a lo largo del evento.</p>

<h3 id="reglas-prepartida-pregame-special-rules"><em>Reglas Prepartida (Pregame Special Rules)</em></h3>
<p>Si uno o ambos ejércitos poseen reglas o efectos que se aplican antes de empezar la batalla (hechizos permanentes, despliegues avanzados, etc.), se realiza una tirada enfrentada. El ganador resuelve primero todas sus acciones de prepartida y, a continuación, las ejecuta su rival. Solo cuando ambos hayan terminado se pasa al despliegue normal.</p>

<h3 id="despliegue-en-juego-equilibrado-deployment-in-matched-play"><em>Despliegue en Juego Equilibrado (Deployment In Matched Play)</em></h3>

<h4 id="despliegue-alterno-alternating-units">Despliegue Alterno (Alternating Units)</h4>

<p>Todos los escenarios usan el método de despliegue alterno, salvo que la propia hoja de escenario indique lo contrario. Los jugadores se turnan para colocar una unidad cada vez, siempre por completo dentro de su zona de despliegue.<br />
<strong>Máquinas de guerra:</strong> se despliegan todas a la vez, aunque cada una puede ocupar una posición distinta dentro de la zona.<br />
<strong>Personajes:</strong> se colocan al final, después de todas las demás unidades que puedan acompañar.</p>

<h3 id="primer-turno-first-turn"><em>Primer Turno (First Turn)</em></h3>

<p>Una vez finalizado el despliegue, ambos jugadores tiran un dado; quien terminó de desplegar antes —incluyendo unidades que usaron Exploradores— suma +1 a su resultado. El ganador decide si juega el primer turno o cede la iniciativa a su adversario.</p>

<h2 id="duración-de-la-partida-game-length">Duración de la Partida (Game Length)</h2>

<p>Una partida de Juego Equilibrado puede terminar por límite fijo de turnos, duración aleatoria o punto de ruptura. El organizador anuncia qué condición se aplica al revelar el escenario; si no lo indica, se asume el límite fijo.</p>

<p>En eventos con horario estricto, también puede fijarse un límite de tiempo: cuando suena la alarma, el jugador activo concluye la fase en curso y la batalla finaliza</p>

<h3 id="número-fijo-de-turnos-fixed-turn-limit"><em>Número Fijo de Turnos (Fixed Turn Limit)</em></h3>
<p>La opción por defecto. La partida dura seis rondas completas; al término de la sexta se calculan los Puntos de Victoria.</p>

<h3 id="número-aleatorio-de-turnos-random-game-length"><em>Número Aleatorio de Turnos (Random Game Length)</em></h3>
<p>Empieza a comprobarse al final de la quinta ronda: tira 1D6 y súmale el número de ronda.<br />
Si el total es 10 o más, la batalla acaba de inmediato.<br />
Con un resultado inferior, ambos bandos juegan al menos una ronda adicional y repiten la tirada al final de la siguiente.</p>

<h3 id="punto-de-ruptura-break-point"><em>Punto de Ruptura (Break Point)</em></h3>

<p>Cada ejército calcula su punto de ruptura al inicio de la partida: suma la Potencia de Unidad de todas las unidades (personajes incluidos) y divide entre cuatro, redondeando hacia abajo.</p>

<p>En el inicio de cualquier turno, si la Potencia de Unidad restante de un ejército cae por debajo de ese valor, el ejército queda Roto y la partida termina (ambas fuerzas podrían romperse simultáneamente).</p>

<p>Si ambos bandos están Rotos, el resultado máximo posible es Victoria Marginal, pues las bajas han sido devastadoras para los dos ejércitos.</p>

<h1 id="victoria-victory">¡Victoria! (Victory!)</h1>
<p>En The Old World la victoria se mide en Puntos de Victoria (VP). Cada ejército los acumula cumpliendo objetivos comunes —válidos para casi todos los escenarios— y, cuando proceda, objetivos secundarios. Quien sume más VP al final de la partida se alza con la victoria.</p>

<h2 id="puntos-de-victoria-victory-points">Puntos de Victoria (Victory Points)</h2>
<p>Los VP se obtienen destruyendo unidades, capturando estandartes o controlando elementos clave del campo de batalla. Algunos bonos dependen del tipo de final de partida (p. ej. Break Point). El organizador puede añadir objetivos secundarios, pero si no indica lo contrario, estos objetivos comunes bastan para puntuar.</p>

<h2 id="objetivos-comunes-common-objectives">Objetivos Comunes (Common Objectives)</h2>

<h3 id="muerto-o-huyendo-dead-or-fled"><em>Muerto o Huyendo (Dead or Fled)</em></h3>
<p>100 % del coste de puntos por cada unidad enemiga destruida o que haya abandonado la mesa.<br />
50 % si la unidad está huyendo al terminar la partida o se ha reducido a 25 % o menos de su Potencia de Unidad (o Heridas, si coincide) —redondeando siempre hacia arriba.</p>

<h3 id="el-rey-ha-muerto-the-king-is-dead"><em>El Rey ha Muerto (The King is Dead)</em></h3>
<p>Si el General enemigo está muerto, ha huido o sigue huyendo cuando concluye la batalla, ganas +100 VP. Este bono no se aplica si el General pertenece a un contingente aliado.</p>

<h3 id="trofeos-de-guerra-trophies-of-war"><em>Trofeos de Guerra (Trophies of War)</em></h3>
<p>+50 VP por cada estandarte capturado al enemigo (según las reglas de la página 200 del reglamento).<br />
+50 VP adicionales si el Portaestandarte de Batalla enemigo está muerto, ha huido o sigue huyendo al final del juego.</p>

<h3 id="condiciones-especiales-special-features"><em>Condiciones Especiales (Special Features)</em></h3>
<p>Algunos escenarios incluyen un rasgo de terreno especial (máx. 6 ″ de ancho, impasable y sin línea de visión).<br />
Durante cada Fase de Inicio de Turno, un único regimiento Core a 6 ″, con Potencia de Unidad 10+, no huyendo ni estúpido, puede tomar el control.<br />
Quien lo controle al final de la partida obtiene +200 VP. Si dos unidades elegibles empatan en distancia y Potencia de Unidad, el elemento queda disputado y nadie puntúa.</p>

<h3 id="derrotando-al-enemigo-breaking-the-enemy"><em>Derrotando al Enemigo (Breaking the Enemy)</em></h3>
<p>Cuando el final de partida se rige por Break Point, el ejército que reduzca al rival por debajo de su punto de ruptura recibe un bonus de +500 VP además del resultado normal de la batalla.</p>

<h1 id="nuevos-escenarios-de-juego-equilibrado">Nuevos Escenarios de Juego Equilibrado</h1>

<h2 id="1-sobre-el-campo-de-gloria-upon-the-field-of-glory">1. Sobre el Campo de Gloria <em>(Upon the Field of Glory)</em></h2>

<p><strong>Despliegue:</strong> zonas A/B simétricas; método de unidades alternas.<br />
<strong>Duración:</strong> Límite Fijo de Turnos, Duración Aleatoria o Punto de Ruptura (a elección del organizador).<br />
<strong>Reglas especiales:</strong> ninguna.<br />
<strong>Objetivos secundarios recomendados:</strong> Carros de Suministros, Rasgos Especiales, Dominación y/o Localizaciones Estratégicas (2-4).<br />
<strong>Clave táctica:</strong> escenario “base” sin condicionantes; las listas versátiles brillan.</p>

<h2 id="2-rey-de-la-colina-king-of-the-hill">2. Rey de la Colina <em>(King of the Hill)</em></h2>
<p><strong>Preparación:</strong> coloca una única colina grande (máx. 12″ × 18″) en el centro.<br />
<strong>Despliegue:</strong> zonas A/B; unidades alternas.<br />
<strong>Duración:</strong> Aleatoria o Punto de Ruptura.</p>

<p><strong>Reglas especiales:</strong></p>

<p><strong>La Colina:</strong> al final de cada turno, un solo regimiento Core con Potencia 10+ a ≤ 9″ del centro, no huyendo ni estúpido, controla la colina. Empates: unidad más cercana; luego mayor Potencia; si persiste, la colina queda disputada.<br />
<strong>Sin Vanguardia:</strong> se prohíben todos los movimientos de Vanguardia.<br />
<strong>VP adicionales:</strong> +100 VP al controlador de la colina al final de cada turno.<br />
<strong>Secundarios:</strong> Carros de Suministros y/o Rasgos Especiales.</p>

<p><img src="/assets/img/2025-06/Escenarios12.png" alt="Escenarios 5y6" title="escenarios 1 y 2" /></p>

<h2 id="3-líneas-de-batalla-trazadas-drawn-battlelines">3. Líneas de Batalla Trazadas <em>(Drawn Battlelines)</em></h2>

<p><strong>Despliegue:</strong> zonas A/B; antes de desplegar se tira 1D6: si al menos un jugador saca 1, ambos deben dejar una unidad de infantería o caballería en reserva (los personajes pueden unirse).<br />
<strong>Reservas:</strong> entran por el borde propio en la sub-fase de Movimientos Obligatorios a partir del 2.º turno.<br />
<strong>Duración:</strong> Límite Fijo o Aleatoria.<br />
<strong>Reglas especiales:</strong> solo la mecánica de Reservas.<br />
<strong>Secundarios obligatorios:</strong> Localizaciones Estratégicas (3); opcionales Dominación y/o Carros de Suministros.</p>

<h2 id="4-combate-cerrado-close-quarters">4. Combate Cerrado <em>(Close Quarters)</em></h2>

<p><strong>Campo de batalla:</strong> los bordes cortos son terreno intransitable; ninguna unidad puede abandonarlo o entrar por ellos salvo que tenga Ethereal o Vuelo (X).<br />
<strong>Despliegue:</strong> zonas A/B; unidades alternas.<br />
<strong>Duración:</strong> Límite Fijo o Punto de Ruptura.<br />
<strong>Secundarios obligatorios:</strong> Localizaciones Estratégicas (2); opcional Dominación.<br />
<strong>Consejo:</strong> la falta de espacio penaliza bloques grandes y premia cargas frontales contundentes.</p>

<p><img src="/assets/img/2025-06/Escenarios34.png" alt="Escenarios 3y4" title="escenarios 3 y 4" /></p>

<h2 id="5-encuentro-casual-a-chance-encounter">5. Encuentro Casual <em>(A Chance Encounter)</em></h2>

<p><strong>Despliegue:</strong> cuatro zonas (A1, A2, B1, B2); el ganador de la tirada elige una y el rival ocupa la opuesta con la misma letra. Unidades alternas.<br />
<strong>Duración:</strong> Aleatoria o Punto de Ruptura.<br />
<strong>Reglas especiales:</strong> ninguna adicional.<br />
<strong>Secundarios obligatorios:</strong> Rasgos Especiales; opcionales Dominación y/o Carros de Suministros.<br />
<strong>Clave táctica:</strong> flancos muy amplios y líneas de suministro expuestas favorecen ejércitos rápidos.</p>

<h2 id="6-cerco-encirclement">6. Cerco <em>(Encirclement)</em></h2>

<p><strong>Despliegue:</strong> zonas A/B diseñadas para envolver; unidades alternas.<br />
<strong>Duración:</strong> Límite Fijo o Aleatoria.<br />
<strong>Reglas especiales:</strong> ninguna.<br />
<strong>Secundarios obligatorios:</strong> Localizaciones Estratégicas (4); opcionales Carros de Suministros y/o Rasgos Especiales.<br />
<strong>VP y estrategia:</strong> el atacante busca colapsar los flancos; el defensor debe aguantar objetivos y puntuar.</p>

<p><img src="/assets/img/2025-06/Escenarios56.png" alt="Escenarios 5y6" title="escenarios 5 y 6" /></p>

<h2 id="conclusiones">Conclusiones</h2>

<p>Los <strong>seis Escenarios de Juego Equilibrado</strong> y el sistema de <strong>objetivos secundarios</strong> analizados en esta Parte 3 para The Old World constituyen el auténtico eje táctico de la <em>Guía de Juego Equilibrado</em>. Al cruzar <strong>cuatro objetivos secundarios</strong> con <strong>seis despliegues</strong>, obtenemos <strong>24 configuraciones</strong> posibles; si añadimos las <strong>misiones secretas</strong>, la rejugabilidad se dispara. Esta variedad obliga a confeccionar listas <strong>más dinámicas y centradas en tropas <em>core</em> de Potencia 10+</strong>, porque muchos PV se capturan <em>al final de tu turno</em>. Permanecer inmóvil ya no es viable y se favorece el juego de <strong>ejércitos móviles</strong> y de choque rápido.</p>

<p>Para los organizadores esta parte resulta fundamental: la guía sugiere qué secundarios y despliegues acompañan mejor cada escenario, de modo que montar un torneo equilibrado reulta mucho más sencillo que tratar de improvisar o ceñirse a unos pocos escenarios como pasaba hasta ahora. Estos mapas llegarán a las mesas sobre un terreno de juego más homogéneo que en la temporada pasada. Con tableros que premian la iniciativa y objetivos que penalizan la pasividad, la escena competitiva gana frescura continua… y los jugadores un motivo real para pintar esas unidades básicas que antes languidecían en la vitrina.</p>

<p>Continuaremos en unos días con la <strong>cuarta parte</strong> de esta guía centrándonos en el <strong>juego por parejas</strong> y <strong>torneos por equipos</strong>.</p>]]></content><author><name></name></author><category term="articulo" /><summary type="html"><![CDATA[En esta **tercera** entrega diseccionamos los seis **Escenarios de Torneo** y el sistema completo de **Objetivos Secundarios** que trae la inminente Guía de Juego Equilibrado de The Old World. Mapas, despliegues y bonificaciones que pueden cambiar el rumbo de la partida.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.elheraldodelviejomundo.com/assets/img/2025-06/parte3.png" /><media:content medium="image" url="https://www.elheraldodelviejomundo.com/assets/img/2025-06/parte3.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Agenda de torneos (actualizada 23 / VI / 2025)</title><link href="https://www.elheraldodelviejomundo.com/torneos/2025/06/23/torneos.html" rel="alternate" type="text/html" title="Agenda de torneos (actualizada 23 / VI / 2025)" /><published>2025-06-23T00:00:00+00:00</published><updated>2025-06-23T00:00:00+00:00</updated><id>https://www.elheraldodelviejomundo.com/torneos/2025/06/23/torneos</id><content type="html" xml:base="https://www.elheraldodelviejomundo.com/torneos/2025/06/23/torneos.html"><![CDATA[<h2 id="agenda-de-torneos-actualizada-23--vi--2025">Agenda de torneos (actualizada 23 / VI / 2025)</h2>
<hr />

<p><strong>Sábado 28 de junio – Kingdom Wargames Alcorcón</strong></p>
<p style="margin:0.05em 0 0.2em; color:#b30000; font-weight:bold; font-size:1.2em;">
(Warhammer: The Old World) · 2 000 ptos
</p>
<p>Listas vía New Recruit, local climatizado y sorteo final; suele agotar sus 20 plazas en días.  <br />
📍 Dónde: C/ Urano 9-11, Alcorcón (Madrid)  <br />
🎯 Formato: TOW · 2 000 ptos · 3 rondas · Individual  <br />
👥 Plazas: 20  <br />
💰 Inscripción: 15 €  <br />
🔗 <a href="https://kingdomwargames.com/eventos/old-world-28-junio">https://kingdomwargames.com/eventos/old-world-28-junio</a></p>

<hr />

<p><strong>Domingo 6 de julio – Torneo The Old World (War Lotus, Granada)</strong></p>
<p style="margin:0.05em 0 0.2em; color:#b30000; font-weight:bold; font-size:1.2em;">
(Warhammer: The Old World) · 2 000 ptos
</p>
<p>War Lotus se estrena con <em>TOW</em>; entrada online y uso opcional de la <em>Matched Play Guide</em>.  <br />
📍 Dónde: Camino de Ronda 154, 18003 Granada  <br />
🎯 Formato: TOW · 2 000 ptos · 3 rondas · Individual  <br />
👥 Plazas: 14  <br />
💰 Inscripción: 15 €  <br />
🔗 <a href="https://warlotus.com/29173/">https://warlotus.com/29173/</a></p>

<hr />

<p><strong>Sábado 12 de julio – 5.º Torneo Pineda de Wargames (Barcelona)</strong></p>
<p style="margin:0.05em 0 0.2em; color:#b30000; font-weight:bold; font-size:1.2em;">
(Warhammer: The Old World) · 2 000 ptos
</p>
<p>Quinta edición con 20 plazas agotadas antes de abrir inscripciones; boom de <em>TOW</em> en la costa catalana.  <br />
📍 Dónde: C/ Joan Maragall 17, Pineda de Mar (Barcelona)  <br />
🎯 Formato: TOW · 2 000 ptos · 3 rondas · Individual  <br />
👥 Plazas: 20  <br />
💰 Inscripción: <em>Por confirmar</em>  <br />
🔗 <a href="https://www.instagram.com/theoldtroll/">https://www.instagram.com/theoldtroll/</a></p>

<hr />

<p><strong>Miércoles 30 de julio – Mundial de Warhammer 2025 (Invasión Talavera)</strong></p>
<p style="margin:0.05em 0 0.2em; color:#6b3e00; font-weight:bold; font-size:1.2em;">
(The 9th Age ESC &amp; ETC + Warhammer Underworlds) · ~4 500 ptos
</p>
<p>Cinco días de torneos mundialistas individual y por equipos; Talavera Ferial albergará a cientos de jugadores de más de 40 países.  <br />
📍 Dónde: Av. de la Constitución 1, Talavera Ferial, Talavera de la Reina (Toledo)  <br />
🎯 Formato: 9th Age ESC &amp; ETC + Underworlds · 5 días · Individual y equipos de 8  <br />
👥 Plazas: ~40 equipos + 100 jugadores individuales  <br />
💰 Inscripción: <em>Según categoría</em>  <br />
🔗 <a href="https://www.eldiario.es/castilla-la-mancha/provincias/toledo/talavera-sera-sede-mundial-warhammer-2025-30-julio-3-agosto_1_11911042.html">https://www.eldiario.es/castilla-la-mancha/provincias/toledo/talavera-sera-sede-mundial-warhammer-2025-30-julio-3-agosto_1_11911042.html</a></p>

<hr />

<p><strong>Sábado 9 de agosto – I Torneo Tierra de Nadie (Mollina, Málaga)</strong></p>
<p style="margin:0.15em 0 0.4em; color:#6828a8; font-weight:bold; font-size:1.2em;">
(Warhammer Fantasy 6.ª) · 1 500 ptos
</p>
<p>Torneo dentro de las jornadas <em>Tierra de Nadie</em>; plazas limitadas y bases <em>Compendium Las Tablillas Sagradas</em>.  <br />
📍 Dónde: Mollina (Málaga)  <br />
🎯 Formato: WF 6ª · 1 500 ptos · 3 rondas · Individual  <br />
👥 Plazas: 10  <br />
💰 Inscripción: 10 €  <br />
🔗 <a href="https://torneoswarhammer.com/i-torneo-tierra-de-nadie-mollina-agosto-2025/">https://torneoswarhammer.com/i-torneo-tierra-de-nadie-mollina-agosto-2025/</a></p>

<hr />

<p><strong>Sábado 30 de agosto – III Torneo Albahammer (Montalvos, Albacete)</strong></p>
<p style="margin:0.15em 0 0.4em; color:#6828a8; font-weight:bold; font-size:1.2em;">
(Warhammer Fantasy 6.ª) · 2 000 ptos
</p>
<p>Tercera edición del clásico albaceteño; cena previa el viernes para los desplazados.  <br />
📍 Dónde: Montalvos (Albacete)  <br />
🎯 Formato: WF 6ª · 2 000 ptos · 3 rondas · Individual  <br />
👥 Plazas: 20  <br />
💰 Inscripción: 15 €  <br />
🔗 <a href="https://torneoswarhammer.com/bases-iii-torneo-albahammer-warhammer-fantasy-montalvos-2025/">https://torneoswarhammer.com/bases-iii-torneo-albahammer-warhammer-fantasy-montalvos-2025/</a></p>

<hr />

<p><strong>Sábado 30 y domingo 31 de agosto – II Open «La Voz» TOW (Lugo)</strong></p>
<p style="margin:0.05em 0 0.2em; color:#b30000; font-weight:bold; font-size:1.2em;">
(Warhammer: The Old World) · 2 000 ptos
</p>
<p>Evento de dos días en el Pazo de Feiras; premios en vales de tienda y sorteo de lote <em>Old World</em>.  <br />
📍 Dónde: Pazo de Feiras e Congresos de Lugo  <br />
🎯 Formato: TOW · 2 000 ptos · 5 rondas · Individual  <br />
👥 Plazas: <em>Por confirmar</em>  <br />
💰 Inscripción: 33 €  <br />
🔗 <a href="https://lavozdesigmar.comtorneo-old-world-lugo-2025">https://lavozdesigmar.comtorneo-old-world-lugo-2025</a></p>

<hr />

<p><strong>Septiembre (Fecha por decidir) – III Torneo Karak Yakka (Yecla, Murcia)</strong></p>
<p style="margin:0.15em 0 0.4em; color:#6828a8; font-weight:bold; font-size:1.2em;">
(Warhammer Fantasy 6.ª) · 2 000 ptos
</p>
<p>Regresa el torneo murciano con barbacoa post-evento y sorteo de minis.  <br />
📍 Dónde: Yecla (Murcia)  <br />
🎯 Formato: WF 6ª · 2 000 ptos · 3 rondas · Individual  <br />
👥 Plazas: <em>Por confirmar</em>  <br />
💰 Inscripción: <em>Por confirmar</em>  <br />
🔗 <a href="https://karakyakka.wordpress.com">https://karakyakka.wordpress.com</a></p>

<hr />

<p><strong>Domingo 7 de septiembre – III Torneo «Entre Viñas Anda el Juego» (Logroño)</strong></p>
<p style="margin:0.15em 0 0.4em; color:#6828a8; font-weight:bold; font-size:1.2em;">
(Warhammer Fantasy 6.ª) · puntos TBD
</p>
<p>Torneo dentro de las jornadas lúdicas riojanas; sorteo de vino entre los participantes.  <br />
📍 Dónde: Logroño (La Rioja)  <br />
🎯 Formato: WF 6ª · pts TBD · 3 rondas · Individual  <br />
👥 Plazas: <em>Por confirmar</em>  <br />
💰 Inscripción: <em>Por confirmar</em>  <br />
🔗 <a href="https://asociacionwarlogs.wordpress.com">https://asociacionwarlogs.wordpress.com</a></p>

<hr />

<p><strong>Sábado 20 de septiembre – III Torneo «Lanza de Myrmidia» (Sevilla)</strong></p>
<p style="margin:0.15em 0 0.4em; color:#6828a8; font-weight:bold; font-size:1.2em;">
(Warhammer Fantasy 6.ª) · 2 000 ptos
</p>
<p>Clásico sevillano con bases <em>Las Tablillas Sagradas</em> y premio al ejército mejor pintado.  <br />
📍 Dónde: Sevilla  <br />
🎯 Formato: WF 6ª · 2 000 ptos · 3 rondas · Individual  <br />
👥 Plazas: <em>Por confirmar</em>  <br />
💰 Inscripción: <em>Por confirmar</em>  <br />
🔗 <a href="https://www.facebook.com/p/El-Templo-de-Myrmidia-100083518924778">https://www.facebook.com/p/El-Templo-de-Myrmidia-100083518924778</a></p>

<hr />

<p><strong>Sábado 18 de octubre – Torneo Ciudad de Estella-Lizarra 2025 (Navarra)</strong></p>
<p style="margin:0.15em 0 0.4em; color:#6828a8; font-weight:bold; font-size:1.2em;">
(Warhammer Fantasy 6.ª) · 1 500 ptos
</p>
<p>Primer torneo navarro de peana cuadrada; pack de comida incluido.  <br />
📍 Dónde: Casa de la Juventud María de Vicuña, Estella-Lizarra  <br />
🎯 Formato: WF 6ª · 1 500 ptos · 3 rondas · Individual  <br />
👥 Plazas: <em>Por confirmar</em>  <br />
💰 Inscripción: <em>Por confirmar</em>  <br />
🔗 <a href="https://estella-lizarra.es/torneo-wf-2025">https://estella-lizarra.es/torneo-wf-2025</a></p>

<hr />

<p><strong>Sábado 18 de octubre – V Torneo «Batalla por Maisontaal» (Fuente de Piedra, Málaga)</strong></p>
<p style="margin:0.15em 0 0.4em; color:#6828a8; font-weight:bold; font-size:1.2em;">
(Warhammer Fantasy 6.ª) · 2 000 ptos
</p>
<p>Ambientación narrativa y trofeos artesanales de la abadía de Maisontaal.  <br />
📍 Dónde: Fuente de Piedra (Málaga)  <br />
🎯 Formato: WF 6ª · 2 000 ptos · 3 rondas · Individual  <br />
👥 Plazas: <em>Por confirmar</em>  <br />
💰 Inscripción: <em>Por confirmar</em>  <br />
🔗 <a href="https://twitter.com/abmaisontaal">https://twitter.com/abmaisontaal</a></p>

<hr />

<p><strong>Oct-Nov (fecha exacta TBD) – IV Torneo PanzerHammer (Ajalvir, Madrid)</strong></p>
<p style="margin:0.15em 0 0.4em; color:#6828a8; font-weight:bold; font-size:1.2em;">
(Warhammer Fantasy 6.ª) · 2 000 ptos
</p>
<p>Pistas de aeromodelismo reconvertidas en mesas XXL y menú <strong>bratwurst</strong> para los asistentes.  <br />
📍 Dónde: Ajalvir (Madrid)  <br />
🎯 Formato: WF 6ª · 2 000 ptos · 3 rondas · Individual  <br />
👥 Plazas: <em>Por confirmar</em>  <br />
💰 Inscripción: <em>Por confirmar</em>  <br />
🔗 <a href="https://www.instagram.com/clubpanzerhammer/">https://www.instagram.com/clubpanzerhammer/</a></p>

<hr />

<p><strong>Sábado 25 de octubre – V Torneo «Tablillas del Guadiana» (Badajoz)</strong></p>
<p style="margin:0.15em 0 0.4em; color:#6828a8; font-weight:bold; font-size:1.2em;">
(Warhammer Fantasy 6.ª) · 2 000 ptos
</p>
<p>Bases hermanas del torneo sevillano y premios en miniaturas impresas 3D.  <br />
📍 Dónde: Badajoz  <br />
🎯 Formato: WF 6ª · 2 000 ptos · 3 rondas · Individual  <br />
👥 Plazas: <em>Por confirmar</em>  <br />
💰 Inscripción: <em>Por confirmar</em>  <br />
🔗 <a href="https://lastablillassagradas.blogspot.com">https://lastablillassagradas.blogspot.com</a></p>

<hr />

<p><strong>Noviembre TBD – II Torneo «Cofre del Pagador» (Barbastro, Huesca)</strong></p>
<p style="margin:0.15em 0 0.4em; color:#6828a8; font-weight:bold; font-size:1.2em;">
(Warhammer Fantasy 6.ª) · puntos TBD
</p>
<p>Segunda entrega oscense centrada en <em>Manuscritos de Nuth</em>.  <br />
📍 Dónde: Barbastro (Huesca)  <br />
🎯 Formato: WF 6ª · pts TBD · 3 rondas · Individual  <br />
👥 Plazas: <em>Por confirmar</em>  <br />
💰 Inscripción: <em>Por confirmar</em>  <br />
🔗 <a href="https://cargad.com">https://cargad.com</a></p>

<hr />

<p><strong>Fin de semana 15 de noviembre (TBD) – IV Torneo «Villa de Navaridas» (Álava)</strong></p>
<p style="margin:0.15em 0 0.4em; color:#6828a8; font-weight:bold; font-size:1.2em;">
(Warhammer Fantasy 6.ª) · puntos TBD
</p>
<p>Torneo rural con maridaje de vinos de Rioja Alavesa y sorteo de lotes gastronómicos.  <br />
📍 Dónde: Navaridas (Álava)  <br />
🎯 Formato: WF 6ª · pts TBD · 3 rondas · Individual  <br />
👥 Plazas: <em>Por confirmar</em>  <br />
💰 Inscripción: <em>Por confirmar</em>  <br />
🔗 <a href="https://www.instagram.com/atalayavigia/">https://www.instagram.com/atalayavigia/</a></p>

<hr />

<p><strong>Sábado 29 de noviembre – VII Torneo «Leyendas en Miniatura» (Madrid)</strong></p>
<p style="margin:0.15em 0 0.4em; color:#6828a8; font-weight:bold; font-size:1.2em;">
(Warhammer Fantasy 6.ª) · 2 000 ptos
</p>
<p>Cierra la temporada madrileña con streaming y premios para los ocho primeros.  <br />
📍 Dónde: Madrid  <br />
🎯 Formato: WF 6ª · 2 000 ptos · 3 rondas · Individual  <br />
👥 Plazas: <em>Por confirmar</em>  <br />
💰 Inscripción: <em>Por confirmar</em>  <br />
🔗 <a href="https://www.leyendasenminiatura.com">https://www.leyendasenminiatura.com</a></p>

<hr />

<p><strong>Fecha por anunciar – Torneo Reforged v4 (El Orco Rojo, Valladolid)</strong></p>
<p style="margin:0.05em 0 0.2em; color:#6b3e00; font-weight:bold; font-size:1.2em;">
(Warhammer Reforged v4 beta) · puntos TBD
</p>
<p>Primer torneo con la nueva v4; El Orco Rojo reinvierte cuotas en premios.  <br />
📍 Dónde: C. Pérez Galdós 38, Valladolid  <br />
🎯 Formato: Reforged v4 · pts TBD · 3 rondas · Individual  <br />
👥 Plazas: <em>Limitadas</em>  <br />
💰 Inscripción: <em>Por confirmar</em>  <br />
🔗 <a href="https://es-la.facebook.com/whreforged/">https://es-la.facebook.com/whreforged/</a></p>

<hr />

<h2 id="conclusiones">Conclusiones</h2>
<div class="conclusiones">
  <p>La agenda se dispara hasta <em>noviembre</em> con nueve incorporaciones (Yecla, Logroño, Sevilla, Estella, Fuente de Piedra, Ajalvir, Badajoz, Barbastro y Navaridas), mientras que <em>The Old World</em> y la <em>Sexta Edición</em> copan la acción.  
Sumamos <em>17</em> convocatorias de peana cuadrada en solo cinco meses, más el <em>Mundial de Talavera</em> y el estreno de <em>Reforged v4</em>.  
Si quieres competir en 2025, ¡toca afilar la pluma y mandar la lista cuanto antes!—</p>
</div>]]></content><author><name></name></author><category term="torneos" /><category term="prox_torneos" /><summary type="html"><![CDATA[Calendario y detalles de los torneos de Warhammer Fantasy —The Old World, Sexta Edición, Reforged y The 9th Age— en España entre el 28 de junio y el 29 de noviembre de 2025.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.elheraldodelviejomundo.com/assets/images/miniatura_torneos.png" /><media:content medium="image" url="https://www.elheraldodelviejomundo.com/assets/images/miniatura_torneos.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Matched Play Guide Revelado en Español — 2ª Parte</title><link href="https://www.elheraldodelviejomundo.com/articulo/2025/06/22/matched-play-guide-parte2.html" rel="alternate" type="text/html" title="Matched Play Guide Revelado en Español — 2ª Parte" /><published>2025-06-22T02:00:00+00:00</published><updated>2025-06-22T02:00:00+00:00</updated><id>https://www.elheraldodelviejomundo.com/articulo/2025/06/22/matched-play-guide-parte2</id><content type="html" xml:base="https://www.elheraldodelviejomundo.com/articulo/2025/06/22/matched-play-guide-parte2.html"><![CDATA[<p><em>Publicado originalmente el 22‑jun‑2025.</em></p>

<h1 id="matched-play-guide-revelado-en-español--2ª-parte">Matched Play Guide Revelado en Español — 2ª Parte</h1>

<p><em>(La 3ª parte, centrada en los nuevos Escenarios y Objetivos Secundarios, llegará en pocos días: ¡mantente atento!)</em></p>

<p>Esta segunda entrega continúa nuestro análisis a fondo de la <strong>Guía de Juego Equilibrado</strong> que Games Workshop lanzará en breve. A lo largo de las próximas secciones repasaremos, primero, el <strong>sistema de emparejamientos</strong> que determina quién juega contra quién tras cada ronda y qué hacer con <em>byes</em> o jugadores de reserva. Después entraremos en la <strong>Composición del Ejército</strong>, comparando enfoques como <em>Open War</em>, <strong>Grand Melee</strong> y <strong>Combined Arms</strong>, y viendo cómo condicionan el tamaño de tus unidades o la presencia de personajes poderosos. Cerraremos examinando el apartado <strong>El Campo de Batalla</strong>, con las recomendaciones oficiales sobre cantidad, tamaño y colocación de terreno para lograr mesas equilibradas y jugables.</p>

<hr />

<h2 id="los-emparejamientos-the-pairing-of-players">Los Emparejamientos (The Pairing of Players)</h2>

<h3 id="la-primera-ronda-the-first-round">La primera ronda (The First Round)</h3>
<p>Para romper el hielo se empareja a los participantes <strong>al azar</strong>. Es un sorteo puro: cada jugador recibe un oponente sin tener en cuenta experiencia ni clasificación previa. Si el número de asistentes es impar, el último nombre en salir se gestiona con un <strong>jugador de reserva</strong> o, si no hay uno disponible, con un <strong>Bye</strong>.</p>

<h3 id="jugador-de-reserva-spare-player">Jugador de reserva (Spare Player)</h3>
<p>El jugador de reserva actúa como comodín. Disputa la partida con normalidad y anota resultado y Puntos de Victoria (VP) como cualquier otro participante. En rondas posteriores se le asigna siempre al jugador situado en el último puesto de la clasificación; si ya se enfrentaron antes, se sube al siguiente clasificado por la cola.</p>

<h3 id="byes-byes">Byes (Byes)</h3>
<p>Si no es posible aportar un jugador de reserva, el participante emparejado con él recibe un <strong>Bye</strong>. El reglamento lo cuenta como <strong>Crushing Victory</strong> y concede al jugador tantos VP como el tamaño estándar de la partida (por ejemplo, 2 000 VP en una ronda a 2 000 puntos).</p>

<h3 id="concesión-concession">Concesión (Concession)</h3>
<p>Si alguien debe abandonar o concede la partida, su rival obtiene igualmente una <strong>Crushing Victory</strong> con la misma cantidad de VP “automáticos” que en el caso de un Bye.</p>

<h3 id="rondas-posteriores-subsequent-rounds">Rondas posteriores (Subsequent Rounds)</h3>
<p>A partir de la segunda ronda se utiliza un sistema tipo «suizo simplificado»:</p>

<ol>
  <li>El <strong>1.º</strong> de la tabla juega contra el <strong>2.º</strong>, el <strong>3.º</strong> contra el <strong>4.º</strong>, y así sucesivamente.</li>
  <li>Si dos jugadores ya se han enfrentado antes, el que tenga peor clasificación intercambia puesto con el jugador mejor situado de la mesa inmediatamente inferior para evitar la repetición.</li>
  <li><strong>Excepción final</strong>: en la última ronda, los jugadores de las «mesas altas» (normalmente el 10 % superior) no cambian de oponente aunque se repita emparejamiento; el reglamento asume que el destino quiere un desempate definitivo entre rivales tan igualados.</li>
</ol>

<p>Con estas reglas, el torneo mantiene partidas equilibradas ronda tras ronda, minimizando desequilibrios y repeticiones innecesarias mientras todos luchan por escalar posiciones.</p>

<hr />

<h2 id="composición-del-ejército-army-composition">Composición del Ejército (Army Composition)</h2>

<p>En <em>The Old World</em> existen <strong>tres paquetes de restricciones</strong> que un organizador puede activar en un evento equilibrado. <strong>No se acumulan entre sí</strong>: lo normal es que el torneo anuncie <strong>uno solo</strong> (p. ej. «Jugaremos en formato Grand Melee»). No obstante, es posible combinarlos —por ejemplo, añadir los topes de <em>Combined Arms</em> sobre un marco Grand Army— siempre que se avise con claridad en las bases del evento. Si el reglamento no lo especifica, ¡pregunta antes de escribir tu lista!</p>

<h3 id="guerra-abierta-openwar">Guerra Abierta (Open War)</h3>
<p>El entorno «sin limitaciones». Se usa tal cual el sistema de listas <strong>Grand Army</strong> o <strong>Army of Infamy</strong> y <strong>no añade límites extra</strong>. Puedes llevar tantos personajes poderosos, monstruos o regimientos repetidos como permitan los puntos; <strong>mercenarios</strong> y <strong>aliados</strong> siempre están permitidos.</p>

<blockquote>
  <p><strong>Cuándo elegirlo:</strong> ideal para partidas trasfondísticas, demostraciones o torneos muy locos en los que se quieran premiar colecciones extensas y combos creativos sin preocuparse por “spam”.</p>
</blockquote>

<h3 id="gran-melee-grandmelee">Gran Melee (Grand Melee)</h3>
<p>Pensado para torneos que desean listas variadas y menos dependencia de “death stars” o magos nivel 4 en dragones. Obliga a repartir recursos del siguiente modo:</p>

<ul>
  <li><strong>No</strong> gastar más del <strong>25 %</strong> de los puntos en <strong>una sola</strong> miniatura o unidad.</li>
  <li>Puedes incluir cuantos <strong>Magos de Nivel 1–2</strong> quieras, pero además:
    <ul>
      <li><strong>0‑1 Mago de Nivel 3</strong> por cada <strong>1 000 ptos.</strong></li>
      <li><strong>0‑1 Mago de Nivel 4</strong> por cada <strong>2 000 ptos.</strong></li>
    </ul>
  </li>
  <li>Los <strong>personajes con nombre</strong> no cuentan para estos topes.</li>
  <li><strong>Mercenarios</strong> siempre permitidos; <strong>aliados</strong> a discreción del organizador.</li>
</ul>

<h4 id="cómo-afecta-en-mesa">Cómo afecta en mesa</h4>
<p>Imagina un ejército de <strong>Elfos Oscuros</strong> a 2 000 ptos. Con el límite del 25 %, tu <em>Señora de las Brujas en Manticora</em> (500 ptos.) cabe, pero si añades la <em>Espada Negra</em> subes a 545 ptos. y rompes el tope; tendrás que recortar equipo o buscar un héroe más modesto. Además, solo dispondrás de un <strong>Mago de Nivel 3</strong>, así que deberás decidir si prefieres un segundo hechicero más ligero o invertir esos puntos en escoltas de Guardia Negra.</p>

<h3 id="armas-combinadas-combinedarms">Armas Combinadas (Combined Arms)</h3>
<p>Introduce <strong>cupos globales por tipo de unidad</strong> cuando la lista <strong>Grand Army / Army of Infamy</strong> no limite ya esa entrada:</p>

<ul>
  <li><strong>0‑3</strong> Personajes</li>
  <li><strong>0‑4</strong> Básicas (<em>Core</em>)</li>
  <li><strong>0‑3</strong> Especiales (<em>Special</em>)</li>
  <li><strong>0‑2</strong> Singulares &amp; Mercenarios (<em>Rare &amp; Mercenary</em>)</li>
</ul>

<p>Los cupos <strong>aumentan en +1</strong> por <strong>cada 1 000 ptos. completos</strong> por encima de 2 000; las <strong>Unidades de Apoyo (Detachments)</strong> no cuentan. Personajes nombrados siguen exentos; mercenarios permitidos; aliados, según dicte el evento.</p>

<h4 id="ejemplo-práctico--hombres-lagarto-2000ptos">Ejemplo práctico – Hombres Lagarto (2 000 ptos.)</h4>
<p>Tu lista <strong>Grand Army</strong> no restringe los <em>Saurios Guerreros</em>, pero con <em>Combined Arms</em> solo podrás alinear <strong>máx. 4</strong> unidades básicas: quizá 2 bloques de Saurios, 1 de Escamadura y 1 de Cohorte Esclava. Tendrás <strong>3 huecos</strong> de Especiales; si incluyes 2 <em>Kroxigores</em> y 1 <em>Stegadon</em>, agotas la categoría y no podrás añadir un cuarto monstruo. ¿Quieres más variedad? Sube el torneo a 3 000 ptos.: los límites pasan a <strong>5‑4‑4‑3</strong>, ofreciéndote espacio para otro <em>Stegadon</em> o un chamán eslizón extra sin saturar la lista.</p>

<h2><img src="/assets/img/2025-06/partida.png" alt="Partida de prueba" title="Partida warhammer" /></h2>

<h2 id="el-campo-de-batalla-the-field-of-battle">El Campo de Batalla (The Field of Battle)</h2>
<p>La guía dedica todo un capítulo a la mesa, recordándonos que la <strong>escenografía no es simple atrezzo</strong>: modela líneas de visión, obliga a maniobrar y decide quién llega primero a un flanco. Su marco común garantiza que cada partida empiece en igualdad de condiciones.</p>

<h3 id="preparación-del-terreno-settingupterrain">Preparación del terreno (Setting Up Terrain)</h3>
<p>Hay <strong>dos métodos oficiales</strong> y el organizador debe anunciar cuál usará:</p>

<ol>
  <li><strong>Mesa preconfigurada</strong> — la organización monta todas las mesas antes de la primera ronda y las reajusta entre partidas si el escenario lo exige, evitando que alguien “elija” piezas a su medida.</li>
  <li><strong>Colocación por los jugadores</strong> — sigue el procedimiento de <em>Placing Terrain</em> más abajo, aportando variedad sin desbalancear la partida.</li>
</ol>

<h3 id="cuánta-escenografía-es-suficiente-howmuchterrain">Cuánta escenografía es suficiente (How Much Terrain?)</h3>
<p>La regla es fácil: <strong>una pieza por cada 12″</strong> del lado más largo. En la mesa estándar de 72″ × 48″ eso son <strong>seis</strong> elementos. Menos crearía un tiro al pato; más, un laberinto que atascaría carros y monstruos.</p>

<h3 id="tamaño-de-los-elementos-sizeofterrain">Tamaño de los elementos (Size of Terrain)</h3>
<p>Cada pieza se mide por su punto más ancho y cuenta para el cupo total así:</p>

<ul>
  <li><strong>2–8″</strong> → <strong>1</strong> pieza.</li>
  <li><strong>8–12″</strong> → <strong>2</strong> piezas.</li>
  <li><strong>Más de 12″</strong> → <strong>3</strong> piezas.</li>
</ul>

<p>Todo lo que mida <strong>menos de 2″</strong> es “decoración de campo de batalla”: embellece, pero <strong>no</strong> bloquea ni línea de visión ni movimiento.</p>

<h3 id="procedimiento-de-colocación-placingterrain">Procedimiento de colocación (Placing Terrain)</h3>
<p>Si la escenografía la colocan los jugadores, la guía propone un mini‑juego previo que combina estrategia y azar:</p>

<ol>
  <li><strong>Calcular</strong> el cupo según la regla de 12″.</li>
  <li><strong>Elegir</strong> alternando (o de mutuo acuerdo) las piezas hasta el máximo permitido.</li>
  <li>Lanzar un dado; <strong>quien gana</strong> coloca <strong>todas</strong> las piezas donde quiera.</li>
  <li>
    <p>El rival elige <strong>D3 + 1</strong> piezas y tira <strong>2D6 + dado de dispersión</strong> por cada una:</p>

    <ul>
      <li><strong>Flecha</strong> → la pieza se desplaza el resultado en pulgadas en esa dirección, deteniéndose al tocar otra pieza o el borde.</li>
      <li><strong>Impacto</strong> → la pieza no se mueve.</li>
    </ul>
  </li>
</ol>

<p>Restricciones: nunca a menos de <strong>12″ del centro</strong> ni a <strong>3″ de otra pieza</strong> (salvo que el escenario lo indique). Las decoraciones inferiores a 2″ pueden seguir el mismo proceso si ambos lo desean. El resultado: una mesa creíble con rutas para caballería, colinas para artillería y ruinas para hostigadores.</p>

<hr />

<h2 id="conclusiones">Conclusiones</h2>

<p>En conjunto, los capítulos que hemos diseccionado en esta Parte 2 ofrecen a la comunidad algunas de las herramientas más demandadas para afianzar un marco competitivo común. El tridente de restricciones —Grand Melee, Combined Arms y, en menor medida, Open War— permite graduar la dureza de un evento sin recurrir a reglas caseras.  De hecho, todo apunta a que la mayoría de <em>torneos</em> optarán por <em>combinar Gran Melee y Armas Combinadas</em>, logrando <em>listas variadas</em> y control de personajes sin sofocar la <em>creatividad</em>.</p>

<p>A ello se suma un sistema de <em>emparejamientos suizo claro</em> y una <em>guía de colocación de terreno</em> que fija por fin un <em>estándar de “mesa justa”</em> que cualquier organizador de torneos puede reproducir.</p>

<p>Quedan, eso sí, dos sombras que la guía no termina de disipar: mantener la posibilidad de emplear hasta el 50 % de los puntos en personajes, que resta demasiada importancia a la tropa, y la penalización por portaestandarte abatido que desalienta un elemento icónico. Con todo, el saldo es positivo: unas bases de composición coherentes, emparejamientos transparentes y mesas equilibradas son el primer paso para que ligas locales y grandes eventos hablen el mismo idioma y, sobre todo, para que cada partida empiece con la sensación de que el verdadero reto será en el tablero, no en la hoja de reglas.</p>

<p>En un par de días publicaremos la <em>tercera parte</em> de esta serie de artículos sobre <em>Nuevos Escenarios y Objetivos Secundarios</em></p>]]></content><author><name></name></author><category term="articulo" /><summary type="html"><![CDATA[En la **Parte 2** de nuestra cobertura desvelamos el sistema que propone Games Workshop de **Emparejamientos** para torneos. Descubre las **Restricciones** de los **Modos de Juego** —de *Guerra Abierta*, *Gran Melee* y *Armas Combinadas*— y por qué tu héroe de más de 500 puntos quizá se quede en el banquillo. Te mostramos la fórmula oficial para la *colocación Terreno* y evitar mesas desiertas… o atascadas de escenografía. Cuatro minutos de lectura que afilarán tus listas y tu estrategia para el próximo torneo: ¡no te lo pierdas!]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.elheraldodelviejomundo.com/assets/img/2025-06/parte2.png" /><media:content medium="image" url="https://www.elheraldodelviejomundo.com/assets/img/2025-06/parte2.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Matched Play Guide Revelado en Español — 1ª Parte</title><link href="https://www.elheraldodelviejomundo.com/articulo/2025/06/20/matched-play-guide-parte1.html" rel="alternate" type="text/html" title="Matched Play Guide Revelado en Español — 1ª Parte" /><published>2025-06-20T19:45:00+00:00</published><updated>2025-06-20T19:45:00+00:00</updated><id>https://www.elheraldodelviejomundo.com/articulo/2025/06/20/matched-play-guide-parte1</id><content type="html" xml:base="https://www.elheraldodelviejomundo.com/articulo/2025/06/20/matched-play-guide-parte1.html"><![CDATA[<p><em>Publicado originalmente el 20-jun-2025.</em></p>

<h1 id="matched-play-guide-revelado-en-español--1ª-parte">Matched Play Guide Revelado en Español — 1ª Parte</h1>
<p><em>(La 2ª parte, que versará sobre emparejamientos en un torneo individual, restricciones para creación de listas de torneo y la distribución de la escenografía en el campo de batalla, llegará en un par de días.</em></p>

<p>El <strong>Heraldo del Viejo Mundo</strong> abre hoy una nueva serie de artículos en la que traduciremos y comentaremos —con todo lujo de detalles— la <strong>Matched Play Guide en español</strong> (Matched Play Guide) que Games Workshop lanzará en los próximos meses. Esta publicación coincide con la puesta de largo de <a href="https://www.warhammer-community.com/en-gb/articles/luce8te0/bring-harmony-to-the-old-world-with-the-armies-of-grand-cathay/">Grand Cathay</a> —primer ejército completamente nuevo desde la reencarnación de <em>The Old World</em>— y constituye una declaración de intenciones: lejos de relegar el juego al cajón de los “especialistas”, la compañía apuesta por un ecosistema vivo, preparado para torneos, eventos y crecimiento a largo plazo. La guía llega, por tanto, como la piedra angular que confirma que el Viejo Mundo tiene futuro y ambición, y no solo nostalgia.</p>

<p><a href="https://www.elheraldodelviejomundo.com/noticias/2025/06/02/the-old-world-matched-play-guide-new-ways-to-play-in-the-world-of-legend.html">Análisis preliminar en nuestra web</a></p>

<h2 id="panorama-general-de-la-guía">Panorama general de la guía</h2>

<p>Más allá de la etiqueta de buenas maneras y la ingeniería de eventos, la <strong>Matched Play Guide en español</strong> despliega un compendio de herramientas que abarcan siete grandes bloques:</p>

<ol>
  <li><strong>Sistema de puntuación y desempates</strong> que convierte las diferencias de Puntos de Victoria en hasta seis Tournament Points —de <em>Crushing Defeat</em> a <em>Crushing Victory—</em> fijando criterios claros para la clasificación final.</li>
  <li><strong>Seis escenarios equilibrados</strong> preparados para narrar batallas épicas sin sacrificar competitividad, acompañados de objetivos secundarios como <em>Domination</em> o <em>Strategic Locations</em> para añadir capas tácticas.</li>
  <li><strong>Normas exhaustivas de composición de ejércitos</strong> con formatos que van desde <em>Grand Melee</em> a <em>Combined Arms</em>, incluyendo límites a personajes, monstruos y aliados.</li>
  <li><strong>Guía de colocación de terreno</strong> que equilibra estética y maniobrabilidad mediante la regla “una pieza cada 12 pulgadas” y directrices de dispersión.</li>
  <li><strong>Métodos de emparejamiento suizo</strong> y gestión de <em>byes</em> para mantener la competición justa ronda tras ronda.</li>
  <li><strong>Módulos para eventos de equipo y dobles</strong>, con reglas de capitán, emparejamientos por vanguardia-batallón-retaguardia y <em>tiebreakers</em> colectivos.</li>
  <li><strong>Formatos escalation</strong> que permiten crecer la lista entre partidas, manteniendo al jugador calculando sinergias a futuro.</li>
</ol>

<p>En conjunto, el manual no solo estandariza torneos, sino que inspira narrativas competitivas y ofrece un marco sólido para que la comunidad expanda sus campañas, ligas y grandes eventos durante años. Más contexto histórico en nuestro <a href="https://www.elheraldodelviejomundo.com/noticias/2025/06/12/old-world-almanack-a-short-history-of-cathay.html">Old World Almanack</a>.</p>

<h2 id="valour-before-dishonour-el-nuevo-código-de-caballería-en-las-mesas-del-viejo-mundo">«Valour Before Dishonour»: el nuevo código de caballería en las mesas del Viejo Mundo</h2>

<p>Games Workshop inaugura su <strong>Matched Play Guide</strong> con un recordatorio inequívoco: <em>«los jugadores deberían esforzarse por ser educados, corteses y, por encima de todo, veraces con su oponente, jugando siempre de forma honesta y abierta».</em> Ese preámbulo cristaliza en dos <strong>Reglas Cardinales</strong> —cortesía y sinceridad— que empiezan incluso antes del despliegue: llegar puntual, presentar la lista, aclarar conversiones y estrechar la mano del rival forman parte del protocolo que el texto denomina <strong>The Generals Gather</strong>, una especie de saludo ritual que sienta las bases de la partida.</p>

<p>Ya en pleno fragor de la batalla, el apartado <strong>The Clamour of Battle</strong> detalla buenas prácticas muy concretas. Se insiste en que <em>«los dados deben tirarse sobre una superficie plana, claramente visible para el oponente»</em> y que cada medición se realice con pausa, dando tiempo al contrario a verificar distancias. Aquí cobra sentido recomendar el uso de un tiradados —ya sea torre o bandeja—: mantiene las tiradas centradas, protege las miniaturas y, sobre todo, hace que los resultados sean inequívocos para ambos jugadores.</p>

<p>El documento también anima a <em>«recordar al oponente cualquier cosa que pueda haber olvidado, incluso si va en tu propio detrimento»</em> y prohíbe expresamente el <strong>slow play</strong> o los arrebatos de júbilo/desesperación que puedan intimidar. Termina con una máxima digna de todo general: <em>«sé humilde en la victoria y elegante en la derrota».</em></p>

<p>Este pequeño —pero firme— código de conducta alinea <em>The Old World</em> con la filosofía <strong>play with intent</strong> que rige los torneos de <em>Warhammer 40,000</em>: transparencia absoluta, cero “sorpresas” de lista oculta y unas partidas donde la pericia táctica prevalece sobre la picaresca. Atrás quedan los días de la sexta edición, cuando se toleraban emboscadas reglamentarias y el factor sorpresa giraba en torno al desconocimiento rival. Ahora GW señala un camino diferente: un entorno competitivo maduro, forjado sobre la deportividad y la narrativa compartida, en el que cada combate pueda revivirse con orgullo por ambos bandos.</p>

<h2 id="organising-an-event--de-la-cortesía-a-la-logística">Organising an Event — de la cortesía a la logística</h2>

<p>El segundo gran bloque de la <strong>Matched Play Guide</strong> actúa como un manual de instrucciones para transformar la buena voluntad en un torneo competitivo sólido y disfrutable. Games Workshop establece con claridad quién hace qué y cuándo para que nada se deje al azar.</p>

<h3 id="jerarquía-de-roles">Jerarquía de roles</h3>
<ul>
  <li><strong>Organiser</strong>: anuncia el formato, valida listas y aplica sanciones.</li>
  <li><strong>Scorekeeper</strong>: gestiona clasificación y emparejamientos.</li>
  <li><strong>Referees</strong>: árbitros de reglas con potestad de dictar fallos inmediatos y vinculantes.</li>
  <li><strong>Spare Player</strong>: sistema inmunitario contra los <em>byes</em>, listo para entrar si el número de asistentes es impar.</li>
</ul>

<p>La publicación marca también los estándares mínimos que todo jugador ha de cumplir antes de poner una miniatura sobre la mesa. La lista debe enviarse con antelación en formato legible; el ejército ha de lucir al menos nivel <strong>Battle Ready</strong> (pincel seco y <em>washes</em> incluidos); y el jugador debe conocer las FAQs vigentes, evitando que una duda de última hora detenga la ronda.</p>

<p>En cuanto al cronograma, se propone un bloque de tiempo fijo por partida (normalmente <strong>2 h 45 min</strong>) y descansos programados para comidas, asegurando puntualidad <em>«para que todos lleguen a casa con tiempo de cenar»</em>.</p>

<h2 id="sistema-de-puntuación-del-draw-a-la-crushing-victory">Sistema de puntuación: del <em>Draw</em> a la <em>Crushing Victory</em></h2>

<p>La guía normaliza la forma de convertir la diferencia de Puntos de Victoria (VP) en Tournament Points (TP). Cada resultado otorga entre 0 y 6 TP según la siguiente escala:</p>

<table>
  <thead>
    <tr>
      <th>Resultado del jugador</th>
      <th>Abreviatura</th>
      <th>TP</th>
    </tr>
  </thead>
  <tbody>
    <tr>
      <td>Crushing Defeat</td>
      <td>CD</td>
      <td>0</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>Resounding Defeat</td>
      <td>RD</td>
      <td>1</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>Marginal Defeat</td>
      <td>MD</td>
      <td>2</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>Draw</td>
      <td>D</td>
      <td>3</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>Marginal Victory</td>
      <td>MV</td>
      <td>4</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>Resounding Victory</td>
      <td>RV</td>
      <td>5</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>Crushing Victory</td>
      <td>CV</td>
      <td>6</td>
    </tr>
  </tbody>
</table>

<p><img src="/assets/img/2025-06/tournament_scoring.png" alt="Tabla de Puntuación de Torneo" title="Tabla de Puntuación de Torneo" /></p>

<p>Para determinar qué resultado corresponde a cada partida se consulta la <strong>Victory Points Table</strong>: un cruce entre la diferencia de VP lograda y el tamaño del enfrentamiento (en puntos por bando). Así, en una partida de 2 000 puntos por lado, una brecha de 351–450 VP se traduce en <em>Draw</em>, mientras que esa misma brecha en un choque de 1 000 puntos ya es <em>Resounding Victory</em>. El objetivo es que los grandes despliegues exijan márgenes mayores para “aplastar” al rival, manteniendo la emoción hasta el último turno.</p>

<p><img src="/assets/img/2025-06/victory_points_table.png" alt="Victory Points Table" title="Victory Points Table" /></p>

<h2 id="terreno-emparejamientos-y-ritmo-de-juego">Terreno, emparejamientos y ritmo de juego</h2>

<p>Otro de los pilares es la <strong>colocación de escenografía</strong>: una pieza por cada 30 cm de mesa, con tamaños que no bloqueen carruajes ni monstruos voluminosos. La guía ofrece dos métodos:</p>

<ol>
  <li><strong>Mesa pre-configurada</strong> por la organización.</li>
  <li><strong>Colocación alterna</strong> siguiendo un diagrama que garantiza paridad de coberturas.</li>
</ol>

<p>En el capítulo de emparejamientos se prescribe el <strong>sistema suizo estricto</strong> a partir de la segunda ronda, evitando repetir rivales siempre que sea posible y usando los VP totales como primer desempate.</p>

<p>Para sostener el ritmo, se alienta a los organizadores a colocar relojes visibles o utilizar aplicaciones móviles que avisen de la <em>«media hora restante»</em>, minimizando el <strong>slow play</strong>. Cuando una partida termina antes de tiempo, los jugadores deben quedarse en mesa revisando errores y compartiendo impresiones: la guía subraya que el evento es tan social como competitivo.</p>

<h2 id="conclusiones">Conclusiones</h2>

<p>La publicación de esta <strong>Matched Play Guide</strong> marca un hito: por primera vez desde la resurrección de <em>The Old World</em> tenemos un <strong>estándar oficial y completo para torneos</strong>, lanzado además en paralelo a un ejército inédito como Grand Cathay. Esto no solo demuestra el compromiso de Games Workshop con el juego —alejándolo del limbo donde quedaron otros sistemas “de especialista”—, sino que ofrece una herramienta común con la que unificar criterios en toda España.</p>

<p>Listas transparentes, escenarios equilibrados, código de conducta y método de puntuación único: cuatro piezas que acaban con la fragmentación actual, donde cada club improvisaba su propio reglamento. Más aún, la guía envía un mensaje velado pero potente: GW prevé una escena competitiva viva, capaz de crecer y justificar futuros suplementos, campañas y expansiones de facciones.</p>

<p>Quizá la gran conclusión que a menudo pasamos por alto es que la editorial nos está invitando —con reglas, recursos y un lenguaje compartido— a coger las riendas de nuestra comunidad y profesionalizarla. Si lo hacemos, el Viejo Mundo tendrá no solo pasado y presente, sino un futuro en el que todos podremos cabalgar.</p>

<p><strong>Nos reencontramos en unos días con la segunda entrega</strong>, donde desgranaremos los <strong>Emparejamientos</strong> en un torneo individual, normas para <strong>creación de listas</strong> y la <strong>distribución del campo de batalla</strong>. ¡No faltéis!</p>]]></content><author><name></name></author><category term="articulo" /><summary type="html"><![CDATA[El **Heraldo del Viejo Mundo** empieza hoy una serie de artículos en la que traduciremos y comentaremos la **Matched Play Guide** en **español** (Guía de Juego Equilibrado) que Games Workshop lanzará en los próximos meses. Comenzamos con una visión general de la guía y nos centraremos en los primeros capítulos: **Valor ante el deshonor** y **Organización de un evento**. En los próximos días habrá nuevas entregas.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.elheraldodelviejomundo.com/assets/img/2025-06/matched_play_guide.png" /><media:content medium="image" url="https://www.elheraldodelviejomundo.com/assets/img/2025-06/matched_play_guide.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Almanaque del Viejo Mundo – Esculpir la fuerza expedicionaria de Cathay</title><link href="https://www.elheraldodelviejomundo.com/noticias/2025/06/18/old-world-almanack-sculpting-the-cathayan-expeditionary-force.html" rel="alternate" type="text/html" title="Almanaque del Viejo Mundo – Esculpir la fuerza expedicionaria de Cathay" /><published>2025-06-18T00:00:00+00:00</published><updated>2025-06-18T00:00:00+00:00</updated><id>https://www.elheraldodelviejomundo.com/noticias/2025/06/18/old-world-almanack-sculpting-the-cathayan-expeditionary-force</id><content type="html" xml:base="https://www.elheraldodelviejomundo.com/noticias/2025/06/18/old-world-almanack-sculpting-the-cathayan-expeditionary-force.html"><![CDATA[<p>En las últimas semanas, el Almanaque del Viejo Mundo ha explorado en profundidad los conceptos detrás de Grand Cathay. Con las miniaturas disponibles para pre-pedido en pocos días, la atención se centra ahora en estas maravillas de plástico. Se organizó una reunión con los escultores del Warhammer Design Studio: Alastair, Giorgio, Nicholas y Ray, junto a Dan del equipo ‘Eavy Metal, para hablar sobre cómo dieron vida al arte conceptual.</p>

<p>Uno de los aspectos más singulares de trabajar en Grand Cathay fue su visibilidad previa. Gracias al videojuego Total War: Warhammer III, ya existía un ejército completo y Creative Assembly había compartido una gran cantidad de arte conceptual. El objetivo era cumplir y superar las expectativas, adaptando los elementos visuales del videojuego a las miniaturas, manteniendo el detalle sin hacerlas visualmente abrumadoras. Un ejemplo de esto es la armadura de escamas, que se refinó para ser gráfica y audaz, adecuada para las miniaturas.</p>

<p>Los Guerreros de Jade fueron un punto de partida esencial, estableciendo un lugar en la jerarquía del ejército. Estos soldados no son campesinos desaliñados, sino guerreros marciales, bien vestidos y entrenados. La armadura de escamas sobre tela les da una apariencia robusta y resistente, ideal tanto si están equipados con lanzas o espadas y escudos octagonales. Además, hay suficientes cabezas para construir las veinte miniaturas como masculinas o femeninas, o mezclarlas en el regimiento.</p>

<p>Los Lanceros de Jade se desarrollaron para sentirse más elitistas, con armaduras más pesadas y armas más ornamentadas. La armadura de los jinetes tiene cuellos elevados, lo que les beneficia en la carga. La paleta de colores para estas miniaturas se basa en el rojo, con armaduras que presentan sashes y elementos en verde jade, reflejando la conexión con las Provincias del Norte y Nan-Gau.</p>

<p>El Gran Cañón de Cathay presenta un equipo que, aunque uniforme en el videojuego, se diversificó en las miniaturas, cada miembro del equipo mostrando su personalidad. El diseño incluye un ogro mercenario para cargar el cañón, una adición que refleja el mundo de Warhammer. La pintura de tonos de piel predominantemente asiáticos fue un desafío, buscando una consistencia en la gama mientras se respetaba la diversidad.</p>

<p>Los Maestros de las Puertas de las Ciudades Celestiales fueron desarrollados después de los Guerreros y Lanceros de Jade, elevando los detalles para que funcionen como generales. El casco del caballo se expandió a una máscara de dragón completa, y se añadieron detalles más ornamentados. Las miniaturas son modulares, permitiendo intercambiar cabezas y armas entre los personajes.</p>

<p>El equipo regresará para discutir la creación del Farol Celestial, el Centinela Cathayano, el Señor Shugengan y Miao Ying. El sábado se podrán pre-ordenar todas las miniaturas, excepto Miao Ying, que estará disponible más adelante en el año junto a un segundo Diario Arcano.</p>

<div style="margin-top:3em;padding:1em;background:#fef8e6;border:1px solid #eadbbd;border-radius:8px;">
<strong>Conclusiones:</strong> La introducción de Grand Cathay en Warhammer: The Old World no solo amplía el catálogo de miniaturas con una estética rica y detallada, sino que también redefine el metajuego estratégico. Las nuevas unidades, como los Guerreros de Jade y los Lanceros de Jade, ofrecen una opción de tropas élite que desafía el enfoque tradicional de ejércitos humanos en el Viejo Mundo, proporcionando una alternativa a los ejércitos más desaliñados del Imperio. Esta sofisticación táctica, unida a la posibilidad de personalizar las miniaturas con cabezas intercambiables, añade profundidad estratégica al juego. Además, estas miniaturas, disponibles al 15 % en El Arca Negra, prometen ser un codiciado objeto de coleccionismo, especialmente por su fidelidad al arte conceptual del videojuego. 
</div>
<p><a href="https://www.warhammer-community.com/en-gb/articles/aglktgbi/old-world-almanack-sculpting-the-cathayan-expeditionary-force/">Leer noticia original ➜</a></p>]]></content><author><name></name></author><category term="noticias" /><summary type="html"><![CDATA[En el último Almanaque del Viejo Mundo, los escultores del Warhammer Design Studio nos llevan tras bambalinas para revelar el proceso creativo detrás de las nuevas miniaturas de la fuerza expedicionaria de Cathay. Con el lanzamiento de estas figuras a solo días de distancia, el equipo comparte cómo transformaron el arte conceptual de Grand Cathay en impresionantes miniaturas de plástico. Desde la armadura de escamas hasta los detalles ornamentales inspirados en la historia, cada pieza ha sido diseñada para capturar la esencia de este fascinante ejército. ¡Prepárate para sumergirte en un mundo de lujo y artesanía mientras descubres cómo estas figuras cobran vida!]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://assets.warhammer-community.com/tow_cathayminis-jun18-image1_wide-otrk64uorf.jpg" /><media:content medium="image" url="https://assets.warhammer-community.com/tow_cathayminis-jun18-image1_wide-otrk64uorf.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry></feed>