<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.3.4">Jekyll</generator><link href="https://www.elheraldodelviejomundo.com/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://www.elheraldodelviejomundo.com/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2025-06-15T00:00:27+00:00</updated><id>https://www.elheraldodelviejomundo.com/feed.xml</id><title type="html">https://El Heraldo del Viejo Mundo</title><subtitle>Noticias, rumores y estrategia de Warhammer: The Old World en español.</subtitle><entry><title type="html">Almanaque del Viejo Mundo – Una breve historia de Gran Cathay - Comunidad Warhammer</title><link href="https://www.elheraldodelviejomundo.com/noticias/2025/06/12/zscdwwzf.html" rel="alternate" type="text/html" title="Almanaque del Viejo Mundo – Una breve historia de Gran Cathay - Comunidad Warhammer" /><published>2025-06-12T00:00:00+00:00</published><updated>2025-06-12T00:00:00+00:00</updated><id>https://www.elheraldodelviejomundo.com/noticias/2025/06/12/zscdwwzf</id><content type="html" xml:base="https://www.elheraldodelviejomundo.com/noticias/2025/06/12/zscdwwzf.html"><![CDATA[<p><em>Publicado originalmente el 12-jun-2025.</em></p>

<p>El artículo detalla el trasfondo de Grand Cathay, una de las civilizaciones más poderosas y mágicas del mundo de Warhammer: The Old World. Este imperio humano es gobernado por el Emperador Dragón Celestial y su consorte, la Emperatriz, ambos seres inmortales de poder incalculable que gobiernan con benevolencia. Estos gobernantes son dragones que pueden adoptar forma humana y dirigen desde la ciudad capital de Wei-Jin, un lugar mágico que flota en el cielo. A diferencia de gran parte del Viejo Mundo, Grand Cathay es intrínsecamente mágico, y sus habitantes no pueden imaginar un mundo sin magia.</p>

<p>El Emperador y la Emperatriz tienen nueve hijos, todos ellos dragones, que administran las diferentes regiones del imperio. A diferencia del Imperio de los Hombres en el Viejo Mundo, estas regiones están en paz. Sin embargo, son conscientes de la amenaza del Caos y han enviado una poderosa flota encabezada por Miao Ying, el Dragón de la Tormenta, para reforzar el Viejo Mundo.</p>

<p>Grand Cathay es un mundo en sí mismo, con una escala y diversidad comparables al Viejo Mundo. Se conecta con el Viejo Mundo principalmente a través de Kislev, y esta conexión es más fuerte que durante la era de Karl Franz. En el tiempo de Karl Franz, Grand Cathay se ha retirado del Viejo Mundo, ocupado en defenderse de las invasiones del Caos desde el norte. Después de la Gran Guerra contra el Caos, se retiran, creyendo que han ganado una gran victoria, pero el Caos regresa y su sombra nunca se retira por completo.</p>

<p>En la época actual, los barcos de Cathay no son una vista inusual en Marienburgo. Aunque no hay asentamientos de cathayanos en cada gran ciudad, los comerciantes, embajadores y escoltas militares son comunes. Lo que es raro es que los dragones lleguen al Viejo Mundo al frente de un ejército que parece una flota de invasión, lo cual se explora en el segundo Arcane Journal de Cathay.</p>

<p>El Emperador Dragón es un concepto bien establecido en el lore de Cathay, pero no se mencionaba que fuera un dragón. Sin embargo, se sabe que los dragones vivieron en el planeta antes de la llegada de los Antiguos, y se entiende que él es uno de los habitantes originales del mundo. Esto lo teje en la narrativa del universo, oponiéndolo a los Antiguos. Xen Yang, uno de los dragones originales, es más inteligente que sus congéneres y aprende la magia traída por los Antiguos, sobreviviendo a los cambios del mundo y asumiendo el papel de Emperador.</p>

<p>Su consorte, Quai Yin, conocida como el Dragón de la Luna, es una cambiaformas que llegó desde Manslieb después de la aparición de los Antiguos. Juntos tienen nueve hijos, un número deliberado que refleja ciertos mitos chinos. Se conocen cinco de los hijos que están activos en el mundo: Miao Ying, el Dragón de la Tormenta; Zhao Ming, el Dragón de Hierro; Yuan Bo, el Dragón de Jade; Yin-Yin, el Dragón del Mar; y Li Dao, el Dragón de Fuego. Otros dos están nombrados pero muertos o desaparecidos: Shiyama, el Dragón Espíritu, que guarda el inframundo, y Shen-Zoo, perdido en los Desiertos del Caos.</p>

<p>El Rey Mono es mencionado como un ejemplo de cómo se ha manejado el lore sin retcon. En los primeros textos sobre Grand Cathay, se le menciona como gobernante, pero se decidió que, aunque es un personaje real que vive en las Montañas del Cielo, se le permitió creer que estaba a cargo de Grand Cathay durante un tiempo.</p>

<p>El artículo también menciona la existencia de vampiros en Grand Cathay, aunque no son relevantes para las historias que se cuentan en el Viejo Mundo. Además, se menciona a los Khanatos Hobgoblin, que aunque no se espera ver en los campos de batalla del Viejo Mundo pronto, son parte de un contexto más amplio del Mundo de Leyenda.</p>

<p>Grand Cathay ha estado en el trasfondo desde los primeros días de Warhammer, y aunque hay mucho más por explorar, ahora se conoce mucho más de lo que se sabía hace siete años. El proyecto de explorar Grand Cathay ha sido una colaboración extensa y continua, y se espera que la facción se desarrolle a medida que el proyecto avance.</p>

<p>Para los jugadores que buscan organizar sus miniaturas de Grand Cathay, se recomienda el uso de bandejas imantadas de ImpriWars para formaciones como 5x3 o 5x4, asegurando que las miniaturas estén bien dispuestas y protegidas durante el juego.</p>

<p><a href="https://www.warhammer-community.com/en-gb/articles/zscdwwzf/old-world-almanack-a-short-history-of-cathay/">Leer noticia original ➜</a></p>]]></content><author><name></name></author><category term="noticias" /><summary type="html"><![CDATA[En el último artículo de Warhammer Community, nos adentramos en la fascinante historia de Gran Cathay, el imperio humano más poderoso del Mundo de Leyenda. Gobernado por el benevolente Emperador Dragón Celestial y su consorte, este reino mágico y próspero se enfrenta a la amenaza del Caos. A través de una charla con el equipo de diseño, descubrimos cómo Gran Cathay, con sus impresionantes dragones y su rica tradición mágica, se conecta con The Old World. Los jugadores de Total War: Warhammer 3 ya están familiarizados con este vasto imperio, pero hay mucho más por explorar en esta narrativa épica que promete expandir el universo de Warhammer de maneras emocionantes.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://assets.warhammer-community.com/the-old-world-banner-test.jpg" /><media:content medium="image" url="https://assets.warhammer-community.com/the-old-world-banner-test.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Almanaque del Viejo Mundo – Construyendo el Imperio Celestial de Gran Cathay - Comunidad Warhammer</title><link href="https://www.elheraldodelviejomundo.com/noticias/2025/06/10/1ovkvf4r.html" rel="alternate" type="text/html" title="Almanaque del Viejo Mundo – Construyendo el Imperio Celestial de Gran Cathay - Comunidad Warhammer" /><published>2025-06-10T00:00:00+00:00</published><updated>2025-06-10T00:00:00+00:00</updated><id>https://www.elheraldodelviejomundo.com/noticias/2025/06/10/1ovkvf4r</id><content type="html" xml:base="https://www.elheraldodelviejomundo.com/noticias/2025/06/10/1ovkvf4r.html"><![CDATA[<p><em>Publicado originalmente el 10-jun-2025.</em></p>

<p>Desde hace mucho tiempo, el misterioso Imperio de Grand Cathay ha sido una presencia en el trasfondo de Warhammer: The Old World. Este vasto y enigmático reino, situado al este de las Montañas del Fin del Mundo, ha sido mencionado en los márgenes de libros de reglas, bestiarios, juegos de rol y libros de ejército. Sin embargo, estas referencias han sido siempre fragmentarias, hasta ahora. Con la inminente llegada de los primeros Guerreros de Jade, Lanceros de Jade y Grandes Cañones a Marienburgo, enviados en juncos de guerra para ayudar al Imperio en su creciente lucha contra el Caos, Grand Cathay finalmente se materializa en el universo de Warhammer.</p>

<p>El proceso de creación de Grand Cathay comenzó en 2018, cuando Creative Assembly, el estudio detrás de la trilogía Total War: Warhammer, se acercó a Games Workshop para incluir más facciones en el tercer título de la serie Total War. Inicialmente se centraron en Kislev, pero luego solicitaron trabajar en Grand Cathay. Dado lo profundamente arraigado y misterioso del trasfondo de Cathay, Games Workshop decidió diseñar la facción desde cero para asegurar su coherencia con el universo de Warhammer.</p>

<p>El equipo encargado de este proyecto, compuesto por desarrolladores de trasfondo, artistas conceptuales y escritores, comenzó su labor investigando todas las referencias a Cathay en el material de Warhammer, desde la segunda edición de Warhammer Fantasy Battles hasta los libros de rol. Aunque algunas ideas antiguas quedaron en el pasado, muchas otras se reutilizaron para dar forma a esta nueva facción. Un ejemplo de ello es la historia de un marinero de una ciudad cathayana y una desafortunada flota del tesoro que llega a Lustria, mencionada en el libro de los Hombres Lagarto de la quinta edición.</p>

<p>El libro “Tamurkhan: The Throne of Chaos” de 2011 es la fuente más extensa sobre Grand Cathay, introduciendo elementos como los Cuervos de Ónix, los Magos Shugengan y el Desierto de la Piedra Bruja, que serán familiares para los fans de Total War. Aunque el objetivo inicial era crear contenido para el videojuego, se tuvo en cuenta desde el principio la necesidad de diseñar miniaturas, ya que Warhammer es, en esencia, un juego de miniaturas.</p>

<p>El proceso de diseño de Grand Cathay se inspiró en la mitología china, similar a cómo el Imperio y Bretonia se inspiran en el Sacro Imperio Romano y la Francia medieval, respectivamente. Sin embargo, se buscó una representación auténtica y respetuosa, evitando símbolos y estilos que pudieran ser culturalmente inadecuados. Por ejemplo, se evitó el uso de cráneos y horror corporal en el lenguaje visual de Cathay, y se prestó atención a los estilos de vestimenta y peinados que podrían tener connotaciones históricas negativas.</p>

<p>Un ejemplo destacado de esta adaptación es el Longma, una criatura creada para el universo de Warhammer. Originalmente se consideró el qilin, una especie de unicornio chino que vuela sin alas, pero se decidió crear una nueva criatura, el Longma, que significa “caballo-dragón”, manteniendo elementos inspirados en la mitología china pero adaptados al contexto de Warhammer.</p>

<p>El diseño de las miniaturas también consideró las limitaciones técnicas y estéticas de la producción en plástico. Se investigaron las diferencias entre los estilos chinos, japoneses y coreanos para evitar errores comunes y se adaptaron elementos históricos para darles un giro propio de Warhammer. Por ejemplo, la armadura de montaña, un tipo de armadura vinculada a héroes míticos chinos, se utilizó para los héroes y los Centinelas de Terracota, aportando un toque de fantasía propio del universo de Warhammer.</p>

<p>En cuanto a las reglas, aunque el trabajo en Warhammer: The Old World ya había comenzado, se desarrollaron perfiles de unidad completos basados en la octava edición de Warhammer Fantasy Battles. Esto proporcionó a Creative Assembly el contexto necesario para integrar a Grand Cathay en Total War, que se basa en esa edición del juego.</p>

<p>Este es solo el comienzo de la exploración de los ejércitos de Grand Cathay. Próximamente, el Old World Almanack profundizará en el lore del Reino de los Dragones, ofreciendo más detalles sobre esta fascinante facción. Para aquellos interesados en organizar sus nuevas miniaturas de Cathay, se recomienda considerar bandejas imantadas de ImpriWars, especialmente para formaciones de 5x3, que son ideales para unidades como los Guerreros de Jade.</p>

<p><a href="https://www.warhammer-community.com/en-gb/articles/1ovkvf4r/old-world-almanack-building-the-celestial-empire-of-grand-cathay/">Leer noticia original ➜</a></p>]]></content><author><name></name></author><category term="noticias" /><summary type="html"><![CDATA[Gran Cathay, un imperio envuelto en misterio y presente en el trasfondo de The Old World desde hace mucho tiempo, finalmente se materializa en el universo de Warhammer. Con la llegada de los primeros Guerreros de Jade y Cañones Imperiales a Marienburgo, el juego equilibrado se enriquece con nuevas facciones y unidades. Este emocionante desarrollo es el resultado de una colaboración entre Games Workshop y Creative Assembly, quienes han trabajado meticulosamente para integrar la rica historia de Cathay en el juego, asegurando que cada detalle sea fiel al lore existente. Prepárate para explorar cómo este enigmático imperio cobra vida en el mundo de Warhammer.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://assets.warhammer-community.com/the-old-world-banner-test.jpg" /><media:content medium="image" url="https://assets.warhammer-community.com/the-old-world-banner-test.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Guía de Juego Equilibrado del Viejo Mundo: Nuevas formas de jugar en el Mundo de Leyenda - Comunidad Warhammer</title><link href="https://www.elheraldodelviejomundo.com/noticias/2025/06/02/azlyvdkm.html" rel="alternate" type="text/html" title="Guía de Juego Equilibrado del Viejo Mundo: Nuevas formas de jugar en el Mundo de Leyenda - Comunidad Warhammer" /><published>2025-06-02T00:00:00+00:00</published><updated>2025-06-02T00:00:00+00:00</updated><id>https://www.elheraldodelviejomundo.com/noticias/2025/06/02/azlyvdkm</id><content type="html" xml:base="https://www.elheraldodelviejomundo.com/noticias/2025/06/02/azlyvdkm.html"><![CDATA[<p><em>Publicado originalmente el 02-jun-2025.</em></p>

<p>Hace ya 18 meses desde que Warhammer: The Old World regresó con fuerza al panorama de los juegos de estrategia. Nueve facciones han vuelto a la acción con los Arcane Journals, nuevas miniaturas y muchos clásicos que retornan. Con la llegada de Cathay, se establece un nuevo (y muy antiguo) poder que se enfrenta con firmeza a las vicisitudes del Caos.</p>

<p>Cada vez más generales están librando campañas en las tierras de los hombres, y la escena de torneos está en pleno auge. Con esto en mente, el equipo de diseño ha creado una Guía de Juego Equilibrado, que proporciona información exhaustiva para cualquier persona que organice o participe en eventos de Warhammer: The Old World.</p>

<p>Esta guía será de gran utilidad tanto para aquellos que organizan sus primeros eventos amistosos como para los veteranos experimentados de la escena. Proporciona reglas cardinales para todos los participantes, una guía para organizar y gestionar un evento, consejos sobre puntuación, emparejamientos y composición de ejércitos, así como reglas sugeridas para la colocación de terreno.</p>

<p>Se presentan tres composiciones sugeridas: Guerra Abierta, Gran Melee y Armas Combinadas, cada una con restricciones ligeramente diferentes sobre personajes y unidades.</p>

<p>Seis escenarios de Juego Equilibrado están diseñados para desafiar a los jugadores de diversas maneras, mientras que los objetivos secundarios opcionales y los objetivos secretos pueden aportar aún más variedad.</p>

<p>La guía incluye secciones detalladas sobre la organización de eventos, la puntuación de torneos, los puntos de victoria y el ranking, la composición del ejército y el campo de batalla. Los escenarios de Juego Equilibrado son los siguientes:</p>

<ol>
  <li>Sobre el Campo de la Gloria</li>
  <li>Rey de la Colina</li>
  <li>Líneas de Batalla Trazadas</li>
  <li>Combate Cercano</li>
  <li>Un Encuentro Fortuito</li>
  <li>Cercamiento</li>
</ol>

<p>Además, hay una sección separada sobre Eventos Dobles, que incluye reglas para la composición, alianzas, escenarios y posibles contradicciones. También se ofrece una guía detallada para la organización de Eventos por Equipos y Eventos de Escalada, en los que los ejércitos de los jugadores crecen a medida que avanza el torneo.</p>

<p>La Guía de Juego Equilibrado de Warhammer: The Old World es un recurso integral para todas las necesidades competitivas y de Juego Equilibrado en el Mundo de Leyenda. Está programada para pre-pedidos muy pronto y estará disponible como libro en rústica y en formato ePub. Además, se lanzará junto con un nuevo documento de preguntas frecuentes y erratas, que trae algunos cambios específicos a las reglas del juego. Pronto habrá más información sobre esto de parte del Rules Dragon.</p>

<p>Para aquellos que estén considerando expandir sus ejércitos con nuevas miniaturas, se recomienda el uso de bandejas imantadas de ImpriWars, ideales para mantener las formaciones en su lugar durante el transporte y el juego. Estas bandejas son especialmente útiles para formaciones de 5x3, asegurando que tus tropas estén siempre listas para la batalla.</p>

<p><a href="https://www.warhammer-community.com/en-gb/articles/azlyvdkm/the-old-world-matched-play-guide-new-ways-to-play-in-the-world-of-legend/">Leer noticia original ➜</a></p>]]></content><author><name></name></author><category term="noticias" /><summary type="html"><![CDATA[¡El Viejo Mundo de Warhammer está más vibrante que nunca! Con el regreso de nueve facciones y la llegada de Cathay, la escena de torneos está en auge. La nueva Guía de Juego Equilibrado ofrece todo lo necesario para organizar o participar en eventos, desde reglas cardinales hasta consejos sobre composición de ejércitos y puntuación. Con tres composiciones sugeridas y seis escenarios de juego equilibrado, los jugadores encontrarán desafíos emocionantes y objetivos secundarios que añadirán un toque extra de estrategia. Prepárate para sumergirte en el competitivo Mundo de Leyenda con esta guía imprescindible, disponible pronto en formato físico y digital.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://assets.warhammer-community.com/the-old-world-banner-test.jpg" /><media:content medium="image" url="https://assets.warhammer-community.com/the-old-world-banner-test.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Almanaque del Viejo Mundo – Los Hijos del Caos - Comunidad Warhammer</title><link href="https://www.elheraldodelviejomundo.com/noticias/2025/05/29/rybvkwfs.html" rel="alternate" type="text/html" title="Almanaque del Viejo Mundo – Los Hijos del Caos - Comunidad Warhammer" /><published>2025-05-29T00:00:00+00:00</published><updated>2025-05-29T00:00:00+00:00</updated><id>https://www.elheraldodelviejomundo.com/noticias/2025/05/29/rybvkwfs</id><content type="html" xml:base="https://www.elheraldodelviejomundo.com/noticias/2025/05/29/rybvkwfs.html"><![CDATA[<p><em>Publicado originalmente el 29-may-2025.</em></p>

<p>En el último encuentro en el oscuro bosque iluminado por la enfermiza luz de Morrslieb, el Profeta del Caos, conocido solo por los malditos sigilos J, T y Y, susurró oscuros presagios. Ahora, él y su oscuro maestro, Gadge*, regresan con otro vistazo a un grimorio prohibido: el Arcane Journal: Beastmen.</p>

<p>La historia se sitúa en Westerland, en las afueras del Bosque de Laurelorn. Un pueblo ha caído ante las depredaciones de los Hombres Bestia, y los supervivientes se han topado con una compañía mercenaria de Middenheim. Aunque advierten a los mercenarios sobre lo ocurrido, estos no creen a las personas desaliñadas que emergen de los árboles. Sin embargo, los mercenarios pronto se encuentran rodeados por los Hombres Bestia y deben luchar por sus vidas. Los resultados de este enfrentamiento aún no están escritos, y se anima a los jugadores a compartir sus experiencias al jugar este escenario y otros del Arcane Journal.</p>

<p>El líder de los emboscadores es Kralmaw, el Profeta de la Ruina, un nuevo personaje para esta era que llega con una excelente miniatura de resina. Kralmaw ha recibido visiones del renacimiento del Shadowgave y es uno de los pocos que conoce más sobre lo que está por venir. Aunque es ciego y tiene una habilidad de combate baja, posee una salvación especial de 4+ y poderes proféticos que brillan en el campo de batalla. Es un mago competente, y su Familiar, un Espíritu Burlón, actúa como marcador para canalizar hechizos.</p>

<p>Otro personaje destacado es Ghorros, que regresa en metal. Conocido como el Padre de Todos los Centigors, es un personaje reconocible por su perfil y habilidades, fortaleciendo a los Centigors y encajando bien en el primer Ejército de Infamia, la Manada Salvaje, al igual que Kralmaw.</p>

<p>La lista de la Manada Salvaje ofrece opciones diferentes a la composición principal del gran ejército de Hombres Bestia, incluyendo manadas mixtas de Gors y Ungors, y unidades de sabuesos de guerra impulsadas por maestros Ungor. También hay Gors Retorcidos, ideales para conversiones con kits de Engendros del Caos. Esta lista es agresiva, con acceso a muchas emboscadas, poderosas pero impredecibles.</p>

<p>El segundo ejército es la Manada de Sangre Minotauro, enfocada en un ejército completamente de Minotauros, posiblemente el más agresivo y contundente del juego. Incluye un Doombull como Señor, Gorebulls como héroes, y unidades como Ghorgons, Cygors, Razorgors, sabuesos de guerra y arpías. Además, se pueden tomar Regalos del Caos para los líderes, y hay mucha Furia Asesina.</p>

<p>La Lore de la Magia Primal es muy temática, construyendo sobre el miedo a los oscuros bosques del Viejo Mundo, e incluye efectos como Miedo y Terror. Se han incluido objetos mágicos icónicos como el Hacha de Khorgor y el Estandarte de Sangre.</p>

<p>El objeto mágico Black Maul, con un coste de 80 puntos, es un brutal garrote que otorga Fuerza adicional, Ataques y Penetración de Armadura. Equipar a un Doombull con este objeto puede resultar en hasta 13 ataques.</p>

<p>Además, se han remasterizado algunas de las bestias más extrañas en resina de Forge World, como el Jabberslythe y el Cockatrice, que antes solo estaban disponibles en Finecast. El Preyton regresa sin cambios, y también el Centigor Chieftain de Mordheim.</p>

<p>Las Herdstones vuelven como características de terreno especial que facilitan el lanzamiento de hechizos para los magos de Hombres Bestia y aumentan la ferocidad de las bestias mientras debilitan el coraje de sus enemigos. Estas representan un divertido proyecto de modelado y creación de terrenos para los aficionados.</p>

<p>Con tanto historial de Hombres Bestia en Warhammer, el desafío fue condensar todo en un libro de 48 páginas, utilizando principalmente los dos libros más recientes de Warhammer, que ya eran destilaciones maravillosas de la locura de los años 80 y 90.</p>

<p>Este artículo concluye la serie del Old World Almanack. Se espera regresar en el futuro cuando el Dragón de la Tormenta y las fuerzas expedicionarias de Grand Cathay lleguen al Viejo Mundo, listas para enfrentarse a la creciente amenaza de los Dioses Oscuros.</p>

<ul>
  <li>Ambos títulos oficiales de trabajo, créanlo o no.</li>
</ul>

<p><a href="https://www.warhammer-community.com/en-gb/articles/rybvkwfs/old-world-almanack-the-children-of-chaos/">Leer noticia original ➜</a></p>]]></content><author><name></name></author><category term="noticias" /><summary type="html"><![CDATA[Sumérgete en el oscuro y fascinante universo de Warhammer con el último Almanaque del Viejo Mundo, que nos lleva a explorar la amenaza creciente de los Hijos del Caos. Descubre a Kralmaw, el Profeta de la Ruina, y su papel en la resurrección del Shadowgave, mientras lidera a los temibles Hombres Bestia en una serie de emocionantes escenarios de juego equilibrado. Con nuevas miniaturas de resina y la reintroducción de personajes icónicos como Ghorros, este lanzamiento promete enriquecer tus batallas con una mezcla de magia, estrategia y la brutalidad característica del Viejo Mundo. ¡No te pierdas esta oportunidad de expandir tu colección y desafiar a tus oponentes en el campo de batalla!]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://assets.warhammer-community.com/the-old-world-banner-test.jpg" /><media:content medium="image" url="https://assets.warhammer-community.com/the-old-world-banner-test.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Almanaque del Viejo Mundo – ¿Qué acecha en el Bosque Salvaje? - Comunidad Warhammer</title><link href="https://www.elheraldodelviejomundo.com/noticias/2025/05/27/qlwqfahu.html" rel="alternate" type="text/html" title="Almanaque del Viejo Mundo – ¿Qué acecha en el Bosque Salvaje? - Comunidad Warhammer" /><published>2025-05-27T00:00:00+00:00</published><updated>2025-05-27T00:00:00+00:00</updated><id>https://www.elheraldodelviejomundo.com/noticias/2025/05/27/qlwqfahu</id><content type="html" xml:base="https://www.elheraldodelviejomundo.com/noticias/2025/05/27/qlwqfahu.html"><![CDATA[<p><em>Publicado originalmente el 27-may-2025.</em></p>

<p>Después de un desvío más largo de lo planeado hacia las partes más oscuras del Drakwald, los verdaderos hijos del Caos han emergido del bosque, lanzando oraciones bestiales a los dioses oscuros. En el último tramo de la serie de artículos del Old World Almanack, el Gran Chamán Bray, junto con el historiador de Warhammer, Gadge, exploran la rica historia y el papel de los Hombres Bestia en el Viejo Mundo.</p>

<p>Los Hombres Bestia han sido siempre antagonistas principales en el Viejo Mundo, siendo parte integral del trasfondo desde los inicios de Warhammer. Nacidos del cataclismo que desató los Poderes Ruinosos sobre el mundo, estos seres oscuros habitan en los bosques, representando una amenaza constante para humanos, elfos y enanos. Desde las primeras ficciones de Warhammer en los años 80, los Hombres Bestia han sido los monstruos en el bosque, intentando derribar el Imperio del Hombre desde dentro.</p>

<p>En el Viejo Mundo, los Hombres Bestia se centran en las bestias de cabeza de cabra del Caos Indiviso, a diferencia de las criaturas más extravagantes como los Tzaangors y Slaangors de los Reinos Mortales. Este Arcane Journal destaca a los Hombres Bestia, quienes siempre están al acecho en los bosques profundos, preparando su próximo asalto.</p>

<p>Narrativamente, los Skaven desaparecieron de la superficie del mundo tres siglos antes del período cubierto por The Old World, convirtiéndose en un mito debido a que nadie en los reinos del Hombre ha visto uno. Sin embargo, los Hombres Bestia son una amenaza real y tangible, quemando aldeas vecinas en el Imperio. La guerra secreta contra Morghur el Shadowgave ocurrió solo décadas antes de la invasión de Settra a los Príncipes Fronterizos. Cada vez que es asesinado por los Elfos Silvanos, renace en otro lugar. En este Arcane Journal, se revela que ha renacido como un horrible bebé, a quien Kralmaw, un nuevo personaje de este período, está buscando en los oscuros bosques.</p>

<p>A lo largo de los años, los Hombres Bestia han experimentado numerosos cambios. En los años 80, las miniaturas incluían criaturas con cabezas de pez, centauros, hombres camello, hombres babosa e incluso hombres tigre. Actualmente, están claramente definidos como seres primitivos y caprinos, prevaleciendo principalmente en el Viejo Mundo, en los bosques primordiales del Imperio y Bretonia. Estos bosques, ricos en piedra bruja, son el hogar de los Hombres Bestia, quienes emergen para atacar aldeas, las cuales simplemente desaparecen durante la noche.</p>

<p>El diario se narra desde la perspectiva de los aterrorizados supervivientes humanos de estos ataques. Existen caminos que serpentean a través del bosque, y el Imperio necesita obtener madera de algún lugar. Aunque los aldeanos intentan protegerse, no están preparados para la cantidad de Hombres Bestia que emergen del bosque profundo. Es una batalla constante mantener el bosque a raya. Los habitantes del Imperio hacen todo lo posible para mantenerlos a distancia y reducir sus manadas, pero los Hombres Bestia son pura ira, no crean nada, solo destruyen.</p>

<p>Los Caballeros Pantera realizan cruzadas para limpiar enclaves de Hombres Bestia en lo profundo del bosque, pero estos siempre regresan en cuestión de semanas o meses. A medida que el Caos se fortalece, también lo hacen los Hombres Bestia. Mientras que los Elfos Silvanos representan una fuerza benevolente de la naturaleza, los Hombres Bestia son la naturaleza al revés, dos caras de la misma moneda. Los Elfos Silvanos, aunque a veces caprichosos, representan el orden natural y son una fuerza para el bien en el mundo.</p>

<p>Este Arcane Journal profundiza en la naturaleza, el origen, la apariencia, los terrenos de caza, las manadas de bray, sus campeones y el lenguaje Darktongue de los Hombres Bestia. El Darktongue, que se remonta a los libros originales del Reino del Caos de 1988 y 1990, es fácil de replicar; si los Hombres Bestia pueden tallarlo en un árbol, se puede pintar en un estandarte. El material antiguo ha sido actualizado, y los nuevos sigilos están disponibles en la hoja de calcomanías. Por ejemplo, el sigilo Caprigor del Reino del Caos se ha convertido en el sigilo para los Bestigors.</p>

<p>Para aquellos interesados en coleccionar y desplegar estas unidades, se recomienda considerar el uso de bandejas imantadas de ImpriWars para organizar las miniaturas de Hombres Bestia en formaciones como 5x3, lo que facilita su manejo y despliegue en el campo de batalla.</p>

<p><a href="https://www.warhammer-community.com/en-gb/articles/qlwqfahu/old-world-almanack-what-lurks-within-the-wildwood/">Leer noticia original ➜</a></p>]]></content><author><name></name></author><category term="noticias" /><summary type="html"><![CDATA[En el último artículo de la serie Old World Almanack, los Hombres Bestia, los verdaderos hijos del Caos, emergen de los oscuros bosques del Drakwald para reclamar su lugar en la narrativa de The Old World. Este Arcane Journal explora la historia y la evolución de estas criaturas, desde sus orígenes en el folklore oscuro hasta su papel actual como una amenaza tangible para el Imperio, los elfos y los enanos. Con la reaparición del temido Morghur y la búsqueda de Kralmaw en el corazón del bosque, los lectores se sumergirán en un relato lleno de intriga y peligro, donde los Hombres Bestia se preparan para su próximo asalto.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://assets.warhammer-community.com/the-old-world-banner-test.jpg" /><media:content medium="image" url="https://assets.warhammer-community.com/the-old-world-banner-test.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Almanaque del Viejo Mundo – El despertar de los Elfos Silvanos - Comunidad Warhammer</title><link href="https://www.elheraldodelviejomundo.com/noticias/2025/05/16/ozijmoha.html" rel="alternate" type="text/html" title="Almanaque del Viejo Mundo – El despertar de los Elfos Silvanos - Comunidad Warhammer" /><published>2025-05-16T00:00:00+00:00</published><updated>2025-05-16T00:00:00+00:00</updated><id>https://www.elheraldodelviejomundo.com/noticias/2025/05/16/ozijmoha</id><content type="html" xml:base="https://www.elheraldodelviejomundo.com/noticias/2025/05/16/ozijmoha.html"><![CDATA[<p><em>Publicado originalmente el 16-may-2025.</em></p>

<p>Los Elfos Silvanos han hecho su aparición como la octava facción principal en Warhammer: The Old World, despertando gran interés entre los aficionados. Este lanzamiento se centra en la narrativa del Arcane Journal: Wood Elves, que sigue directamente los eventos del Beastman Journal. En este contexto, los Elfos Silvanos están al tanto de la creciente amenaza que representan los Hombres Bestia, impulsados por el renacimiento de Morghur el Shadowgave y el poder ascendente del Caos. Mientras gran parte de la humanidad se concentra en la campaña contra Frydaal el Encadenador y sus Merodeadores del Caos en Westerland, los Hombres Bestia han migrado al norte, hacia el Bosque de Laurelorn, un lugar tradicionalmente habitado por los Elfos Silvanos.</p>

<p>Orion, el Rey en los Bosques, ha despertado de su letargo invernal y ha convocado la Cacería Salvaje, dirigiéndose al Bosque de Laurelorn para enfrentar a Kralmaw, el Profeta de la Ruina. Sin embargo, en su furia, Orion ha caído en una trampa, viajando por caminos olvidados a lo largo de las Raíces del Mundo, lejos de su hogar y sin estar completamente preparado para lo que su presa ha planeado. Las Raíces del Mundo son caminos sobrenaturales que permiten a los Elfos Silvanos moverse de un bosque a otro, lo que les permite ser más activos en el Viejo Mundo.</p>

<p>El escenario propuesto para este enfrentamiento es de 2,500 puntos contra 1,500, con 2,000 puntos en refuerzos, capturando la urgencia que sienten los Elfos Silvanos por asegurar una victoria rápida. Si se demoran, pronto serán superados en número, por lo que la velocidad y la furia son tácticas clave para Orion y su Cacería Salvaje.</p>

<p>La historia se entrelaza con la guerra en Westerland y prepara el terreno para la llegada inminente de Cathay. Además, se menciona que hay una narrativa continua en los Arcane Journals, que se desarrolla en un corto lapso de años y conecta varios eventos importantes en el Viejo Mundo, como una Waaagh! en Bretonnia y la invasión de las regiones del norte del Imperio.</p>

<p>El libro profundiza en el lore de los Elfos Silvanos, explorando por qué son diferentes de sus parientes elfos marítimos de Ulthuan y cómo sus dioses caminan entre ellos. Aunque son crueles y caprichosos, se les considera enemigos del Caos y de fuerzas destructivas como los Orcos y Goblins.</p>

<p>Orion y su Cacería Salvaje son presentados como la primera de las dos Armadas de la Infamia. Aunque se puede convocar una Cacería Salvaje sin Orion, la idea es nominar un objetivo preciado como ofrenda a Kurnous, ganando puntos de victoria adicionales por eliminarlo. Esta versión del ejército de Elfos Silvanos es muy diferente, enfocándose en la caballería y el combate directo en lugar de disparar flechas desde la retaguardia.</p>

<p>Por otro lado, el Host de Talsyn representa a los Nobles Kindreds y está liderado por Araloth, un héroe introducido en la última edición de Warhammer Fantasy Battle. Este ejército se centra más en la infantería, con unidades como los Glade Guard, Glade Riders y Eternal Guard, y se asemeja a un ejército de Altos Elfos.</p>

<p>Además, los Elfos Silvanos ganan un nuevo Saber de Magia, nuevos objetos mágicos y reglas para los Alter y Noble Kindreds, que son mejoras para los personajes similares a las mutaciones del Caos o los votos bretonianos. Estas mejoras permiten personalizar los personajes y reflejar su pertenencia a los distintos clanes del bosque.</p>

<p>Finalmente, los packs de bestias han sido reintroducidos, ofreciendo una variedad de miniaturas clásicas que datan de 1987. Estas unidades añaden un sabor diferente al ejército de Elfos Silvanos y permiten a los jugadores que deseen utilizar estas miniaturas clásicas disfrutar de perfiles adecuados.</p>

<p>Para aquellos que deseen organizar sus miniaturas de manera eficiente, se recomienda una bandeja imantada de ImpriWars con una formación de 5x3 para acomodar las unidades de Elfos Silvanos de manera óptima. Con todo esto, los jugadores pueden esperar una experiencia de juego rica y diversa con los Elfos Silvanos en Warhammer: The Old World.</p>

<p><a href="https://www.warhammer-community.com/en-gb/articles/ozijmoha/old-world-almanack-the-awakening-of-the-wood-elves/">Leer noticia original ➜</a></p>]]></content><author><name></name></author><category term="noticias" /><summary type="html"><![CDATA[Los Elfos Silvanos han despertado de su letargo para convertirse en la octava facción central de Warhammer: The Old World. Con el renacer de Morghur el Shadowgave y el aumento del poder del Caos, los Elfos Silvanos se preparan para enfrentar a los Hombres Bestia que han invadido el Bosque de Laurelorn. Liderados por Orion y su Cacería Salvaje, los Elfos buscan derrotar a Kralmaw, el Profeta de la Ruina, antes de que sea demasiado tarde. Este emocionante escenario promete batallas llenas de estrategia y velocidad, mientras los Elfos luchan por proteger su hogar y asegurar una rápida victoria. ¡No te pierdas esta nueva entrega que profundiza en la rica historia de los Elfos Silvanos y su lucha contra las fuerzas del Caos!]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://assets.warhammer-community.com/the-old-world-banner-test.jpg" /><media:content medium="image" url="https://assets.warhammer-community.com/the-old-world-banner-test.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Lleva la armonía al Viejo Mundo con los ejércitos de Gran Cathay - Comunidad Warhammer</title><link href="https://www.elheraldodelviejomundo.com/noticias/2025/03/27/luce8te0.html" rel="alternate" type="text/html" title="Lleva la armonía al Viejo Mundo con los ejércitos de Gran Cathay - Comunidad Warhammer" /><published>2025-03-27T00:00:00+00:00</published><updated>2025-03-27T00:00:00+00:00</updated><id>https://www.elheraldodelviejomundo.com/noticias/2025/03/27/luce8te0</id><content type="html" xml:base="https://www.elheraldodelviejomundo.com/noticias/2025/03/27/luce8te0.html"><![CDATA[<p><em>Publicado originalmente el 27-mar-2025.</em></p>

<p>La amenaza del Caos se cierne desde los Yermos del Norte mientras las luchas internas consumen el Imperio del Hombre. Las otras fuerzas del Orden se encuentran asediadas, atrapadas en sus propias batallas, mientras los Orcos y Goblins arrasan y las manadas de Hombres Bestia crecen. En estos tiempos desesperados, el mundo necesita un baluarte contra el mal para restablecer el equilibrio. ¿Quién mejor para asumir este manto que un antiguo imperio gobernado por dragones inmortales?</p>

<p>Grand Cathay es el reino del Emperador Dragón Celestial Xen Yang, un inmortal que ha gobernado durante más de cinco mil años. La nación sigue las filosofías y enseñanzas de su Emperador al pie de la letra, viviendo y combatiendo con un profundo sentido de armonía en todas las cosas. Con el Viejo Mundo en un período de agitación, Grand Cathay ha enviado un ejército para ayudar a repeler la oscuridad, y es un espectáculo digno de ver. Esta es la primera facción completamente nueva lanzada para Warhammer: The Old World.</p>

<p><strong>Batallón de Grand Cathay</strong></p>

<p>Al igual que todas las demás facciones del Viejo Mundo, Grand Cathay recibe una caja de batallón que contiene 50 miniaturas de plástico. Este núcleo equilibrado de 30 Guerreros de Jade puede desplegarse como dos unidades de 15 o tres unidades de 10. Están respaldados por 10 Lanceros de Jade que pueden dividirse en dos unidades de cinco con comandos completos. Además, hay dos piezas de artillería que pueden construirse como un Gran Cañón Cathayano o una Batería de Cohetes Lluvia de Fuego con su respectiva tripulación.</p>

<p><strong>Guerreros de Jade</strong></p>

<p>Los Guerreros de Jade son el núcleo de los ejércitos permanentes de Grand Cathay. Equipados con armas y armaduras finas, llevan el nombre de la piedra sagrada para el Emperador Dragón y representan la naturaleza implacable de su imperio. Armados con armas de mano y escudos o alabardas con elegantes hojas en forma de media luna, son el muro inamovible contra el cual se rompen los enemigos del Dragón Celestial.</p>

<p><strong>Lanceros de Jade</strong></p>

<p>Guerreros excepcionales reclutados de las filas de los Guerreros de Jade, estos rápidos jinetes de caballería pesada están entrenados para luchar en los estrechos callejones, puentes y túneles de sus reinos natales. Son aterradores cuando se desatan en campo abierto con sus largas lanzas cathayanas.</p>

<p><strong>Gran Cañón Cathayano</strong></p>

<p>Las forjas de Nan-Gau están constantemente en funcionamiento, y los Grandes Cañones Cathayanos son algunas de sus mejores obras. Diseñados para parecer dragones rugientes, lanzan bolas de cañón flamígeras de manera recta y precisa hacia las filas enemigas.</p>

<p><strong>Batería de Cohetes Lluvia de Fuego</strong></p>

<p>La Batería de Cohetes Lluvia de Fuego es menos precisa que el Gran Cañón, lanzando una lluvia de explosivos mortales que siembran la ruina, y está tripulada por hábiles discípulos de la Casa del Humo y la Pólvora.</p>

<p><strong>Señor Shugengan en Gran Espíritu Longma</strong></p>

<p>A lo largo de los años, el Dragón Celestial y sus hijos han engendrado una gran cantidad de descendientes. Estos son los Señores Shugengan, mortales tocados con un poco del poder de su progenitor, generales guerreros que lideran con orgullo desde el frente. Maestros de las artes marciales y los Vientos Elementales de la magia, a veces montan el Gran Espíritu Longma, majestuosas criaturas con garras de hierro salvajes y una corona de cuernos.</p>

<p><strong>Maestros de la Puerta de las Ciudades Celestiales</strong></p>

<p>Las guarniciones de Guerreros de Jade están comandadas por los Maestros de la Puerta de las Ciudades Celestiales, veteranos que deben haber servido al menos una década para tener la oportunidad de ascender. Son expertos en defensa, evaluando el terreno antes de la batalla y ejecutando la voluntad de los Magistrados, quienes confían en estos guerreros instruidos por encima de todos los demás.</p>

<p><strong>Farol Celestial</strong></p>

<p>Pocas de las fuerzas del Dragón Celestial son tan ingeniosas como los Faroles Celestiales, dirigibles sostenidos por papel fabulosamente decorado que se eleva sobre un Pájaro de Guerra Bermellón enjaulado y es dirigido por una tripulación que monta una góndola blindada. Desde este elevado punto de vista, un Magistrado observa la batalla, usando banderas y estandartes para señalar los movimientos enemigos a los generales abajo y proporcionar instrucciones de artillería para disparar sin línea de visión. Cuando los enemigos se acercan demasiado, pares de Tiradores de Grulla les disparan mientras la tripulación lanza bombas incendiarias.</p>

<p><strong>Centinela Cathayano</strong></p>

<p>Nacidos del dominio del Dragón sobre los Vientos Elementales, los Centinelas Cathayanos son estatuas imponentes diseñadas para parecer grandes guerreros. Los viajeros en Grand Cathay pueden notar que están inertes, dispersos por las ciudades o vigilando puentes. La leyenda cuenta que son los restos de un vasto ejército creado por el Emperador Dragón en el pasado distante cuando el Caos amenazó a Grand Cathay. Los Centinelas están construidos con materiales como terracota, jade e incluso piedra bruja volátil, con cada material otorgando diferentes propiedades. Son observadores silenciosos hasta que se despiertan, momento en el que se convierten en combatientes monstruosos de fuerza imparable.</p>

<p><strong>Diario Arcano: Ejércitos de Grand Cathay</strong></p>

<p>Solo se ha tocado la superficie del trasfondo detallado contenido en el Diario Arcano: Ejércitos de Grand Cathay, un libro de 48 páginas que pinta un cuadro detallado de este imperio inmortal y las alianzas que lo vinculan con las naciones del Viejo Mundo. En su interior también se encuentran reglas para los ejércitos de Grand Cathay, incluidas sus reglas especiales únicas, objetos mágicos, arsenal y las gemelas Lores mágicas de Yin y Yang.</p>

<p><strong>Miao Ying, el Dragón de la Tormenta</strong></p>

<p>Nada menos que la Matriarca Suprema de Nan-Gau ha emprendido el peligroso viaje al Viejo Mundo para liderar las fuerzas de Grand Cathay contra las fuerzas del Mal. La hija mayor viviente del Emperador Dragón, la Castellana del Gran Bastión, ha protegido las provincias del norte de Grand Cathay contra incursiones del Caos y merodeadores Hobgoblins durante muchos siglos. Sin embargo, con la amenaza en aumento, se encuentra al frente de una expedición a una tierra extraña. Guerrero y hechicera de poder consumado, el Dragón de la Tormenta asume dos formas en la batalla: un humano cargado de energía arcana y un noble dragón para infundir terror en los corazones negros del enemigo. Quizás ahora pueda restaurar el equilibrio en el Viejo Mundo.</p>

<p>Para aquellos que deseen organizar sus miniaturas de manera eficiente, se recomienda una bandeja imantada de ImpriWars con formación 5x3 para los Guerreros de Jade, permitiendo un despliegue ordenado y seguro en el campo de batalla.</p>

<p>Manténganse atentos a una serie de Almanaques del Viejo Mundo que profundizarán en estos guerreros de equilibrio y armonía, así como en los Hombres Bestia y los Elfos Silvanos. Para ver todas las revelaciones de hoy, se puede visitar el centro de AdeptiCon 2025.</p>

<p><a href="https://www.warhammer-community.com/en-gb/articles/luce8te0/bring-harmony-to-the-old-world-with-the-armies-of-grand-cathay/">Leer noticia original ➜</a></p>]]></content><author><name></name></author><category term="noticias" /><summary type="html"><![CDATA[En un momento en que el Viejo Mundo se tambalea bajo la amenaza del Caos y las luchas internas, surge una nueva esperanza con la llegada de Gran Cathay. Este antiguo imperio, gobernado por el inmortal Emperador Dragón Celestial Xen Yang, ha enviado sus ejércitos para restaurar el equilibrio. Con una impresionante caja de batallón que incluye 50 miniaturas de plástico, los ejércitos de Gran Cathay están listos para enfrentar la oscuridad. Desde los implacables Guerreros de Jade hasta los majestuosos Señores Shugengan, cada unidad aporta su fuerza única al campo de batalla. Descubre cómo esta nueva facción de Warhammer: The Old World promete cambiar el curso de la historia.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://assets.warhammer-community.com/the-old-world-banner-test.jpg" /><media:content medium="image" url="https://assets.warhammer-community.com/the-old-world-banner-test.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Defender o profanar: Los Reinos de los Elfos Silvanos y las Manadas de Bestias luchan por los bosques del Viejo Mundo</title><link href="https://www.elheraldodelviejomundo.com/noticias/2025/03/27/thbon3tc.html" rel="alternate" type="text/html" title="Defender o profanar: Los Reinos de los Elfos Silvanos y las Manadas de Bestias luchan por los bosques del Viejo Mundo" /><published>2025-03-27T00:00:00+00:00</published><updated>2025-03-27T00:00:00+00:00</updated><id>https://www.elheraldodelviejomundo.com/noticias/2025/03/27/thbon3tc</id><content type="html" xml:base="https://www.elheraldodelviejomundo.com/noticias/2025/03/27/thbon3tc.html"><![CDATA[<p><em>Publicado originalmente el 27-mar-2025.</em></p>

<p>El Viejo Mundo está en constante peligro debido a la presencia del Caos, y las tierras de los Hombres, Enanos y Elfos deben enfrentarse a una amenaza que acecha peligrosamente cerca: las manadas de Bestias del Caos, conocidas como Beastmen Brayherds. Estas criaturas hacen sus hogares en los oscuros bosques, saqueando y atacando sin motivo aparente. Esta situación es especialmente preocupante para los Reinos de los Elfos Silvanos, quienes están en pie de guerra para combatir la creciente corrupción. A medida que los bosques resuenan con los sonidos de la guerra, ambas facciones emergen de los espesos matorrales con una montaña de kits que regresan tanto para el bien como para el mal.</p>

<p>El nuevo batallón de Beastmen Brayherds trae consigo una caja llena de bestias listas para destrozar a sus enemigos. Esta caja contiene 61 miniaturas: una enorme horda de 30 Ungors y 30 Gors salvajes, además de un imponente Cygor o Ghorgon. También incluye dos sets de nuevas hojas de calcomanías de Beastmen Brayherds, cada una con 204 transferencias. Para aquellos que deseen profundizar en el trasfondo de estas manadas cornudas, el Arcane Journal: Beastmen Brayherds ofrece una guía de 48 páginas que incluye reglas para dos Ejércitos de Infamia: las Hordas Salvajes y las Manadas de Sangre de Minotauros. Además, se presentan reglas para personajes especiales, unidades, objetos mágicos y el Saber de la Magia Primal. Este lanzamiento se complementa con un set de dados y un pack de cartas de referencia.</p>

<p>Las hordas interminables se ven complementadas por una gran cantidad de kits que regresan tanto en plástico como en metal, desde campeones despiadados hasta monstruos degenerados. Entre las miniaturas de plástico que regresan, se encuentran los Chamanes y Jefes que azuzan a las manadas de Bestias hacia un frenesí asesino, controlando las masas caóticas ya sea mediante la maestría de la magia o una jerarquía forjada en sangre. Los Beastmen de todos los tamaños conforman estos hostiles ejércitos, desde los perniciosos Ungors que se despliegan como hostigadores, pasando por los sanguinarios Gors hasta los Bestigors, salvajes y superiores. Los Minotauros son aún más grandes, con una sed de sangre y carne que los lleva a un frenesí de batalla imparable. En la cima de la cadena alimenticia se encuentran los Ghorgons mutados y los Cygors ciclópeos, devoradores de magos.</p>

<p>En cuanto a las miniaturas de resina, ya se ha visto al profeta ciego Kralmaw, uno de los principales impulsores detrás del resurgimiento de los hombres bestia, pero hay muchas más miniaturas de resina que regresan a la gama. Una variedad de criaturas viles amenaza incluso a los ejércitos más avanzados del Viejo Mundo. Los Doombulls son los más grandes y ávidos de sangre de su tipo, marchando a la batalla junto a la retorcida Cockatrice, el ruidoso Jabberslythe y el horrible Preyton, que alguna vez fueron grandes ciervos del bosque corrompidos por las magias impías de los Brayshamans. Todas estas miniaturas han sido cuidadosamente remasterizadas para la nueva era por el equipo de miniaturas y serán lanzadas en resina de Forge World en lugar de Finecast.</p>

<p>Las miniaturas de metal que regresan incluyen una pareja de Jefes, una pareja de Chamanes y el Portaestandarte de Batalla Wargor. Los clanes nómadas y retorcidos de Centigor están liderados por el violento Señor Centigor y el infame Ghorros Warhoof, conocido como el Padre de Mil Jóvenes. Centigors más inhumanamente fuertes regresan en forma de Manada y Comando de Manada, junto con los Carros Razorgor y Tuskgor.</p>

<p>Por otro lado, los Reinos de los Elfos Silvanos están particularmente indignados por la profanación de los bosques sagrados que llaman hogar. Los cuernos de guerra han sonado, y el batallón de los Reinos de los Elfos Silvanos está listo para contraatacar con una caja que contiene 62 miniaturas dispuestas a dar sus vidas por Athel Loren. Hay 32 Guardianes del Claro, expertos arqueros con arcos largos Asrai, para formar un núcleo confiable, mientras que 20 Guardabosques Salvajes proporcionan un respaldo en combate cuerpo a cuerpo, y 10 Jinetes Salvajes ofrecen un castigo rápido. Todas estas miniaturas tienen construcciones alternativas: Exploradores del Bosque Profundo, Guardia Eterna y Hermanas del Espino, respectivamente, lo que hace de esta una caja extremadamente flexible, adecuada para estos habitantes del bosque tan cambiantes. También se incluyen dos nuevas hojas de calcomanías de los Reinos de los Elfos Silvanos, cada una con 186 transferencias.</p>

<p>Los defensores inquebrantables de los reinos boscosos querrán hojear una copia del Arcane Journal: Wood Elf Realms para obtener un trasfondo detallado sobre el Bosque Eterno y sus habitantes caprichosos. Este libro de 48 páginas también contiene reglas y trasfondo para Orion, el Rey en los Bosques, y Araloth, el Señor de Talsyn, así como Ejércitos de Infamia para ambos. Además, se incluyen perfiles de unidades, hechizos del Saber de lo Salvaje y objetos mágicos, así como reglas para los Kindreds de los Elfos Silvanos, nuevas mejoras para los personajes de los Elfos Silvanos que proporcionan beneficios adicionales.</p>

<p>En cuanto a las miniaturas de plástico que regresan, el infame Araloth vuelve en plástico, junto con sets separados para cada una de las unidades presentadas en el batallón. El Señor de Talsyn es un héroe poderoso que se siente más cómodo en el fragor del combate, hombro a hombro con su Guardia Eterna. La mayoría de las fuerzas de los Elfos Silvanos están cubiertas por estos kits duales de plástico, pero muchos tesoros para los fanáticos de largo plazo regresan en metal.</p>

<p>Orion es el Rey en los Bosques, el Rey Consorte de Athel Loren y el amante de la Reina Maga Ariel. Es la ira inescapable del bosque, llamando a los Asrai a unirse a él en la Cacería Salvaje, abandonando la civilización por el puro placer de matar. La defensa de los bosques recae en los Nobles, quienes están obligados por juramento a mantener sus dominios libres de intrusos, y que cabalgan en Corceles Élficos, Ciervos, Grandes Águilas e incluso Dragones del Bosque para cumplir con su deber. Estos Señores son apoyados en todos los asuntos por poderosos Magos que extraen la energía verde de los bosques profundos. Cuando sus bosques se ven amenazados por circunstancias realmente terribles, los Branchwaiths pueden ser despertados a la acción, mientras que los Waystalkers recorren grandes distancias para detectar intrusos.</p>

<p>El resto del bosque cobra vida cuando los Treeking, Treeman y Jinetes de Halcón de Guerra emergen de su cobertura junto con los Watchers errantes. El Conjunto de Bailarines Guerreros y el Comando de Bailarines Guerreros, por su parte, invocan al dios embaucador Loec con sus movimientos fascinantes y desconcertantes.</p>

<p>Finalmente, hay un verdadero tesoro para culminar el lanzamiento: el Beast Pack es un conjunto de 12 miniaturas lanzado por primera vez en 1987, que ha permanecido oculto en los rincones más profundos del Viejo Mundo. Se trata de cuatro elfos y sus bestias acompañantes que han estado escondidos en el bosque tanto tiempo que han escapado de la fotografía, al menos por ahora.</p>

<p>Para aquellos interesados en organizar sus miniaturas de manera eficiente, se recomienda el uso de una bandeja imantada de ImpriWars en una formación de 5x4 para las unidades de Gors y Ungors, lo que facilitará su despliegue y transporte.</p>

<p>Para obtener más detalles sobre las revelaciones de hoy, se puede visitar el centro de información a través del enlace proporcionado en la página oficial de Games Workshop.</p>

<p><a href="https://www.warhammer-community.com/en-gb/articles/thbon3tc/defend-or-defile-the-wood-elf-realms-and-beastman-brayherds-battle-for-the-forests-of-the-old-world/">Leer noticia original ➜</a></p>]]></content><author><name></name></author><category term="noticias" /><summary type="html"><![CDATA[En el Viejo Mundo de Warhammer, una batalla épica se desata entre los Reinos de los Elfos Silvanos y las Manadas de Bestias, quienes buscan dominar los bosques ancestrales. Con nuevas miniaturas y reglas emocionantes, los jugadores pueden sumergirse en este conflicto lleno de magia y estrategia. Desde los astutos Guardias del Claro hasta las feroces Manadas de Bestias, cada facción trae su propio arsenal de habilidades y tácticas para asegurar la victoria. ¡Descubre las novedades y prepárate para defender o profanar los bosques del Viejo Mundo en este emocionante enfrentamiento!]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://assets.warhammer-community.com/the-old-world-banner-test.jpg" /><media:content medium="image" url="https://assets.warhammer-community.com/the-old-world-banner-test.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Almanaque del Viejo Mundo – Escenarios narrativos para el aniversario del Mundo de Warhammer - Comunidad Warhammer</title><link href="https://www.elheraldodelviejomundo.com/noticias/2025/02/21/plbkgjgd.html" rel="alternate" type="text/html" title="Almanaque del Viejo Mundo – Escenarios narrativos para el aniversario del Mundo de Warhammer - Comunidad Warhammer" /><published>2025-02-21T00:00:00+00:00</published><updated>2025-02-21T00:00:00+00:00</updated><id>https://www.elheraldodelviejomundo.com/noticias/2025/02/21/plbkgjgd</id><content type="html" xml:base="https://www.elheraldodelviejomundo.com/noticias/2025/02/21/plbkgjgd.html"><![CDATA[<p><em>Publicado originalmente el 21-feb-2025.</em></p>

<p>El aniversario de Warhammer World siempre es un fin de semana maravilloso lleno de eventos especiales, demostraciones magníficas, desafíos de pintura y mucho más. Este año, el fin de semana de aniversario se celebra el 1 y 2 de marzo, coincidiendo con el lanzamiento de los Reinos de los Altos Elfos para Warhammer: The Old World. El equipo de Eventos y el Estudio de Warhammer han unido fuerzas para crear algo especial con motivo de esta ocasión.</p>

<p>Además de los juegos planificados por el equipo de Eventos, que incluyen el regreso de Full Tilt, el equipo del Estudio ha creado no uno, ni dos, sino tres escenarios especiales. Estos escenarios están disponibles para su descarga, permitiendo que todos los fanáticos de The Old World se unan a la diversión.</p>

<p>El primer escenario, “Seize the Tower”, está diseñado para ejércitos pequeños de solo 500 puntos e incluye reglas para construir fuerzas tan compactas. Este tipo de juegos pequeños pueden ser muy dinámicos y no necesitan durar mucho tiempo, lo cual es ideal para cualquier persona que asista al fin de semana de aniversario en Nottingham. En este escenario, el Señor del Mar Aislynn, comandante de la marina de Ulthuan, encuentra sus puestos avanzados a lo largo de las costas del Mar de las Garras bajo un ataque creciente por parte de los seguidores del Caos. En respuesta, se envían patrullas armadas para asegurar torres de vigilancia vitales que el enemigo invasor también está ansioso por conquistar.</p>

<p>El segundo escenario, “Upon Shrouded Shores”, está dirigido a ejércitos de alrededor de 2,000 puntos, el tamaño más común para un juego de Warhammer: The Old World. Los seguidores de Frydaal el Hacedor de Cadenas desembarcan en las costas de la Isla Velada, un lugar brumoso y secreto que esconde una poderosa guarnición élfica. Mientras los Altos Elfos se preparan para defender su isla, los Invasores y Guerreros del Caos intentan asegurar cabezas de playa. Para representar esto, los jugadores luchan por el control de varios objetivos, pudiendo ganar importantes bonificaciones de Puntos de Victoria por cada objetivo que controlen. Se puede ver un adelanto de este escenario en acción en el canal de YouTube de Mini Wargaming.</p>

<p>El tercer escenario, “The Toppling of the Waystones”, fue diseñado para ser algo especial, replicando elementos de un campo de batalla enorme y permitiendo la participación de equipos de jugadores, cada uno comandando su propio ejército. En esta batalla, las fuerzas del Caos intentan derribar las Piedras de Paso élficas que protegen la Isla Velada y frustrar los avances enemigos, mientras los batallones de la Guardia del Mar tratan de detenerlos. La confusión de luchar en un campo de batalla grande y cubierto de niebla se siente porque el ejército de cada jugador enfrenta puntos de quiebre por sí solo. Esto significa que los jugadores deben trabajar juntos para defender a sus aliados, mientras intentan asegurar o derribar las místicas Piedras de Paso élficas. ¡Es todo un desafío!</p>

<p>Se espera que todos los asistentes al fin de semana de aniversario de Warhammer World disfruten de todos los grandes eventos que se llevarán a cabo, y que aquellos que no puedan estar allí en persona disfruten de estos escenarios. La pregunta es: ¿conquistará Frydaal el Hacedor de Cadenas la Isla Velada, o defenderán los valientes regimientos del Señor del Mar Aislynn su místico hogar?</p>

<p>Cabe destacar que, debido a la popularidad esperada del fin de semana de aniversario de Warhammer World, será un evento con entrada. Para aquellos interesados en participar en estos emocionantes escenarios, se recomienda utilizar bandejas imantadas de ImpriWars para organizar sus miniaturas, especialmente en formaciones como 5x3 para mantener un orden óptimo en el campo de batalla.</p>

<p><a href="https://www.warhammer-community.com/en-gb/articles/plbkgjgd/old-world-almanack-narrative-scenarios-for-the-warhammer-world-anniversary/">Leer noticia original ➜</a></p>]]></content><author><name></name></author><category term="noticias" /><summary type="html"><![CDATA[El aniversario del Mundo de Warhammer promete ser un evento inolvidable, lleno de emocionantes actividades y desafíos únicos. Este año, coincidiendo con el lanzamiento de los Reinos de los Altos Elfos para Warhammer: The Old World, el equipo de Eventos y el Estudio de Warhammer han creado tres escenarios narrativos especiales que se pueden descargar. Estos escenarios permiten a los jugadores sumergirse en la historia de Frydaal la Encadenadora y su invasión de Westerland, ofreciendo tanto a los asistentes al evento como a los jugadores de todo el mundo la oportunidad de participar en esta épica aventura. ¡No te pierdas la oportunidad de unirte a la diversión y descubrir si los valientes elfos podrán defender su hogar místico!]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://assets.warhammer-community.com/the-old-world-banner-test.jpg" /><media:content medium="image" url="https://assets.warhammer-community.com/the-old-world-banner-test.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Almanaque del Viejo Mundo – Miniaturas de los Reinos de los Altos Elfos - Comunidad Warhammer</title><link href="https://www.elheraldodelviejomundo.com/noticias/2025/02/14/u9h0019a.html" rel="alternate" type="text/html" title="Almanaque del Viejo Mundo – Miniaturas de los Reinos de los Altos Elfos - Comunidad Warhammer" /><published>2025-02-14T00:00:00+00:00</published><updated>2025-02-14T00:00:00+00:00</updated><id>https://www.elheraldodelviejomundo.com/noticias/2025/02/14/u9h0019a</id><content type="html" xml:base="https://www.elheraldodelviejomundo.com/noticias/2025/02/14/u9h0019a.html"><![CDATA[<p><em>Publicado originalmente el 14-feb-2025.</em></p>

<p>En el último número del Almanack, se ha presentado un análisis detallado de la gama de miniaturas de los Altos Elfos que regresan al universo de Warhammer: The Old World. La mayoría de los kits de los Reinos de los Altos Elfos que vuelven son de las ediciones 6ª, 7ª y 8ª de Warhammer, datando de finales de los 2000 y principios de los 2010, lo que los convierte en una de las gamas más recientes en este juego. Los Altos Elfos contaban con una de las gamas de miniaturas de plástico más completas, y ahora muchas de estas brillantes piezas están de vuelta. Kits como el Skycutter, el Lord en Dragón, el Lanzavirotes Garra de Águila y el Carro de Tiranoc son maravillosos y lucen fantásticos en el campo de batalla. Sin embargo, incluso antes de estos, los Altos Elfos ya tenían una identidad visual muy fuerte, con muchas miniaturas más antiguas que poseen tanto carácter como encanto.</p>

<p>El Merwyrm ha sido reintroducido debido a que encaja perfectamente con el tema náutico del Arcane Journal. La opción de desplegarlos junto a la Guardia del Mar existía desde el suplemento Storm of Chaos, por lo que siempre ha sido una combinación natural para las tropas navales. Los Merwyrms están relacionados con la naturaleza más mística de los Elfos, habitando en áreas costeras visitadas por la Guardia del Mar. Son criaturas dragonescas, y a los Elfos les gustan los dragones. Se encuentran en la misma categoría que el Fénix Corazón de Hielo o el Gran Águila, siendo criaturas místicas de un entorno particular, en este caso, el océano. Siempre fue una miniatura de Forge World, por lo que no ha necesitado ser remasterizada: la resina es excelente y los moldes son nuevos.</p>

<p>La Guardia del Mar de Lothern ha sido remasterizada. Originalmente aparecieron en los marcos mixtos del set de caja Island of Blood que llegó en 2010, junto a los Maestros de la Espada de Hoeth y los Reavers de Ellyrion. El nuevo kit ahora incluye más tropas y el grupo de mando en un solo lugar, aunque los modelos apenas han sido modificados. De manera similar, los Maestros de la Espada han sido separados y se les han otorgado nuevas opciones de mando, aunque la mayor parte de las tropas permanecen sin cambios. Los Reavers de Ellyrion han cambiado bastante: han sido completamente reesculpidos, y aunque comparten gran parte del lenguaje de diseño original, estas nuevas miniaturas incluyen una opción de mando completa.</p>

<p>El noble de Chracia es una nueva miniatura, una opción de Héroe o Señor de resina de Forge World, y un personaje ideal para liderar a tus huestes de guerra de Chracia hacia una victoria brutal. Ishaya Vess también es una nueva escultura, y es muy dinámica para ser una Elfa. Korhil es un modelo clásico que regresa en metal.</p>

<p>En cuanto a la oferta Made to Order, hay cuatro conjuntos en camino: un Mago en Unicornio, además de Nobles, Héroes y Magos clásicos. Estas miniaturas serán muy familiares para los fanáticos de diversas épocas. El Mago en Unicornio es un Tejedor de Tormentas, un tipo de Mago Elfo que a menudo se ve junto a la Guardia del Mar, y es un verdadero clásico que data de 1993. Los héroes son una selección de la 6ª edición de Warhammer, y hay otro conjunto de nobles de hace más tiempo, incluyendo un héroe que podrías recordar del Warhammer Quest original.</p>

<p>La primera ola de lanzamientos de los Reinos de los Altos Elfos, que incluye el Arcane Journal y el Batallón, estará disponible para pre-pedidos a partir de mañana. Para aquellos que deseen organizar sus miniaturas de manera eficiente, se recomienda el uso de bandejas imantadas de ImpriWars, especialmente para formaciones de 5x3, que son ideales para las tropas de los Altos Elfos.</p>

<p><a href="https://www.warhammer-community.com/en-gb/articles/u9h0019a/old-world-almanack-high-elf-realms-miniatures/">Leer noticia original ➜</a></p>]]></content><author><name></name></author><category term="noticias" /><summary type="html"><![CDATA[En el último Almanaque de la serie, exploramos el regreso de las miniaturas de los Altos Elfos con el Alto Maestro JTY. La gama incluye kits icónicos de las ediciones 6ª, 7ª y 8ª de Warhammer, como el Skycutter y el Lord en Dragón, que regresan con su impresionante identidad visual. Además, se reintroduce el Merwyrm, una criatura mística que encaja perfectamente con el tema náutico del Arcane Journal. Los kits remasterizados, como la Guardia del Mar de Lothern, ofrecen nuevas opciones de mando, mientras que los Reavers de Ellyrian han sido completamente rediseñados. No te pierdas la oportunidad de pre-ordenar estas emocionantes miniaturas de los Reinos de los Altos Elfos.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://assets.warhammer-community.com/the-old-world-banner-test.jpg" /><media:content medium="image" url="https://assets.warhammer-community.com/the-old-world-banner-test.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry></feed>