<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.3.4">Jekyll</generator><link href="https://www.elheraldodelviejomundo.com/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://www.elheraldodelviejomundo.com/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2025-07-15T20:00:33+00:00</updated><id>https://www.elheraldodelviejomundo.com/feed.xml</id><title type="html">https://El Heraldo del Viejo Mundo</title><subtitle>Noticias, rumores y estrategia de Warhammer: The Old World en español.</subtitle><entry><title type="html">El equipo de la Comunidad de Warhammer experimenta con Grand Cathay</title><link href="https://www.elheraldodelviejomundo.com/noticias/2025/07/04/the-warhammer-community-team-experiment-with-grand-cathay.html" rel="alternate" type="text/html" title="El equipo de la Comunidad de Warhammer experimenta con Grand Cathay" /><published>2025-07-04T00:00:00+00:00</published><updated>2025-07-04T00:00:00+00:00</updated><id>https://www.elheraldodelviejomundo.com/noticias/2025/07/04/the-warhammer-community-team-experiment-with-grand-cathay</id><content type="html" xml:base="https://www.elheraldodelviejomundo.com/noticias/2025/07/04/the-warhammer-community-team-experiment-with-grand-cathay.html"><![CDATA[<p><em>Publicado originalmente el 04-jul-2025.</em></p>

<p>Las fuerzas de Grand Cathay están disponibles para su pedido, lo que significa que pronto se verán ejércitos listos para probar su valía en los campos de batalla del Viejo Mundo. La comunidad de Warhammer ha compartido su entusiasmo y creatividad a través de sus proyectos de pintura, y ahora el equipo de Warhammer Community ha mostrado sus propias interpretaciones de estas miniaturas.</p>

<p>Laura ha trabajado en un Jade Sentinel y en Guerreros de Jade, inspirándose en la variabilidad del color del jade, que puede ir desde vibrantes verdes luminosos hasta tonos azul-verde marinos y grises verdosos muy pálidos. Imaginó su Sentinel como un guardián espectral de un lugar prohibido, como la tumba de un Señor Shugengan o un Magistrado influyente. Utilizó Wraithbone como base, seguido de capas muy diluidas de Agrax Earthshade, Coelia Greenshade y Biel-Tan Green, con pinceladas secas de Wraithbone para mantener los detalles nítidos. Para los Guerreros de Jade, optó por un esquema monocromático que contrastara con el gigante fantasmal, utilizando plumas de estilo pavo real del equipo Imperial Nobility de Blood Bowl para dar un toque distintivo.</p>

<p>Joel, por su parte, ha trabajado en un Señor Shugengan, Guerreros de Jade y Lanceros de Jade. Inspirado por pinturas chinas antiguas, desarrolló un esquema de color sencillo para pintar en serie. Usó Wraithbone en spray con un lavado diluido de Seraphim Sepia, seguido de sombras en diferentes materiales y un delineado con marrón oscuro para dar la ilusión de estar dibujados. Este estilo único permite pintar unidades completas de manera eficiente.</p>

<p>Luke eligió los Maestros de la Puerta de las Ciudades Celestiales, inspirándose en la rica historia de los soldados chinos que han usado prácticamente todos los colores. Optó por un azul real y un púrpura regio, inspirado en el esquema de Miao Ying, variando el uso de un solo color en cada miniatura. A pesar de un accidente con el estandarte del Maestro de la Puerta montado, logró un resultado impresionante.</p>

<p>Chris, desde Aberdeen, conocida como la Ciudad de Granito, se sintió atraído por el Sentinel de Granito. Utilizó un esquema de pintura sencillo con un spray de Chaos Black, seguido de Grey Seer y White Scar, con mucho pincel seco y punteado. La base fue creada con arcilla de secado al aire para simular lava, y Aethermatic Blue Contrast para los detalles de las gemas.</p>

<p>James, un entusiasta de los Skaven, se emocionó al ver el Warpstone Sentinel. Utilizó pinturas Contrast para dar un aspecto variado a la piedra, comenzando con Wraithbone, seguido de Apothecary White y Warp Lightning. La base es un simple plano salino hecho de Mordant Earth, que contrasta con la miniatura.</p>

<p>Finalmente, Michael imaginó su Sentinel Cathayan como un guardián de un bosque olvidado. Usó Death Guard Green con Wraithbone, seguido de un lavado de Skeleton Horde y Gutrippa Flesh para simular musgo. Aplicó Warp Lightning a las gemas para un contraste atractivo.</p>

<p>A pesar del calor del verano, el equipo sigue trabajando en sus proyectos de Grand Cathay, con Laura y Joel especialmente interesados en expandir sus fuerzas en los próximos meses. Se espera ver más inspiradoras pinturas más adelante en el año.</p>

<div style="margin-top:3em;padding:1em;background:#fef8e6;border:1px solid #eadbbd;border-radius:8px;">
<strong>Conclusiones:</strong> La llegada de las fuerzas de Grand Cathay al Viejo Mundo no solo promete enriquecer el metajuego con su estética única, sino que también ofrece nuevas oportunidades tácticas y de coleccionismo. Los jugadores experimentados encontrarán en el Jade Sentinel y los Guerreros de Jade una opción versátil para controlar el campo de batalla, gracias a su capacidad de personalización en esquemas de color que pueden confundir y desorientar al oponente. Además, el uso de Contrast paints y técnicas de pintura rápida permite a los coleccionistas acelerar la preparación de sus ejércitos, lo que es crucial en torneos competitivos.
</div>
<p><a href="https://www.warhammer-community.com/en-gb/articles/diy4cycs/the-warhammer-community-team-experiment-with-grand-cathay/">Leer noticia original ➜</a></p>]]></content><author><name></name></author><category term="noticias" /><summary type="html"><![CDATA[¡Grand Cathay ha llegado al mundo de Warhammer! Con sus fuerzas listas para desplegarse en los campos de batalla de The Old World, el equipo de la Comunidad de Warhammer se ha sumergido en la creación de impresionantes esquemas de pintura. Desde los vibrantes verdes jade de Laura hasta los inspirados diseños en papel de Joel, cada miembro del equipo aporta su toque único a estas miniaturas. Con un enfoque en la creatividad y la experimentación, este proyecto promete inspirar a pintores y jugadores por igual. ¡No te pierdas la oportunidad de ver cómo estos artistas dan vida a Grand Cathay!]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://assets.warhammer-community.com/tow_teamcathay-jul04-laura1-ntqa4mwval.jpg" /><media:content medium="image" url="https://assets.warhammer-community.com/tow_teamcathay-jul04-laura1-ntqa4mwval.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">FAQs de ToW 1.5 - Reglas Especiales.</title><link href="https://www.elheraldodelviejomundo.com/articulo/2025/06/29/rulebook_faq3.html" rel="alternate" type="text/html" title="FAQs de ToW 1.5 - Reglas Especiales." /><published>2025-06-29T12:00:00+00:00</published><updated>2025-06-29T12:00:00+00:00</updated><id>https://www.elheraldodelviejomundo.com/articulo/2025/06/29/rulebook_faq3</id><content type="html" xml:base="https://www.elheraldodelviejomundo.com/articulo/2025/06/29/rulebook_faq3.html"><![CDATA[<p><em>Publicado originalmente el 29‑jun‑2025.</em></p>

<h1 id="faqs-tow-15---rulebook-parte-2-reglas-especiales">FAQs ToW 1.5 - Rulebook Parte 2: Reglas Especiales.</h1>

<div class="errata-box">
  <p><strong>Rulebook p. 213 “More Than One Combat Weapon”:</strong>  
“If a unit that is engaged in combat is equipped with two or more combat weapons, you must choose which weapon it will fight with when its combat is chosen during Step 1.1 of each and every Choose &amp; Fight Combat sub-phase.”</p>

  <p><em>REGLA ORIGINAL: “• If a unit is equipped with two or more combat weapons, you must choose which it will use when its combat is chosen during Step 1.1 of the Choose &amp; Fight Combat sub-phase. • Unless the weapon itself states otherwise (as do lances, for example), a unit cannot change weapons between rounds of combat if it remains locked in place and engaged in combat. El arma escogida para la primera ronda debe usarse durante todo el combate.”</em></p>
</div>
<p>CAMBIO: Ahora, cuando una miniatura lleva equipadas diferentes opciones de armas, el jugador elige el arma con el que van a luchar al principio <strong>de cada ronda de combate</strong>, pudiendo cambiar de armas entre ronda y ronda</p>

<div class="errata-box">
  <p><strong>Rulebook p. 215 “Lance”:</strong>  
“Notes: Models whose troop type is ‘cavalry’ or ‘monster’ only. A lance can only be used during a turn in which the wielder charged, and its Strength and Armour Piercing modifiers apply only against enemy models the wielder charged that turn.”</p>

  <p><em>REGLA ORIGINAL: “Notes: Models whose troop type is ‘cavalry’ or ‘monster’ only. A lance can only be used during a turn in which the wielder charged. In subsequent turns (or if the wielder did not charge) the model must use its hand weapon instead.”</em></p>
</div>
<p>CAMBIO: Se aclara que los modificadores de <em>Fuerza +2</em> y <em>Penetración de Armadura -2</em> solo se aplican contra los enemigos <strong>contra los que se ha cargado</strong>.</p>

<div class="errata-box">
  <p><strong>Rulebook p. 220 “Maximum Armour Value”:</strong>  
“Regardless of the armour it wears or the equipment it carries, there is a limit to how well protected a model can be, with larger models proving much harder to encase in armour than their smaller counterparts. To represent this, models whose troop type is:</p>

  <p>• ‘Infantry’ or ‘cavalry’ can never have an armour value better than 2+.</p>

  <p>• ‘Chariot’, ‘monster’ or ‘war machine’ can never have an armour value better than 3+.</p>

  <p>Any bonuses, regardless of their source, that would improve a model’s armour further have no effect.”</p>

  <p><em>REGLA ORIGINAL: “Regardless of the armour it wears or the equipment it carries, a model can never have an armour value better than 2+. Any bonuses, be they granted by equipment, special rules, spells or from any other source, that would improve a model’s armour further have no effect.”</em></p>
</div>
<p>CAMBIO: Se mantiene el límite de <strong>2+</strong> solo para <strong>Infantry</strong> y <strong>Cavalry</strong>, y se eleva a <strong>3+</strong> para <strong>Chariot, Monster y War Machine</strong>. Así, los modelos grandes ya no pueden alcanzar la mejor tirada de salvación del juego, tratando de potenciar infantería y caballería frente a grandes monstruos y carros.</p>

<div class="errata-box">
  <p><strong>Rulebook p. 227 “Crunch”:</strong>  
“If the path of the cannonball meets a hill, impassable terrain or a high linear obstacle, it stops immediately. No further models are hit.”</p>

  <p><em>REGLA ORIGINAL: “If the cannonball hits impassable terrain or a high linear obstacle, it stops immediately. No further models are hit.”</em></p>
</div>
<p>CAMBIO: Se añade que la <strong>trayectoria</strong> de la bola de cañón también se detiene al contactar con una <strong>colina</strong> y no solo con terreno impasable u obstáculos altos, de modo que las colinas bloquean el rebote del proyectil igual que un muro.</p>

<div class="errata-box">
  <p><strong>Rulebook p. 286 “Dead or Fled”:</strong>  
“Each enemy unit that has been reduced to 25% of its starting Unit Strength or less at the end of the battle or, if its Unit Strength is equal to its starting Wounds, to 25% of its starting Wounds or less at the end of the battle, is worth a number of Victory Points equal to 50% of its points cost (rounding fractions up).”</p>

  <p><em>REGLA ORIGINAL: “Each enemy unit that has been reduced to less than 25% of its starting Unit Strength at the end of the battle is worth a number of Victory Points equal to 25% of its points cost (rounding fractions up).”</em></p>
</div>
<p>CAMBIO:</p>
<ol>
  <li>La condición ahora incluye el <strong>25 % exacto</strong> (antes era “menos del 25 %”).</li>
  <li>Afecta <strong>también</strong> a unidades cuya <strong>PU dependa de las heridas iniciales</strong> (como monstruos, dragones, etc.).</li>
  <li>La recompensa pasa de <strong>25 % a 50 %</strong> del coste en puntos, duplicando los VP que otorga una unidad muy mermada.</li>
</ol>

<hr />

<table class="tabla-peq">
  <thead>
    <tr>
      <th>Arma</th>
      <th>Reglas Originales (Rulebook)</th>
      <th>FAQ / Errata v1.5.1</th>
    </tr>
  </thead>
  <tbody>
    <tr>
      <td><strong>Mayal (Flail)</strong></td>
      <td><strong>Perfil:</strong> R Combat, S +2, AP -2, <em>Requires Two Hands</em>.<br /><strong>Notas:</strong> El modificador de Fuerza solo se aplica durante la <strong>primera ronda</strong> de combate.</td>
      <td><strong>Perfil:</strong> R Combat, S +2, AP -2, <em>Armour Bane (1), Requires Two Hands</em>.<br /><strong>Notas:</strong> El modificador de Fuerza <strong>y</strong> Armour Bane (1) se aplican <strong>solo contra las miniaturas cargadas ese turno</strong>.</td>
    </tr>
    <tr>
      <td><strong>Alabarda (Halberd)</strong></td>
      <td><strong>Perfil:</strong> R Combat, S +1, AP -1, <em>Armour Bane (1), Requires Two Hands</em>.</td>
      <td><strong>Perfil:</strong> R Combat, S +1, AP -1 (-2 contra el enemigo cargado), <em>Armour Bane (1), Requires Two Hands</em>.<br /><strong>Notas:</strong> AP -2 se aplica <strong>solo contra las miniaturas cargadas ese turno</strong>.</td>
    </tr>
    <tr>
      <td><strong>Estrella de la Mañana (Morning Star)</strong></td>
      <td><strong>Perfil:</strong> R Combat, S +1, AP -1, –.<br /><strong>Notas:</strong> El modificador de Fuerza solo se aplica durante la <strong>primera ronda</strong> de combate.</td>
      <td><strong>Perfil:</strong> R Combat, S +1, AP -1, <em>Armour Bane (1).</em><br /><strong>Notas:</strong> El modificador de Fuerza <strong>y</strong> Armour Bane (1) se aplican <strong>solo contra las miniaturas cargadas ese turno</strong>.</td>
    </tr>
    <tr>
      <td><strong>Lanza de Caballería (Lance)</strong></td>
      <td><strong>Perfil:</strong> R Combat, S +2, AP -2, <em>Armour Bane (1).</em><br /><strong>Notas:</strong> Solo ‘cavalry/monster’. Puede usarse <strong>solo el turno de la carga</strong>; en turnos posteriores se debe usar arma de mano.</td>
      <td>(Perfil sin cambios)<br /><strong>Notas (revisadas):</strong> Puede usarse solo el turno de la carga <strong>y</strong> sus modificadores de S +2 y AP -2 se aplican <strong>solo contra las miniaturas cargadas ese turno</strong>.</td>
    </tr>
  </tbody>
</table>

<hr />
<h1 id="reinos-de-magia">Reinos de Magia</h1>
<hr />
<h2 id="battle-magic--p-321">Battle Magic – p. 321</h2>

<p><strong>Pillar of Fire</strong>: <em>“Whilst in play, the template is treated as difficult terrain. The template scatters D6” during every Start of Turn sub-phase (see page 95). Any enemy unit that moves through the template, or that the template moves over, suffers D3+3 Strength 3 hits, each with an AP of -2.”</em> <br />
Explicación: el <em>Pilar de Fuego</em> se convierte en <strong>terreno difícil</strong>, se <strong>dispersa</strong> (scatter) pudiendo moverse al azar y <em>sólo causa impactos</em> a los <strong>enemigos</strong>. Esto significa que <em>podría no moverse</em> si en el dado de dispersión sale la <em>diana</em> y que no causa impactos a las miniaturas del bando que lo lanzó, pero sí es <em>terreno difícil para todos</em>.</p>

<p><strong>Arcane Urgency</strong>: <em>“Change the spell’s Casting Value to ‘9+’.”</em><br />
Explicación: modifica su dificultad.</p>

<p><strong>Curse of Cowardly Flight</strong>: <em>“Change the spell’s Casting Value to ‘8+’.”</em><br />
Explicación: modifica su dificultad.</p>

<h2 id="daemonology--p-323">Daemonology – p. 323</h2>

<p><strong>Steed of Shadows:</strong> <em>“Casting Value 8+.”</em><br />
Explicación: modifica su dificultad.</p>

<p><strong>Daemonic Vessel:</strong> <em>“Casting Value 9+.”</em>  <br />
Explicación: modifica su dificultad.</p>

<p><strong>Vortex of Chaos:</strong> <em>“Whilst in play, the template is treated as difficult terrain. The template scatters D6” during every Start of Turn sub-phase (see page 95). Any unit (friend or foe) that moves through the template, or that the template moves over, suffers D6+1 Strength 3 hits, each with an AP of -.”</em><br />
Explicación: el <em>Vórtice del Caos</em> se convierte en <strong>terreno difícil</strong>, se <strong>dispersa</strong> (scatter) pudiendo moverse al azar y <em>causa impactos</em> a <strong>amigos y enemigos</strong>. Esto significa que <em>podría no moverse</em> si en el dado de dispersión sale la <em>diana</em> y que no causa impactos a las miniaturas del bando que lo lanzó, pero sí es <em>terreno difícil para todos</em>.</p>

<h2 id="dark-magic--p-325">Dark Magic – p. 325</h2>

<p><strong>Infernal Gateway:</strong> <em>“Casting Value 9+.”</em>  <br />
Explicación: modifica su dificultad.</p>

<h2 id="elementalism--p-327">Elementalism – p. 327</h2>

<p><strong>Flaming Sword:</strong> <em>“Casting Value 7+.”</em>  <br />
Explicación: modifica su dificultad.</p>

<p><strong>Summon Elemental Spirit:</strong> <em>“Whilst in play, the template is treated as difficult terrain over which no line of sight can be drawn. The template scatters D6” during every Start of Turn sub-phase (see page 95). Any enemy unit that moves through the template, or that the template moves over, suffers D3+3 Strength 4 hits, each with an AP of -1.”</em>   <br />
Explicación: la <em>Invocación del Espíritu Elemental</em> se convierte en <strong>terreno difícil</strong>, se <strong>dispersa</strong> (scatter) pudiendo moverse al azar, <em>sólo causa impactos</em> a los <strong>enemigos</strong> y <strong>Bloquea Línea de Visión</strong>. Esto significa que <em>podría no moverse</em> si en el dado de dispersión sale la <em>diana</em> y que no causa impactos a las miniaturas del bando que lo lanzó, pero sí es <em>terreno difícil para todos</em>.</p>

<p><strong>Earthen Ramparts:</strong> <em>“Casting Value 9+.”</em>  <br />
Explicación: modifica su dificultad.</p>

<p><strong>Travel Mystical Pathway:</strong> <em>“Remove the unit and replace it anywhere completely within 12” of its original location, but not within 6” of any enemy models.”</em>   <br />
Explicación: se limita la distancia que puede teletransportarse la unidad requiriendo que la <strong>unidad completa</strong> quede a <strong>menos de 12”</strong> de su posición original.</p>

<h2 id="high-magic--p-329">High Magic – p. 329</h2>

<p><strong>Shield of Saphery:</strong> <em>“Casting Value 8+.”</em>  <br />
Explicación: modifica su dificultad.</p>

<h2 id="illusion--p-331">Illusion – p. 331</h2>

<p><strong>Confounding Convocation:</strong> <em>“Casting Value 8+.”</em>   <br />
Explicación: modifica su dificultad.</p>

<p><strong>Miasmic Mirage:</strong> <em>“Casting Value 10+.”</em>   <br />
Explicación: modifica su dificultad.</p>

<h2 id="necromancy--p-333">Necromancy – p. 333</h2>

<p><strong>Deathly Cabal:</strong> <em>“Casting Value 8+.”</em>   <br />
Explicación: modifica su dificultad.</p>

<p><strong>Spiritual Vortex:</strong> “<em>Casting Value to ‘10+’</em> and <em>‘Whilst within 8” of one or more Spiritual Vortexes, enemy units suffer a -1 modifier to their Leadership characteristic (to a minimum of 2) and cannot use their General’s Inspiring Presence special rule.”</em></p>

<p>Explicación: modifica su dificultad y añade el <strong>“of one or more”</strong> limitando así a uno el número de Vórtices Espirituales que pueden bajar el Ld una unidad. Aunque haya varios en juego a menos de 8” de una unidad, sólo uno de ellos aplica su regla.</p>

<p><strong>Curse of Years:</strong> <em>“Casting Value 9+.”</em>  <br />
Explicación: modifica su dificultad.</p>

<h2 id="waaagh-magic--p-334">Waaagh! Magic – p. 334</h2>

<p><strong>Fist of Gork (or Mork):</strong> <em>“Casting Value 8+.”</em>  <br />
Explicación: modifica su dificultad.</p>

<p><strong>’Ere We Go!</strong>: <em>“Casting Value 8+.”</em>   <br />
Explicación: modifica su dificultad.</p>

<p><strong>Foot of Gork (or Mork):</strong> <em>“Whilst in play, the template is treated as difficult terrain. The template scatters 2D6” during every Start of Turn sub-phase (see page 95). Any unit (friend or foe) that moves through the template, or that the template moves over, suffers D3+3 Strength 5 hits, each with an AP of -1.”</em>   <br />
Explicación: el <strong>Pie de Gorko (o Morko)</strong> se convierte en un vórtice que es <strong>terreno difícil</strong>, se <strong>dispersa</strong> (scatter) pudiendo moverse al azar y <em>causa impactos</em> a <strong>amigos y enemigos</strong>. Esto significa que <em>podría no moverse</em> si en el dado de dispersión sale la <em>diana</em> y que no causa impactos a las miniaturas del bando que lo lanzó, pero sí es <em>terreno difícil para todos</em>.</p>

<hr />
<h1 id="objetos-mágicos">Objetos Mágicos</h1>
<hr />

<p><strong>Ogre Blade</strong>:  <br />
Errata: <em>“Change the Points to ‘75’.”</em>  <br />
Explicación: La Espada Ogra sube de 65 → 75 puntos, impidiendo que se use junto al talismán de protección.</p>

<p><strong>Berserker Blade</strong>:  <br />
Errata (nuevo perfil):</p>

<div class="language-plaintext highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code>R       S     AP   Reglas especiales
Combat  S+1    –   Extra Attacks (+1), Impetuous, Magical Attacks
Notas: El portador es Impetuous.
</code></pre></div></div>

<p>Explicación: Se sustituye Frenzy por Extra Attacks (+1) e Impetuous. Mantiene el +1 F y gana un ataque extra; solo debe cargar si puede (Impetuous), evitando la obligación permanente de Frenzy. El coste sigue siendo 20 puntos.</p>

<p><strong>Bedazzling Helm</strong>:  <br />
Errata: <em>“Añadir al inicio de la regla: ‘Solo modelos de tipo ‘infantry’ o ‘cavalry’.’”</em>  <br />
Explicación: El Yelmo Deslumbrante queda restringido a Infantería o Caballería; ya no puede equiparse en monstruos, carros ni monturas grandes, evitando combinaciones excesivamente resistentes.</p>

<p><strong>Ruby Ring of Ruin</strong>:  <br />
Errata: <em>“Cambiar el coste a ‘35’ puntos y la regla a: ‘El portador puede lanzar el hechizo Fireball … como hechizo Vinculado, con un Power Level de 1.’”</em>  <br />
Explicación: El Anillo Rubí pasa de 30 → 35 puntos pero su Power Level baja de 2 → 1; bajándole el bonificador, por lo que hace más difícil que salga.</p>]]></content><author><name></name></author><category term="articulo" /><summary type="html"><![CDATA[Continuamos con las **FAQs TOW 1.5** esta vez con reglas sobre **Armas de Guerra**, **Reinos de Magia** y **Objetos Mágicos**.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.elheraldodelviejomundo.com/assets/img/2025-06/banner-faq3.jpg" /><media:content medium="image" url="https://www.elheraldodelviejomundo.com/assets/img/2025-06/banner-faq3.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">FAQs de ToW 1.5 - Reglas Especiales.</title><link href="https://www.elheraldodelviejomundo.com/articulo/2025/06/27/rulebook_faq2.md.save" rel="alternate" type="text/html" title="FAQs de ToW 1.5 - Reglas Especiales." /><published>2025-06-27T23:00:00+00:00</published><updated>2025-06-27T23:00:00+00:00</updated><id>https://www.elheraldodelviejomundo.com/articulo/2025/06/27/rulebook_faq2.md</id><content type="html" xml:base="https://www.elheraldodelviejomundo.com/articulo/2025/06/27/rulebook_faq2.md.save"><![CDATA[*Publicado originalmente el 28‑jun‑2025.*

# FAQs ToW 1.5 - Rulebook Parte 2: Reglas Especiales.

El nuevo paquete de FAQ y erratas sacude sobre todo la **fase de magia**: ahora cada Mago está limitado a lanzar tantos hechizos como su **Nivel de Hechicería** y ve reducidos a la mitad los bonificadores para **lanzar** y **dispersar**, con ajustes que aclaran quién queda silenciado tras una **disfunción**, permiten dispersar **vórtices** a distancia de la plantilla y devuelven utilidad a los Magos trabados. Frente a esos cambios profundos, sólo hay una modificación relevante de combate —el +1 de **Close Order** exige llegar a **10 PU**— y una simple aclaración de reglas sobre las **salvaciones especiales**, que confirma que ningún modificador de armadura las afecta. El resultado global es un juego donde la magia se vuelve menos explosiva y más táctica, la masa de las unidades cuenta todavía más y la distinción entre protección física y mágica queda cristalina.

<div class="errata-box" markdown="1">
**ERRATA (FAQ v1.5.1, p. 175 “Poisoned Attacks”):**
“For each roll To Hit of a natural 6 a model with Poisoned Attacks makes, they may apply a +2 modifier to one of their rolls To Wound.”

*REGLA ORIGINAL (Rulebook p. 175 “Poisoned Attacks): If a model with Poisoned Attacks rolls a natural 6 when making a roll To Hit, that hit will wound automatically.*
</div>
La errata cambia por completo la mecánica del veneno: el 6 natural **ya no** provoca **herida automática**, sino un **+2 a Herir**. Esto reduce drásticamente la eficacia de las “*death star*” de arqueros con veneno, porque contra criaturas de Resistencia alta (T 6-8) siguen necesitando una tirada de herir (p.ej., pasan de herir siempre a hacerlo solo a 4+ o 5+). Segundo garrotazo que se llevan, en beneficio de los monstruos de R alta.

<div class="errata-box" markdown="1"> **ERRATA (FAQ v1.5.1, p. 176 “Regeneration (X+)”):** “Immediately after a Wound is lost, but before models with zero Wounds remaining are removed from play, a model with this special rule may make a ‘Regeneration save’ roll by rolling a D6 and comparing the result to its ‘Regeneration value’, shown in brackets after the name of this special rule (shown here as ‘X+’). If the Regeneration save roll equals or exceeds the model’s Regeneration value, the lost Wound is recovered, but is still counted for the purposes of calculating the combat result. Rules that affect armour values do not affect Regeneration values unless stated otherwise.” 
*REGLA ORIGINAL (Rulebook p. 176): A model with this special rule can make a ‘Regeneration’ save. The armour value of a Regeneration save is shown in brackets after the name of this special rule (shown here as ‘X+’). A Regeneration save can never be modified by the AP characteristic of a weapon and can be made in addition to an armour save and a Ward save. However, any wounds saved by a Regeneration save are still counted for the purposes of calculating the combat result.

Note that models with this special rule are often vulnerable to the Flaming Attacks or Magical Attacks special rules.”* 

</div>
Con la errata, la tirada de **Regeneración** se realiza inmediatamente **después** *de perder cada herida*. Esto significa que ahora se aplica también a heridas causadas por **terreno peligroso**, por **inestabilidad** de No-Muertos, Khemri o Demonios y, sobre todo, que cambia la forma de interactuar con las armas con **Daño Múltiple (X)**: *primero calculas cuántas heridas se pierden* y *luego haces una salvación independiente **por cada una** de ellas*. Antes, al ser una salvación previa al daño, no protegía frente a terrenos peligrosos y se hacía una sola tirada contra todo el potencial del Daño Múltiple. Las heridas regeneradas *siguen contando* para el resultado del combate.


<div class="errata-box" markdown="1"> **ERRATA (FAQ v1.5.1, p. 177 “Stomp Attacks (X)”):** “Stomp Attacks are attacks made in combat that must be made last, after all other attacks have been made, including attacks made at Initiative 1. They hit automatically and use the unmodified Strength of the model making them.” 
*REGLA ORIGINAL (Rulebook p. 177): “Stomp Attacks (X) Some creatures are so massive that their sheer bulk is a threat all of its own. The number of Stomp Attacks caused varies from model to model, and will be shown in brackets after the name of this special rule (shown here as ‘X’). Often, this is determined by the roll of a dice. Resolving Stomp Attacks: Stomp Attacks can only be made by a model that is in base contact with the enemy. Stomp Attacks are attacks made in combat that always strike at Initiative 1 (regardless of modifiers), and that hit automatically using the unmodified Strength characteristic of the model.”*

</div>
La errata redefine el momento en que se resuelven los Stomp Attacks: *ya no se consideran ataques a Iniciativa 1* que se ejecutan junto con el resto de golpes a esa velocidad, sino que deben hacerse **después** de que todos los demás ataques *—incluidos los de Iniciativa 1—* se hayan resuelto. Esto significa que, si la miniatura con Stomp muere antes, aunque sea en el paso de I1, pierde la oportunidad de pisotear. La regla sigue exigiendo estar en contacto *peana con peana*, mantiene el impacto automático y la Fuerza **sin modificar**, pero su potencia se reduce porque ahora depende de que el portador sobreviva a toda la secuencia de ataques anteriores.


<div class="errata-box" markdown="1"> **ERRATA (FAQ v1.5.1, p. 178 “Stupidity”):** “Unless it is fleeing or engaged in combat, a unit with this special rule must make a Stupidity test by testing against its Leadership during the Start of Turn sub-phase of each of its turns. If this test is failed, the unit succumbs to Stupidity until its next Start of Turn sub-phase. A unit that has succumbed to Stupidity:
• Cannot move.
• Cannot shoot or cast spells.
• Cannot attempt a Wizardly dispel.
• Must ‘Hold’ if charged by an enemy.” 

*REGLA ORIGINAL (Rulebook p. 178): “Dull-witted creatures can often become hopelessly confused by the tumult of battle.

Unless it is engaged in combat, a unit with this special rule must make a ‘Stupidity’ test during the Start of Turn sub-phase of its turn. To make a Stupidity test, test against the unit’s Leadership characteristic. If this test is failed, the unit becomes Stupid. A Stupid unit: • Moves during the Compulsory Moves sub-phase. • Must move straight ahead, without performing any manoeuvres. • Cannot march or declare a charge.
A unit or mount that does not have this special rule becomes subject to it when joined or ridden by a character that does (Stupidity is contagious).”*

</div>
La errata convierte la Estupidez en un estado de parálisis total que dura hasta la siguiente subfase de inicio de turno: la unidad ya no avanza automáticamente, sino que queda inmóvil, no dispara ni lanza magia y, si la cargan, sólo puede aguantar. Esto hace que fallar la prueba sea mucho más severo y, a la vez, elimina movimientos involuntarios que podían desbaratar planes. Es un buen garrotazo a la horda Troll y obliga a jugadores del caos y bestias a sopesar los riesgos de tirar en la [Tabla de la Mirada de los Dioses](https://impriwars.com/p/consola-de-la-mirada-de-los-dioses). El contagio a la unidad y la pérdida del efecto cuando el personaje la abandona siguen siendo idénticos según la propia FAQ.

<div class="errata-box" markdown="1"> **ERRATA (FAQ v1.5.1, p. 178 “Swiftstride”):** “A unit which consists entirely of models with this special rule increases its maximum possible charge range by 3\" and, before making a Charge, Flee or Pursuit roll, may choose to apply a +D6 modifier to the result.” 
*REGLA ORIGINAL (Rulebook p. 178): “Mounted warriors, warbeasts and chariots, amongst others, are swift and deadly, crossing the battlefields of the Old World with unexpected speed.

A unit with this special rule increases its maximum possible charge range by 3" and, when it makes a Charge, Flee or Pursuit roll, may apply a +D6 modifier to the result.”* 
</div>
Aclara que el beneficio sólo se aplica si **todos** los miembros de la unidad tienen Swiftstride y el +D6 se decide **antes** de tirar, no después de ver el resultado.1~<div class="errata-box" markdown="1"> **ERRATA (FAQ v1.5.1, p. 178 “Stupidity”):** “Unless it is fleeing or engaged in combat, a unit with this special rule must make a Stupidity test by testing against its Leadership during the Start of Turn sub-phase of each of its turns. If this test is failed, the unit succumbs to Stupidity until its next Start of Turn sub-phase. A unit that has succumbed to Stupidity:
• Cannot move.
• Cannot shoot or cast spells.
• Cannot attempt a Wizardly dispel.
• Must ‘Hold’ if charged by an enemy.” 

*REGLA ORIGINAL (Rulebook p. 178): “Dull-witted creatures can often become hopelessly confused by the tumult of battle.

Unless it is engaged in combat, a unit with this special rule must make a ‘Stupidity’ test during the Start of Turn sub-phase of its turn. To make a Stupidity test, test against the unit’s Leadership characteristic. If this test is failed, the unit becomes Stupid. A Stupid unit: • Moves during the Compulsory Moves sub-phase. • Must move straight ahead, without performing any manoeuvres. • Cannot march or declare a charge.
A unit or mount that does not have this special rule becomes subject to it when joined or ridden by a character that does (Stupidity is contagious).”*

</div>
La errata convierte la Estupidez en un estado de parálisis total que dura hasta la siguiente subfase de inicio de turno: la unidad ya no avanza automáticamente, sino que queda inmóvil, no dispara ni lanza magia y, si la cargan, sólo puede aguantar. Esto hace que fallar la prueba sea mucho más severo y, a la vez, elimina movimientos involuntarios que podían desbaratar planes. Es un buen garrotazo a la horda Troll y obliga a jugadores del caos y bestias a sopesar los riesgos de tirar en la [Tabla de la Mirada de los Dioses](https://impriwars.com/p/consola-de-la-mirada-de-los-dioses). El contagio a la unidad y la pérdida del efecto cuando el personaje la abandona siguen siendo idénticos según la propia FAQ.

<div class="errata-box" markdown="1"> **ERRATA (FAQ v1.5.1, p. 178 “Swiftstride”):** “A unit which consists entirely of models with this special rule increases its maximum possible charge range by 3\" and, before making a Charge, Flee or Pursuit roll, may choose to apply a +D6 modifier to the result.” 
*REGLA ORIGINAL (Rulebook p. 178): “Mounted warriors, warbeasts and chariots, amongst others, are swift and deadly, crossing the battlefields of the Old World with unexpected speed.

A unit with this special rule increases its maximum possible charge range by 3" and, when it makes a Charge, Flee or Pursuit roll, may apply a +D6 modifier to the result.”* 
</div>
Aclara que el beneficio sólo se aplica si **todos** los miembros de la unidad tienen Swiftstride y el +D6 se decide **antes** de tirar, no después de ver el resultado.1~<div class="errata-box" markdown="1"> **ERRATA (FAQ v1.5.1, p. 178 “Stupidity”):** “Unless it is fleeing or engaged in combat, a unit with this special rule must make a Stupidity test by testing against its Leadership during the Start of Turn sub-phase of each of its turns. If this test is failed, the unit succumbs to Stupidity until its next Start of Turn sub-phase. A unit that has succumbed to Stupidity:
• Cannot move.
• Cannot shoot or cast spells.
• Cannot attempt a Wizardly dispel.
• Must ‘Hold’ if charged by an enemy.” 

*REGLA ORIGINAL (Rulebook p. 178): “Dull-witted creatures can often become hopelessly confused by the tumult of battle.

Unless it is engaged in combat, a unit with this special rule must make a ‘Stupidity’ test during the Start of Turn sub-phase of its turn. To make a Stupidity test, test against the unit’s Leadership characteristic. If this test is failed, the unit becomes Stupid. A Stupid unit: • Moves during the Compulsory Moves sub-phase. • Must move straight ahead, without performing any manoeuvres. • Cannot march or declare a charge.
A unit or mount that does not have this special rule becomes subject to it when joined or ridden by a character that does (Stupidity is contagious).”*

</div>
La errata convierte la Estupidez en un estado de parálisis total que dura hasta la siguiente subfase de inicio de turno: la unidad ya no avanza automáticamente, sino que queda inmóvil, no dispara ni lanza magia y, si la cargan, sólo puede aguantar. Esto hace que fallar la prueba sea mucho más severo y, a la vez, elimina movimientos involuntarios que podían desbaratar planes. Es un buen garrotazo a la horda Troll y obliga a jugadores del caos y bestias a sopesar los riesgos de tirar en la [Tabla de la Mirada de los Dioses](https://impriwars.com/p/consola-de-la-mirada-de-los-dioses). El contagio a la unidad y la pérdida del efecto cuando el personaje la abandona siguen siendo idénticos según la propia FAQ.

<div class="errata-box" markdown="1"> **ERRATA (FAQ v1.5.1, p. 178 “Swiftstride”):** “A unit which consists entirely of models with this special rule increases its maximum possible charge range by 3\" and, before making a Charge, Flee or Pursuit roll, may choose to apply a +D6 modifier to the result.” 
*REGLA ORIGINAL (Rulebook p. 178): “Mounted warriors, warbeasts and chariots, amongst others, are swift and deadly, crossing the battlefields of the Old World with unexpected speed.

A unit with this special rule increases its maximum possible charge range by 3" and, when it makes a Charge, Flee or Pursuit roll, may apply a +D6 modifier to the result.”* 
</div>
Aclara que el beneficio sólo se aplica si **todos** los miembros de la unidad tienen Swiftstride y el +D6 se decide **antes** de tirar, no después de ver el resultado.]]></content><author><name></name></author><category term="articulo" /><summary type="html"><![CDATA[Continúamos desentrañando el domuento más importante publiado hasta la fecha por Games Workshop para **The Old World** . Vamos con las **Reglas especiales** **FAQs TOW 1.5**.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.elheraldodelviejomundo.com/assets/img/2025-06/banner-faq2.jpg" /><media:content medium="image" url="https://www.elheraldodelviejomundo.com/assets/img/2025-06/banner-faq2.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">FAQs de ToW 1.5 - Reglas Especiales.</title><link href="https://www.elheraldodelviejomundo.com/articulo/2025/06/27/rulebook_faq2.html" rel="alternate" type="text/html" title="FAQs de ToW 1.5 - Reglas Especiales." /><published>2025-06-27T22:05:00+00:00</published><updated>2025-06-27T22:05:00+00:00</updated><id>https://www.elheraldodelviejomundo.com/articulo/2025/06/27/rulebook_faq2</id><content type="html" xml:base="https://www.elheraldodelviejomundo.com/articulo/2025/06/27/rulebook_faq2.html"><![CDATA[<p><em>Publicado originalmente el 28‑jun‑2025.</em></p>

<h1 id="faqs-tow-15---rulebook-parte-2-reglas-especiales">FAQs ToW 1.5 - Rulebook Parte 2: Reglas Especiales.</h1>

<p>Games Workshop ha sorprendido con las FAQs v1.5.1, un paquete de erratas que reescribe buena parte de las <strong>reglas especiales</strong> del reglamento de Warhammer: The Old World. Este segundo análisis se centra en esos retoques: desde peuqeñas aclaraciones sobre que la mayoría de las minis deben tener una regla poder aplicarla, hasta la redefinición de reglas icónicas como envenenados.</p>

<div class="errata-box">
  <p><strong>Rulebook p. 161 “Heavy Casualties”:</strong>
“If, during any single phase other than the Combat phase, a unit loses more than a quarter (25 %) of the models it contained at the start of that phase, it must make a Panic test.”
<em>REGLA ORIGINAL: “Heavy Casualties: If, during any single phase other than the Combat phase, a unit loses more than a quarter (25 %) of the Unit Strength it had at the start of that phase, it must make a Panic test.”</em></p>
</div>
<p>La errata sustituye <strong>Potencia de Unidad</strong> por <strong>número de miniaturas</strong>. Ahora los chequeos de pánico se disparan solo al retirar modelos completos, no por la pérdida de Heridas sueltas: <strong>infantería y caballería monstruosa</strong> resisten mejor porque mientras no caiga la peana entera no cuentan. La Horda Troll y ogros dragón, evidentes beneficiados de esta modificación de reglas.</p>

<div class="errata-box">
  <p><strong>Rulebook p. 167 “Chariot Runners”:</strong>
“Friendly models whose troop type is ‘chariot’ can draw a line of sight over or through models with this special rule and can move through friendly units if they are in Skirmish formation and if the majority of models have this special rule.”
<em>REGLA ORIGINAL: “Friendly models whose troop type is ‘chariot’ can draw a line of sight over or through models with this special rule and can move through friendly units of Chariot Runners that are in Skirmish formation.”</em></p>
</div>
<p>La errata <strong>limita</strong> el beneficio de los <strong>Chariot Runners</strong> a unidades donde <strong>la mayoría</strong> de las miniaturas poseen esta regla.</p>

<div class="errata-box">
  <p><strong>Rulebook p. 168 “Evasive”:</strong>
“Once per turn, when a unit in which the majority of the models have this special rule is declared the target during the enemy Shooting phase, that unit may choose to Fall Back in Good Order, fleeing directly away from the enemy unit shooting at it.”
<em>REGLA ORIGINAL: “Once per turn, when this unit is declared the target during the enemy Shooting phase, it may choose to Fall Back in Good Order and will flee directly away from the enemy unit shooting at it. Once this unit has completed its move, the enemy unit may continue with its shooting as declared.”</em></p>
</div>
<p>La errata <strong>limita</strong> la maniobra <em>evasivo</em> a unidades donde <strong>la mayoría</strong> de las miniaturas poseen esta regla.</p>

<div class="errata-box">
  <p><strong>Rulebook p. 169 “Fire &amp; Flee”:</strong>
“If the majority of the models in a unit armed with missile weapons have this special rule, the unit may declare that it will ‘Fire &amp; Flee’ as a charge reaction:”
<em>REGLA ORIGINAL: “A unit with this special rule that is also armed with missile weapons may declare that it will ‘Fire &amp; Flee’ as a charge reaction:”</em></p>
</div>
<p>La errata <strong>limita</strong> el uso de la reacción <strong>huir y dispara</strong> a unidades donde <strong>la mayoría</strong> de las miniaturas poseen esta regla.</p>

<div class="errata-box">
  <p><strong>Rulebook p. 170 “Fly (X)”:</strong>
“Except when following up or pursuing, a model with this special rule can choose to move by flying through the air, rather than moving across the ground as normal. When a model flies it uses a special ‘Fly Movement’ characteristic, shown in brackets after the name of this special rule (shown here as ‘X’). Models that choose to move by flying:” :contentReference[oaicite:0]{index=0}
<em>REGLA ORIGINAL: “A model with this special rule can Fly. Models that can Fly can choose either to move normally on the ground (using their Movement characteristic), or to move by flying. How many inches a model can Fly varies from model to model, and will be shown in brackets after the name of this special rule (shown here as ‘X’). Models that choose to move by flying:”</em></p>
</div>
<p>Ahora, las miniaturas que pueden volar, <strong>no pueden</strong> usar esta regla especial en <strong>persecuciones</strong> y <strong>arrasamientos</strong>, lo que impide “saltar” obstáculos gratis al seguir o perseguir. Además, el texto introduce un <strong>valor de “Fly Movement” independiente</strong>: cualquier efecto que modifique el Movimiento terrestre modifica también ese nuevo atributo, lo que aclara interacciones con hechizos o reglas que aumentan o reducen el M.</p>

<div class="errata-box">
  <p><strong>Rulebook p. 170 “Frenzy”:</strong>
“During a turn in which it made a charge move, or during the turn after it made a follow up move, a Frenzied model has a +1 modifier to its Attacks characteristic. However, a Frenzied rider does not confer this modifier to their mount, and vice versa.”
<em>REGLA ORIGINAL: “A Frenzied model has a +1 modifier to its Attacks characteristic. This modifier does not apply to the model’s mount (in the case of a cavalry model), to the beasts that draw it (in the case of a chariot), or to its rider (in the case of a monster).</em></p>
</div>
<p>Con la errata, el bono de <strong>+1 Ataque solo se aplica</strong> mientras la unidad <strong>carga</strong> o justo después de un “follow up”**; desaparece el aumento permanente. Nerfeo sorprendente a esta regla que no era particularmente problemática.</p>

<div class="errata-box">
  <p><strong>Rulebook p. 172 “Impact Hits (X)”:</strong>
“Impact Hits are resolved against the charged unit when the combat is chosen during Step 1.1 of the Choose Combat &amp; Fight sub-phase, before issuing challenges. They hit automatically and use the unmodified Strength of the model making them.”
<em>REGLA ORIGINAL: Impact hits are attacks made in combat that always strike at Initiative 10 (regardless of modifiers), and that hit automatically using the unmodified Strength characteristic of the model.”</em></p>
</div>
<p>Con esta corrección, los <strong>Impact Hits</strong> ya no se resuelven en el momento del impacto ni en orden de Iniciativa 10, sino al principio de la sub-fase 1.1, <strong>antes de declarar desafíos</strong>. De este modo siempre afectan a la unidad cargada, evitando que los desafíos anulen estos golpes automáticos.</p>

<div class="errata-box">
  <p><strong>Rulebook p. 172 “Impetuous”:</strong>
“If during the Declare Charges &amp; Charge Reactions sub-phase of its turn, a unit that includes one or more Impetuous models is able to declare a charge, it must make a Leadership test. If this test is failed, the unit must declare a charge. If this test is passed, the unit may act as normal.”
<em>REGLA ORIGINAL: The eagerness of brash and brave warriors can lead them into foolish charges. If during the Declare Charges &amp; Charge Reactions sub-phase of its turn, a unit that includes one or more Impetuous models is able to declare a charge, roll a D6. On a roll of 1-3, the unit must declare a charge. On a roll of 4+, the unit may act as normal.”</em></p>
</div>
<p>El rasgo <strong>impetuoso</strong> deja de depender de azar puro y pasa a un <strong>chequeo de Liderazgo</strong>: unidades disciplinadas podrán contenerse, mientras que tropas con Ld bajo lo sufrirán más.</p>

<div class="errata-box">
  <p><strong>Rulebook p. 172 “Large Target”:</strong>
“Large Targets do not benefit from partial or full cover. In addition, a unit can draw a line of sight to a Large Target over or through another unit, and vice versa, provided that unit is not also a Large Target. Finally, a unit that shoots at a Large Target can shoot with one additional rank. For example, a unit armed with crossbows can shoot with its first two ranks when shooting at a Large Target, or with its first three if also standing on a hill.”
<em>REGLA ORIGINAL: Monstrous creatures tower above the battlefield, visible to all for leagues around. Enemy models never suffer To-Hit modifiers for full or partial cover when shooting at models with this special rule. In addition, a model can draw a line of sight to a model with this special rule over or through other models, and vice versa.”</em></p>
</div>
<p>Los <strong>Large Targets</strong> siguen sin beneficiarse de cobertura, y sin que nada bloquee la línea de visión (salvo otro objetivo grande). Pero el gran cambio es ahora los enemigos <strong>sólo</strong> obtienen <strong>una fila extra de disparo</strong> contra ellos. Primer gatorrazo a los bloques de arqueros con envenenados y primera ventaja que ganan los monstruos grandotes.</p>

<div class="errata-box">
  <p><strong>Rulebook p. 173 “Monster Handlers”:</strong>
“On a roll of 1-4 the monster loses a Wound, but on a roll of 5+ one of the handlers is removed instead.”
<em>REGLA ORIGINAL:On a roll of 1-4 the monster loses a Wound, but on a roll of 5+ a handler model suffers the wound instead.”</em></p>
</div>
<p>La errata <strong>sustituye “sufre la herida” por “es retirado”</strong>: ahora, cuando se obtenga 5 +, el cuidador se elimina automáticamente en lugar de recibir simplemente la herida. Esto salvar la herida de ningún modo, ya que no ha sufrido una herida, ha sido retirado del juego.</p>

<div class="errata-box">
  <p><strong>Rulebook p. 175 “Poisoned Attacks”:</strong>
“For each roll To Hit of a natural 6 a model with Poisoned Attacks makes, they may apply a +2 modifier to one of their rolls To Wound.”
<em>REGLA ORIGINAL: If a model with Poisoned Attacks rolls a natural 6 when making a roll To Hit, that hit will wound automatically.</em></p>
</div>
<p>La errata cambia por completo la mecánica del veneno: el 6 natural <strong>ya no</strong> provoca <strong>herida automática</strong>, sino un <strong>+2 a Herir</strong>. Esto reduce drásticamente la eficacia de las “<em>death star</em>” de arqueros con veneno, porque contra criaturas de Resistencia alta (T 6-8) siguen necesitando una tirada de herir (p.ej., pasan de herir siempre a hacerlo solo a 4+ o 5+). Segundo garrotazo que se llevan, en beneficio de los monstruos de R alta.</p>

<div class="errata-box">
  <p><strong>Rulebook p. 176 “Random Movement”:</strong>
“When a model with this special rule moves, roll the dice to determine its maximum movement.”
<em>REGLA ORIGINAL: “Whenever a model with this special rule moves (for any reason), roll the dice to determine how far it must move.”</em></p>
</div>
<p>Ahora, la tirada marca el <strong>movimiento máximo</strong>, no la distancia obligatoria. Aclarando que la unidad puede mover menos de lo obtenido.</p>

<div class="errata-box">
  <p><strong>Rulebook p. 176 “Regeneration (X+)”:</strong>
“Immediately after a Wound is lost, but before models with zero Wounds remaining are removed from play, a model with this special rule may make a ‘Regeneration save’ roll by rolling a D6 and comparing the result to its ‘Regeneration value’, shown in brackets after the name of this special rule (shown here as ‘X+’). If the Regeneration save roll equals or exceeds the model’s Regeneration value, the lost Wound is recovered, but is still counted for the purposes of calculating the combat result. Rules that affect armour values do not affect Regeneration values unless stated otherwise.”
<em>REGLA ORIGINAL: A model with this special rule can make a ‘Regeneration’ save. The armour value of a Regeneration save is shown in brackets after the name of this special rule (shown here as ‘X+’). A Regeneration save can never be modified by the AP characteristic of a weapon and can be made in addition to an armour save and a Ward save. However, any wounds saved by a Regeneration save are still counted for the purposes of calculating the combat result.”</em></p>
</div>
<p>Con la errata, la tirada de <strong>Regeneración</strong> se realiza inmediatamente <strong>después</strong> <em>de perder cada herida</em>. Esto significa que ahora se aplica también a heridas causadas por <strong>terreno peligroso</strong>, por <strong>inestabilidad</strong> de No-Muertos, Khemri o Demonios y, sobre todo, que cambia la forma de interactuar con las armas con <strong>Daño Múltiple (X)</strong>: <em>primero calculas cuántas heridas se pierden</em> y <em>luego haces una salvación independiente <strong>por cada una</strong> de ellas</em>. Antes, al ser una salvación previa al daño, no protegía frente a terrenos peligrosos y se hacía una sola tirada contra todo el potencial del Daño Múltiple. Las heridas regeneradas <em>siguen contando</em> para el resultado del combate.</p>

<div class="errata-box">
  <p><strong>Rulebook p. 177 “Reserve Move”:</strong>
“Unless it charged, marched or fled during the Movement phase, a unit in which the majority of the models have this special rule may make a Reserve move at the end of the Shooting phase of its turn, after all shooting has been resolved.”
<em>REGLA ORIGINAL: “Unless it charged, marched or fled during the Movement phase of its turn, a unit with this special rule may make a Reserve move at the end of the Shooting phase of its turn, after all shooting has been resolved.”</em></p>
</div>
<p>La errata <strong>limita</strong> el uso del <strong>movimiento de reserva</strong> a unidades donde <strong>la mayoría</strong> de las miniaturas poseen esta regla.</p>

<div class="errata-box">
  <p><strong>Rulebook p. 177 “Stomp Attacks (X)”:</strong>
“Stomp Attacks are attacks made in combat that must be made last, after all other attacks have been made, including attacks made at Initiative 1. They hit automatically and use the unmodified Strength of the model making them.”
<em>REGLA ORIGINAL: “Stomp Attacks (X) Some creatures are so massive that their sheer bulk is a threat all of its own. The number of Stomp Attacks caused varies from model to model, and will be shown in brackets after the name of this special rule (shown here as ‘X’). Often, this is determined by the roll of a dice. Resolving Stomp Attacks: Stomp Attacks can only be made by a model that is in base contact with the enemy. Stomp Attacks are attacks made in combat that always strike at Initiative 1 (regardless of modifiers), and that hit automatically using the unmodified Strength characteristic of the model.”</em></p>
</div>
<p>La errata redefine el momento en que se resuelven los Stomp Attacks: <em>ya no se consideran ataques a Iniciativa 1</em> que se ejecutan junto con el resto de golpes a esa velocidad, sino que deben hacerse <strong>después</strong> de que todos los demás ataques <em>—incluidos los de Iniciativa 1—</em> se hayan resuelto. Esto significa que, si la miniatura con Stomp muere antes, aunque sea en el paso de I1, pierde la oportunidad de pisotear. La regla sigue exigiendo estar en contacto <em>peana con peana</em>, mantiene el impacto automático y la Fuerza <strong>sin modificar</strong>, pero su potencia se reduce porque ahora depende de que el portador sobreviva a toda la secuencia de ataques ante</p>

<div class="errata-box">
  <p><strong>Rulebook p. 178 “Stupidity”:</strong>
“Unless it is fleeing or engaged in combat, a unit with this special rule must make a Stupidity test by testing against its Leadership during the Start of Turn sub-phase of each of its turns. If this test is failed, the unit succumbs to Stupidity until its next Start of Turn sub-phase. A unit that has succumbed to Stupidity:
• Cannot move.
• Cannot shoot or cast spells.
• Cannot attempt a Wizardly dispel.
• Must ‘Hold’ if charged by an enemy.”
<em>REGLA ORIGINAL: “Unless it is engaged in combat, a unit with this special rule must make a ‘Stupidity’ test during the Start of Turn sub-phase of its turn. To make a Stupidity test, test against the unit’s Leadership characteristic. If this test is failed, the unit becomes Stupid. A Stupid unit: • Moves during the Compulsory Moves sub-phase. • Must move straight ahead, without performing any manoeuvres. • Cannot march or declare a charge. A unit or mount that does not have this special rule becomes subject to it when joined or ridden by a character that does (Stupidity is contagious).”</em></p>
</div>
<p>La errata convierte la Estupidez en un estado de parálisis total que dura hasta la siguiente subfase de inicio de turno: la unidad ya no avanza automáticamente, sino que queda inmóvil, no dispara ni lanza magia y, si la cargan, sólo puede aguantar. Esto hace que fallar la prueba sea mucho más severo y, a la vez, elimina movimientos involuntarios que podían desbaratar planes. Es un buen garrotazo a la horda Troll y obliga a jugadores del caos y bestias a sopesar los riesgos de tirar en la <a href="https://impriwars.com/p/consola-de-la-mirada-de-los-dioses">Tabla de la Mirada de los Dioses</a>. El contagio a la unidad y la pérdida del efecto cuando el personaje la abandona siguen siendo idénticos según la propia FAQ.</p>

<div class="errata-box">
  <p><strong>Rulebook p. 178 “Swiftstride”:</strong>
“A unit which consists entirely of models with this special rule increases its maximum possible charge range by 3" and, before making a Charge, Flee or Pursuit roll, may choose to apply a +D6 modifier to the result.”
<em>REGLA ORIGINAL: “A unit with this special rule increases its maximum possible charge range by 3” and, when it makes a Charge, Flee or Pursuit roll, may apply a +D6 modifier to the result.”</em></p>
</div>
<p>Aclara que el beneficio sólo se aplica si <strong>todos</strong> los miembros de la unidad tienen Swiftstride y el +D6 se decide <strong>antes</strong> de tirar, no después de ver el resultado.</p>

<div class="errata-box">
  <p><strong>Rulebook p. 180 “Vanguard”:</strong>
“Units that make a Vanguard move cannot declare a charge during their first turn.”
<em>REGLA ORIGINAL: No modifica nada. Añade texto.</em></p>
</div>
<p>Ahora la regla <strong>impide cargar</strong> en el <strong>primer turno</strong> tras realizar el movimiento de <strong>vanguardia</strong>, cosa que antes era posible y volvía la lista de exiliados de bretonia un dolor. La unidad sigue pudiendo maniobrar y no marchar, pero debe esperar a la segunda ronda para declarar una carga, lo que frena aperturas muy agresivas y diferencia menos a Vanguard de Scouts, que ya tenían la misma restricción.</p>

<div class="errata-box">
  <p><strong>ERRATA (FAQ v1.5.1, p. 180 “Warband”):</strong> “However, a Warband cannot use this modifier to its Leadership should it ever choose to make a Restraint test or, if it is Impetuous, when testing to see if it must declare a charge or may act as normal.”
<em>REGLA ORIGINAL (Rulebook p. 180 “Warband”): However, a Warband cannot use this modifier to its Leadership should it ever choose to make a Restraint test.</em></p>
</div>
<p>El cambio <strong>amplía</strong> las situaciones en que el bono de Liderazgo no se aplica: además de las pruebas de <strong>Restraint</strong>, ahora tampoco cuenta cuando una unidad <strong>chequea por impetuoso</strong> para ver si está obligado a cargar.</p>

<div class="errata-box">
  <p><strong>Rulebook p. 186 “Skirmishers &amp; Charging”:</strong>
“Change the first sentence of the first paragraph as follows: ‘A unit of Skirmishers may charge an enemy unit that is visible to more than half (50 %) of its models when charges are declared.’ Add the following to the end of the second paragraph: ‘If any Skirmishers are unable to form up, the unit is considered to have lost its coherency, as described on page 184.’”
<em>REGLA ORIGINAL: “A unit of Skirmishers may charge an enemy that is visible to at least one of its models when charges are declared. In which arc the enemy is charged is determined as normal. When a unit of Skirmishers charges, each model is moved individually, starting with the model closest to the charge target, as shown in Fig 186.1. Each model moves as directly as possible towards the charge target in order to make base contact with it and form a fighting rank. Models that cannot make base contact with the charge target must form up behind the fighting rank, as shown in Fig 186.2.”</em></p>
</div>
<p>La errata obliga a que la unidad sólo pueda declarar carga si el objetivo es visible para <strong>más de la mitad de sus modelos</strong>, dejando atrás la antigua condición de “al menos uno”. Esto restringe el aprovechamiento de la visión de 360° de los hostigadores y exige colocarse con cuidado antes de lanzarse al combate. Además, si tras mover no todos los skirmishers logran formar la fila de combate, la unidad pierde coherencia y se retiran miniaturas automáticamente, penalizando las cargas mal medidas. En conjunto, la regla hace más arriesgada la agresividad de los hostigadores, premia un posicionamiento preciso y penaliza el uso de unidades demasiado grandes en las que puede estar complicado trazar visión con más de la mitad de las miniaturas.</p>

<div class="errata-box">
  <p><strong>Rulebook p. 190 “Regular Infantry Rules: Press of Battle”:</strong>
“In the heat of battle, orderly ranks become a swirling melee. Except during a turn in which it charged, the fighting rank of a unit that has this rule and is arrayed in combat order is not one, but two ranks deep. In other words, models that are directly behind and in base contact with models in the unit’s actual fighting rank are also considered to be within its fighting rank.”
<em>REGLA ORIGINAL: “Due to their ubiquity, the basic rules of Warhammer: the Old World are written around regular infantry, so no additional rules apply to this troop type.”</em></p>
</div>
<p>La errata otorga a la <strong>infantería regular</strong> <em>(más adelante lo aplica tb a pesada)</em> una <strong>segunda fila</strong> de combate, doblando su pegada frontal, siempre que <strong>no cargue</strong> y esté en <strong>formación de combate</strong>, haciendo más peligrosas las líneas densas en combates prolongados.</p>

<div class="errata-box">
  <p><strong>Rulebook p. 190 “Regular Infantry Rules: Massed Infantry”:</strong>
 “When determining combat results, if one side has a higher Unit Strength than the other and includes one or more units with this rule, that side may claim a bonus of +1 combat result point.”
<em>REGLA ORIGINAL: “Due to their ubiquity, the basic rules of Warhammer: the Old World are written around regular infantry, so no additional rules apply to this troop type.”</em></p>
</div>
<p>Ahora se obtiene <strong>+1 al resultado de combate</strong> si se tiene mayor PU que el bando enemigo y se tiene en el combate una o más unidades con esta regla (no es necesario que la unidad con esta regla tenga más PU que el bando enemigo necesariamente. 10 orcos básicos y un carro orco de PU 5 sumarían PU 15, por lo que ganarían el bono enfrentándose a una unidad de 14 lanceros elfos.</p>

<div class="errata-box">
  <p><strong>Rulebook p. 190 “Regular Infantry Rules: Parry”</strong>
 “Whilst engaged in close combat, a model with this rule that is equipped with and chooses to use a hand weapon and shield improves its armour value by 1, to a maximum of 3+.”
<em>REGLA ORIGINAL: “Due to their ubiquity, the basic rules of Warhammer: the Old World are written around regular infantry, so no additional rules apply to this troop type.” tow_rulebook</em></p>
</div>
<p>Se introduce una mejora defensiva siempre activa para infantería regular con <strong>arma de mano y escudo</strong>, proporcionando +1 a la salvación por armadura hasta un máximo de 3+; haciendo más resistentes los bloques que optan por esta combinación clásica. Deprecia un poco la armadura de placas, impidiéndonos ver bloques que salven al 2+.</p>

<div class="errata-box">
  <p><strong>Rulebook p. 190 “Heavy Infantry – Press of Battle, Massed Infantry, Parry”:</strong> Añade las tres reglas anteriores a las unidades de Heavy Infantry (“See Regular Infantry entry, above”).
<em>REGLA ORIGINAL: No modifica texto. Entrada nueva</em></p>
</div>
<p>Con la actualización, la infantería pesada conserva <em>Steady in the Ranks</em> y además <strong>gana</strong> las nuevas reglas de <strong>doble fila, bono por superioridad y mejora de escudo</strong>, combinando resistencia con más pegada y capacidad para puntuar el combate.</p>

<p><strong>Conclusiones sobre las reglas de infantería</strong><br />
Estas cuatro erratas tratan de transformar a la infantería regular y pesada (F por la horda Troll, aunque sea razonable) en el auténtico núcleo táctico de los ejércitos. La doble fila de Press of Battle incrementa significativamente el daño que puede llegar a hacer una unidad. Massed Infantry premia los grandes números, o al menos la presencia de infantería en los combates múltiples. Y Parry convierte al clásico combo arma-mano + escudo en una opción defensiva competitiva para tropas baratas que buscan aguantar. Al extenderse estas ventajas también a la Heavy Infantry, se refuerzan los regimientos veteranos no limitando a tropas numerosas y baratas. <strong>El meta resultante favorece los bloques grandes de infantería que tanto echábamos de menos</strong> con líneas densas, escudos y sinergias de mando que capitalicen la nueva economía de heridas y puntos de combate, obligando a caballería y tropas de choque a invertir más en romper esos muros o buscar flancos reales para neutralizar su renovada eficacia.</p>

<div class="errata-box">
  <p><strong>Rulebook p. 197 “Weapon of War”:</strong>
“However, a war machine can <strong>freely pivot about its centre immediately before shooting</strong> (the better to face the enemy) <strong>and may make a follow up move as normal</strong>.”
<em>REGLA ORIGINAL: “However, a war machine can pivot freely at any time during its turn (the better to face the enemy) and may make a follow up move as normal. Should a war machine pivot, it does not count as having moved.”</em></p>
</div>
<p>Con este ajuste el giro de la máquina deja de ser una maniobra flexible del sub-fase de Movimiento y pasa a realizarse únicamente justo antes de disparar. Pierdes la opción de reorientar el frente para cubrir ángulos de carga o líneas de visión durante la fase de Movimiento; si un enemigo te flanquea, ya no puedes girar a tiempo para negar la carga lateral o para sacar la pieza de su arco. A efectos prácticos la pieza sigue girando gratis y no cuenta como movimiento, pero ahora la decisión queda ligada al momento de disparar, lo que exige prever mejor la colocación inicial de los cañones y dificulta las correcciones oportunas tras mover otra unidad o tras medir distancias.</p>

<div class="errata-box">
  <p><strong>Rulebook p. 209 “Enemy Shooting” párrafo inicial:</strong>
 “A character that has joined a unit of models of the same troop type as them (i.e., infantry or cavalry), cannot be targeted by enemy shooting unless:”
<em>REGLA ORIGINAL: “A character that has joined a unit cannot be hit by enemy shooting unless: • They are targeted by an attack that allows a specific model within a unit to be targeted. • They find themselves lying underneath a template. • There are fewer than five rank and file models in the unit.”</em></p>
</div>
<p>Esta corrección introduce el requisito de <strong>mismo tipo de tropa</strong> para que el personaje se beneficie del blindaje del regimiento. Así, un héroe de caballería camuflado dentro de infantería pasa a ser un blanco válido, lo que dificulta esconder perfiles distintos y obliga a planear mejor la escolta de personajes mixtos.</p>

<div class="errata-box">
  <p><strong>Rulebook p. 209 “Enemy Shooting”, 2.º párrafo, 1.ª frase:</strong> 
“If there are fewer than five rank and file models of the same troop type as the character in the unit, the controlling player must first allocate hits to the unit until one hit has been allocated to each model it contains.”
<em>REGLA ORIGINAL: “If there are fewer than five rank and file models in the unit, the controlling player must first allocate hits to the unit until one hit has been allocated to each model it contains.”</em></p>
</div>
<p>Ahora el umbral de <em>“menos de cinco”</em> se cuenta sólo con miniaturas del <strong>mismo tipo de tropa</strong> que el personaje. Si el héroe va con aliados de otra categoría, los impactos saltan hacia él antes, reduciendo la inmunidad de unidades mixtas pequeñas y facilitando eliminar líderes aislados tras algunas bajas iniciales.</p>

<div class="errata-box">
  <p><strong>Rulebook p. 209 “Look Out, Sir!”:</strong> 
“If a character is hit by a shooting attack, and if there are five or more rank and file models of the same troop type as the character in the unit, the character can make a ‘Look Out, Sir!’ roll.”
<em>REGLA ORIGINAL: “If a character is hit by a shooting attack, and if there are five or more rank and file models in the unit, the character can make a ‘Look Out, Sir!’ roll.” tow_rulebook</em></p>
</div>
<p>La regla <em>¡Cuidado señor!</em> también exige ahora cinco compañeros del <strong>mismo tipo de tropa</strong>, con lo que un personaje montado que acompañe a infantes, o viceversa, ya no recibe la tirada protectora. Esto incrementa el riesgo al incrustar héroes dispares y refuerza la coherencia visual y táctica de mantener tropas homogéneas para proteger a sus líderes.</p>

<div class="errata-box">
  <p><strong>Rulebook p. 211  “Challenges &amp; Mounts”:</strong>
 “Note that, if either participant is slain before their rival or a mount can make an attack, those attacks are lost.”
*REGLA ORIGINAL: “If either participant in a challenge is mounted, their mount (including the crew of a chariot) must direct its attacks against the other participant. If the rival participant is slain before a mount’s attacks are made (because the mount has a lower Initiative, for example), the mount’s attacks may be made against the rival as normal for the purposes of Overkill.” *</p>
</div>
<p>Ahora, cuando uno de los duelistas muere antes de que la montura tenga la oportunidad de golpear, esos ataques se pierden y ya no generan heridas ni puntos de Overkill. También hace que se pierdan los stomps si el enemigo ha muerto antes de que estos se produzcann. Desaparece la táctica de “rematar” con la montura tras la muerte del oponente, lo que iguala el riesgo entre héroes a pie y jinetes y hace más valiosa la iniciativa del propio personaje.</p>]]></content><author><name></name></author><category term="articulo" /><summary type="html"><![CDATA[Continúamos desentrañando el domuento más importante publiado hasta la fecha por Games Workshop para **The Old World** . En este capítulo nos centramos en las **Reglas especiales** **FAQs TOW 1.5**.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.elheraldodelviejomundo.com/assets/img/2025-06/banner-faq2.jpg" /><media:content medium="image" url="https://www.elheraldodelviejomundo.com/assets/img/2025-06/banner-faq2.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">FAQs de ToW 1.5 - Reglas básicas - Magia, Cargas y Combate.</title><link href="https://www.elheraldodelviejomundo.com/articulo/2025/06/25/rulebook_faq1.html" rel="alternate" type="text/html" title="FAQs de ToW 1.5 - Reglas básicas - Magia, Cargas y Combate." /><published>2025-06-25T23:00:00+00:00</published><updated>2025-06-25T23:00:00+00:00</updated><id>https://www.elheraldodelviejomundo.com/articulo/2025/06/25/rulebook_faq1</id><content type="html" xml:base="https://www.elheraldodelviejomundo.com/articulo/2025/06/25/rulebook_faq1.html"><![CDATA[<p><em>Publicado originalmente el 26‑jun‑2025.</em></p>

<h1 id="faqs-tow-15---rulebook-parte-1-reglas-básicas---magia-cargas-y-combate">FAQs ToW 1.5 - Rulebook Parte 1: Reglas básicas - Magia, Cargas y Combate.</h1>

<p>El nuevo paquete de FAQ y erratas sacude sobre todo la <strong>fase de magia</strong>: ahora cada Mago está limitado a lanzar tantos hechizos como su <em>Nivel de Hechicería</em> y ve reducidos a la mitad los bonificadores para <em>lanzar</em> y <em>dispersar</em>; con ajustes que aclaran quién queda silenciado tras una <em>disfunción</em>, permiten dispersar <em>vórtices</em> a distancia de la plantilla y devuelven utilidad a los Magos trabados. Frente a esos cambios profundos, sólo hay una modificación relevante de combate —el +1 de <strong>Close Order</strong> exige llegar a <strong>10 PU</strong>— y una simple aclaración de reglas sobre las <strong>salvaciones especiales</strong>, que confirma que ningún modificador de armadura las afecta. El resultado global es un juego donde la magia se vuelve menos explosiva y más táctica, la masa de las unidades cuenta todavía más y la distinción entre protección física y mágica queda cristalina.</p>

<div class="errata-box">
  <p><strong>Rulebook p. 101 Combat Result Bonus:</strong> “Whilst in Combat Order, a Close Order formation with a Unit Strength of 10 or more may claim a bonus of +1 combat result point (see page 151).”</p>

  <p><em>REGLA ORIGINAL: “Whilst in Combat Order, a Close Order formation may claim a bonus of +1 combat result point (see page 151).</em>”</p>

</div>

<p>La corrección exige ahora alcanzar <strong>al menos FU 10</strong> para conservar el +1 al resultado de combate, de modo que <em>bloques grandes de infantería</em> (1 PU por miniatura) lo mantienen con <em>10+ modelos</em>, mientras que <em>formaciones reducidas</em>, <em>carros pesados</em> (PU 5), <em>monstruos</em> y la mayoría de los <em>dragones</em> (PU ≈ Heridas, 6-9) <em>lo pierden</em>; si la unidad suma 10 PU con personajes añadidos, recupera la bonificación. Así se premia la masa coherente, se evita una ventaja desproporcionada a unidades pequeñas o bestias aisladas y se refuerza la interacción con reglas basadas en la <strong>Fuerza de Unidad</strong>, como Disrupción o chequeos de Desmoralización, subrayando que en Warhammer: The Old World la presión numérica — no solo la calidad— decide los combates.</p>

<div class="errata-box">
  <p><strong>Rulebook p. 107 “Magical Vortex”:</strong> “Some Magical Vortexes move at the start of each turn, often by scattering. Should a Magical Vortex end such a move over a unit, move it by the smallest amount possible, in any direction , so that it can be placed on the battlefield, not touching the bases of any models.”</p>

  <p><em>REGLA ORIGINAL: “Some Magical Vortexes move at the start of each turn. If a Magical Vortex ever ends such a move over a unit, continue to move it in the same direction until it can be placed on the battlefield, not touching the bases of any models.”</em></p>

</div>
<p>La inclusión de la expresión <strong>«in any direction»</strong> implica que, cuando el vórtice finalice su desplazamiento encima de una unidad, éste se mueva lo menos posible, <em>en cualquier dirección</em>, para salir de encima de la unidad que está tocando. Cambia la regla que decía que seguía avanzando en línea recta.</p>

<div class="errata-box">
  <p><strong>Rulebook p. 108 “Casting Spells”:</strong> “A Wizard can attempt to cast a number of spells equal to their Level of Wizardry per turn, but may only attempt to cast each spell once per turn.”</p>

  <p><em>REGLA ORIGINAL: “A Wizard can only attempt to cast each of their spells once per turn.”</em></p>
</div>
<p>Ahora el Mago sólo puede intentar lanzar un número de hechizos igual a su Nivel de Hechicería en ese turno; aunque conozca conjuros adicionales gracias a objetos o reglas especiales, deberá elegir cuáles intenta y cuáles deja sin usar, porque el límite se aplica a los intentos, no al conocimiento</p>

<div class="errata-box">
  <p><strong>Rulebook p. 108 “Casting Roll, Casting Result &amp; Casting Value”:</strong> “The casting Wizard’s Level of Wizardry is then divided by 2 (rounding fractions up) and added to this roll to give a ‘casting result’.”</p>

  <p><em>REGLA ORIGINAL: “The casting Wizard’s Level is then added to the result of this roll to give a ‘casting result’.”</em></p>
</div>
<p>Esta corrección reduce el <strong>bono de lanzamiento a la mitad del Nivel de Hechicería</strong> (+2 para Niveles 3-4, +1 para Nivel 1-2), de modo que los hechizos potentes fallan con más frecuencia, se iguala la eficacia entre Magos de distinto nivel y cobra mayor importancia el uso táctico de objetos que repiten tiradas o añaden dados, haciendo la fase de magia menos explosiva y más estratégica.</p>

<div class="errata-box">
  <p><strong>Rulebook p. 109 “Miscast Table – 8-9 Barely Controlled Power”:</strong> “However, the Wizard cannot attempt to cast any more spells for the remainder of the current turn.”</p>

  <p><em>REGLA ORIGINAL: “However, <strong>you cannot attempt to cast any more spells for the remainder of the current turn</strong>.”</em></p>
</div>
<p>Al sustituir “you” por “the Wizard”, la errata aclara que la restricción afecta <strong>únicamente al mago</strong> que acaba de disfuncionar, <strong>no al resto de los Hechiceros</strong> de su ejército. Así, tras sufrir un 8-9 Barely Controlled Power ese hechicero queda silenciado hasta el siguiente turno, pero otros Magos todavía pueden lanzar conjuros o intentar dispersar.</p>

<div class="errata-box">
  <p><strong>Rulebook p. 110 “Wizardly Dispel”:</strong> “Wizards that are fleeing or that are not on the battlefield cannot be nominated. Wizards that are engaged in combat can only be nominated to dispel spells that target them or their unit.”</p>

  <p><em>REGLA ORIGINAL: “Wizards that are engaged in combat, that are fleeing or that are not on the battlefield cannot be nominated.”</em></p>
</div>
<p>Con este cambio un Mago trabado gana la posibilidad de intentar un <em>Wizardly Dispel</em> si el hechizo le afecta a él o a su unidad, de modo que ya no queda indefenso en combate cuerpo a cuerpo.</p>

<div class="errata-box">
  <p><strong>Rulebook p. 110 “Dispel Roll &amp; Dispel Result”:</strong> “If you are attempting a Wizardly dispel, the Dispel roll is modified by adding the Wizard’s Level of Wizardry divided by 2 (rounding fractions up) to give a ‘dispel result’.”</p>

  <p><em>REGLA ORIGINAL: “If you are attempting a Wizardly dispel, add the Wizard’s Level to the result of this roll to give a ‘dispel result’.”</em></p>
</div>

<p>La bonificación al intento de dispersión se reduce ahora a <strong>la mitad</strong> del <strong>Nivel de Hechicería</strong> (+2 en un Nivel 3 o 4, +1 en un Nivel 1 o 2), lo que baja sensiblemente la probabilidad de neutralizar conjuros poderosos, equilibra la eficacia entre Magos de distinto nivel y mantiene la coherencia con la nueva mecánica de lanzamiento; el resultado es una fase de magia más arriesgada, donde los lanzadores deben coordinarse y los recursos de dispersión ganan valor estratégico.</p>

<div class="errata-box">
  <p><strong>Rulebook p. 111 “Dispelling Remains in Play Spells”:</strong> “To do so, you may attempt either a Fated dispel or a Wizardly dispel (provided the Wizard making the attempt is within Dispel range of the Wizard that cast the spell or, in the case of a Magical Vortex, within range of the template representing the spell).”</p>

  <p><em>REGLA ORIGINAL:  “To do so, you may attempt either a Fated dispel or a Wizardly dispel (provided the Wizard making the attempt is within Dispel range of the Wizard that cast the spell).”</em></p>
</div>

<p>La errata varía la condición de alcance para dispersar vórtices: en vez de la distancia habitual hasta el Mago enemigo, basta con que el Mago que intenta la dispersión esté a alcance de <strong>la plantilla</strong> de un Vórtice Mágico para intentar disiparlo. Esto que facilita detener vórtices que han sido lanzados por un hechicero alejado o incluso por uno que ha podido alejarse después de lanzar el hechizo. Esta aclaración evita situaciones en las que un vórtice quedaba virtualmente indispersable por pura distancia.</p>

<div class="errata-box">
  <p><strong>Rulebook p. 141 “Ward Saves”:</strong> “Representing magical protection of some sort, Ward saves are made in the same manner as armour saves; by rolling a D6 and comparing the result to the ‘Warding value’. A Ward save’s Warding value is always given in either the description of the item or spell that grants it, or shown after the name of a special rule. Rules that affect armour values do not affect Warding values unless stated otherwise.”</p>

  <p><em>REGLA ORIGINAL: “A Ward save represents the magical protection offered by an enchanted talisman or suit of armour. The armour value of a Ward save will always be shown either in the description of the item that grants it, or in a special rule. The key difference between a Ward save and a regular armour save is that a Ward save can never be modified by the AP characteristic of a weapon.”</em></p>
</div>

<p>La nueva redacción aclara sólo las reglas que citen expresamente las <em>Warding values</em> pueden alterar las Tisaras de Salvación Especial. Ni el AP de las armas, ni objetos que mejoran o empeoran la armadura afectan a una salvación especial. Una aclaración que sólo necesitaban los que intentaban forzar el reglamento.</p>

<div class="errata-box">
  <p><strong>Rulebook p. 145 “The Fighting Rank”:</strong> “When two opposing units are engaged in combat, any row of models (be it a rank or file) in which one or more is in base contact with the enemy is a ‘fighting rank’. Any model that is within a fighting rank and within a number of inches equal to its Movement of the enemy unit can fight. This represents models closing in upon the foe.”</p>

  <p><em>REGLA ORIGINAL: “When two opposing units are engaged in combat, any row of models (be it a rank or file) that has one or more models in base contact with the enemy is called the ‘fighting rank’. Every model within the fighting rank can fight.”</em></p>
</div>

<p>Esta errata restringe quién puede atacar: solo los modelos de la fighting rank que, <strong>además</strong> , estén a una <strong>distancia</strong> de la unidad enemiga <strong>igual o menor</strong> a su valor de <strong>Movimiento</strong>.<br />
Se elimina así la práctica de <em>linehammer</em>, porque una línea excesivamente ancha ya no podrá golpear con sus extremos; cuanto mayor sea el <strong>Movimiento</strong>, mayor será el “alcance” real de esa primera fila.<br />
Quedan perjudicadas las miniaturas en peana de 30mm que pegará alguna mini menos.</p>

<div class="errata-box">
  <p><strong>Rulebook p. 145 “Supporting Attacks”:</strong> “Models whose weapons allow them to make a ‘supporting attack’ can do so if they are in the rank or file directly behind the fighting rank of their unit, and within a number of inches equal to their Movement of the enemy unit. However, supporting attacks cannot be made to a unit’s flank or rear, or by a model that is itself in a fighting rank.”</p>

  <p><em>REGLA ORIGINAL:  Some models are equipped with weapons that allow them to make a ‘supporting attack’. To make a supporting attack, a model must be directly behind a friendly model that is itself in a fighting rank. However, supporting attacks cannot be made to a unit’s flank or rear, nor can they be made by a model that is itself in a fighting rank.”</em></p>
</div>

<p>Ahora los <strong>ataques de apoyo</strong> solo se permiten a la miniaturas que están <strong>inmediatamente</strong> detrás de la fila de combate (fighting rank) <strong>y si están a una distancia</strong> de la unidad enemiga <strong>igual o menor</strong> a su valor de <strong>Movimiento</strong>. Las filas profundas siguen rindiendo, pero las formaciones desmesuradamente anchas pierden pegada, y un modelo que ya forme parte de la fila de combate nunca podrá sumar un ataque extra de apoyo. También aclara que, como norma general, no se pueden hacer ataques de apoyo por flanco o retaguardia.</p>

<div class="errata-box">
  <p><strong>Rulebook p. 146 “Charging Units”:</strong> “Charging Units: Change the second sentence of the first paragraph as follows: ‘To represent this, models gain a modifier to their Initiative characteristic during the Combat phase of a turn in which they charged (to a maximum of 10):’”</p>

  <p><em>REGLA ORIGINAL: “Each combat must be fully resolved before moving onto the next one. Each combat is resolved in Initiative order. Models in a charging unit gain a bonus to their Initiative for the remainder of the turn depending on how far they charged (to a maximum of 10):</em>
<em>• Charging an enemy in their front arc: +1 Initiative per full 1” moved, to a maximum of +3.</em>
<em>• Charging an enemy in their flank or rear arc: +1 Initiative per full 1” moved, to a maximum of +4.”</em></p>
</div>

<p>La errata <strong>restringe</strong> el bonificador de <em>Iniciativa por carga</em> a la <em>fase de Combate</em> del turno en que la unidad cargó, en lugar de mantenerlo durante todo el turno. Así, el aumento ya no se aplica a pruebas de Iniciativa en <em>fases anteriores</em> (por ejemplo, hechizos). Además, aclara que modifica el atributo de iniciativa (importante por si hubiera algún chequeo de Ini en la fase de combate), para que no haya dudas.</p>]]></content><author><name></name></author><category term="articulo" /><summary type="html"><![CDATA[Empezamos una **nueva serie** analizando y explicando en **español**, una por una, todas las **FAQs** presentadas en el documento más importante, revolucionador e influyente que ha publicado Games Workshop hasta la fecha sobre *The Old World*. Empezamos por las **reglas básicas**.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.elheraldodelviejomundo.com/assets/img/2025-06/banner-faq.jpg" /><media:content medium="image" url="https://www.elheraldodelviejomundo.com/assets/img/2025-06/banner-faq.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Matched Play Guide Revelado en Español — 5ª Parte</title><link href="https://www.elheraldodelviejomundo.com/articulo/2025/06/25/matched-play-guide-parte5.html" rel="alternate" type="text/html" title="Matched Play Guide Revelado en Español — 5ª Parte" /><published>2025-06-25T06:00:00+00:00</published><updated>2025-06-25T06:00:00+00:00</updated><id>https://www.elheraldodelviejomundo.com/articulo/2025/06/25/matched-play-guide-parte5</id><content type="html" xml:base="https://www.elheraldodelviejomundo.com/articulo/2025/06/25/matched-play-guide-parte5.html"><![CDATA[<p><em>Publicado originalmente el 24‑jun‑2025.</em></p>

<h1 id="matched-play-guide-revelado-en-español--5ª-parte">Matched Play Guide Revelado en Español — 5ª Parte</h1>

<h2 id="introducción">Introducción</h2>

<p><strong>Además de los formatos de juego equilibrado que ya hemos tratado, existen muchas otras adaptaciones estupendas que los organizadores disfrutan implementando para ofrecer desafíos frescos a los jugadores.</strong>  <br />
En esta sección veremos los <strong>eventos de Escalada</strong> y cómo incorporar <strong>Objetivos Secretos</strong> a tus torneos de juego equilibrado.</p>

<hr />

<h3 id="eventos-de-escalada">Eventos de Escalada</h3>

<p>Los eventos de Escalada empiezan con un ejército pequeño y añaden más unidades y personajes antes de las rondas posteriores — aunque, una vez incluida una unidad en la lista inicial, <strong>no puede retirarse</strong> en rondas siguientes.  <br />
De este modo, el ejército del jugador cambia constantemente a lo largo del evento y obliga a afrontar retos distintos en cada partida.</p>

<blockquote>
  <p><strong>Ejemplo:</strong> en un evento de dos días, los jugadores podrían comenzar con un ejército de <strong>1 000 puntos</strong> para las dos primeras rondas. Después aumentarían a <strong>1 500 puntos</strong> en las dos rondas siguientes y, por último, a <strong>2 000 puntos</strong> para las dos rondas finales.</p>
</blockquote>

<p>Al organizar un evento de Escalada conviene recordar dos aspectos clave:</p>

<ol>
  <li><strong>Al inicio del torneo</strong>, los jugadores deben entregar <strong>todas</strong> sus listas de ejército correspondientes a <strong>cada valor de puntos</strong> que vayan a utilizar.</li>
  <li>El organizador deberá tener en cuenta los puntos adicionales cuando decida <strong>la duración de cada ronda</strong>.</li>
</ol>

<hr />

<h3 id="objetivos-secretos">Objetivos Secretos</h3>

<p>Los Objetivos Secretos son misiones adicionales que los jugadores pueden lograr para obtener <strong>Puntos de Victoria extra</strong>.  <br />
La gracia está en que <strong>no todos los objetivos son alcanzables por todos los ejércitos ni en todas las partidas</strong>, y que cada ronda el jugador debe escoger <strong>un solo objetivo</strong> de un conjunto cada vez más reducido.</p>

<ul>
  <li><strong>Preparación:</strong> al redactar su(s) lista(s) para un torneo con Objetivos Secretos, cada jugador elige <strong>seis</strong> de los <strong>doce</strong> objetivos descritos en las páginas siguientes y los anota en su lista.</li>
  <li><strong>Inicio de cada partida:</strong> cada jugador selecciona <strong>uno</strong> de sus seis Objetivos Secretos y lo apunta en un papel, que se coloca <strong>boca abajo</strong> junto al campo de batalla, a la vista del rival.</li>
  <li><strong>Final de la partida:</strong> al calcular los Puntos de Victoria, ambos jugadores revelan su objetivo. Quien lo haya cumplido recibe el <strong>bono de VP</strong> indicado en la descripción del objetivo.</li>
  <li><strong>Después de cada ronda:</strong> al entregar el resultado al responsable de puntuaciones, cada jugador debe registrar qué Objetivo Secreto eligió y si lo completó con éxito.</li>
  <li><strong>Restricción:</strong> una vez que un objetivo se ha usado, <strong>no puede volver a seleccionarse</strong> durante el resto del evento.</li>
</ul>

<p>Con estas reglas, los Objetivos Secretos añaden una capa táctica impredecible que recompensa la versatilidad y la planificación a largo plazo.</p>

<style>
/* Puedes pegar estas reglas al principio del MD o en tu hoja de estilos del tema */
.secret-grid      { width: 100%; border-collapse: collapse; }
.secret-box       { border: 1px solid #ddd; padding: 8px; vertical-align: top; font-size: 0.9em; }
.secret-title     { font-weight: bold; font-size: 1em; }
.secret-reward    { font-weight: bold; }
</style>

<table class="secret-grid">
<tr>
<td class="secret-box">
  <span class="secret-title">Asesinato</span><br />
  Para cumplir este objetivo, debes matar a todos los personajes de tu oponente. Cualquier personaje enemigo que haya huido fuera del campo de batalla, o que esté huyendo al final de la batalla, cuenta como muerto.<br /><br />
  <span class="secret-reward">Recompensa: +150 PV</span>
</td>
<td class="secret-box">
  <span class="secret-title">Duelo de Reyes</span><br />
  Para cumplir este objetivo, debes matar al General de tu oponente en un desafío.<br /><br />
  <span class="secret-reward">Recompensa: +200 PV</span>
</td>
<td class="secret-box">
  <span class="secret-title">Cazador de Bestias</span><br />
  Para cumplir este objetivo, debes matar todas las unidades en el ejército de tu oponente cuyo tipo de tropa sea «monstruo». Cualquiera de esas unidades que haya huido o esté huyendo al final de la batalla cuenta como muerta.<br /><br />
  <span class="secret-reward">Recompensa: +100 PV</span>
</td>
</tr>

<tr>
<td class="secret-box">
  <span class="secret-title">Dominio Mágico</span><br />
  Para cumplir este objetivo, debes lanzar con éxito tres hechizos durante un mismo turno, sin que ninguno sea dispersado y sin sufrir un disfuncionamiento ese mismo turno.<br /><br />
  <span class="secret-reward">Recompensa: +75 PV</span>
</td>
<td class="secret-box">
  <span class="secret-title">Calmar los Vientos</span><br />
  Cumples este objetivo cada vez que dispersas un hechizo de tu oponente con una Dispersión Predestinada.<br /><br />
  <span class="secret-reward">Recompensa: +50 PV (por vez)</span>
</td>
<td class="secret-box">
  <span class="secret-title">Perdición del Hechicero</span><br />
  Para cumplir este objetivo, debes dispersar con éxito tres hechizos de tu oponente en un mismo turno, sin sufrir Desventaja Arcana ese mismo turno.<br /><br />
  <span class="secret-reward">Recompensa: +75 PV</span>
</td>
</tr>

<tr>
<td class="secret-box">
  <span class="secret-title">Mantengan la Línea</span><br />
  Para cumplir este objetivo, debes tener dos de tus unidades, cada una con Fuerza de Unidad 10 o más (sin contar las unidades que están huyendo o que han sucumbido a Estupidez), dentro de la zona de despliegue de tu oponente al final de la batalla.<br /><br />
  <span class="secret-reward">Recompensa: +75 PV</span>
</td>
<td class="secret-box">
  <span class="secret-title">Cortar la Retirada</span><br />
  Para cumplir este objetivo, debes tener una de tus unidades, con Fuerza de Unidad 15 o más (sin contar las unidades que están huyendo o que han sucumbido a Estupidez), a 6" del borde más largo del campo de batalla dentro de la zona de despliegue de tu oponente al final de la batalla.<br /><br />
  <span class="secret-reward">Recompensa: +75 PV</span>
</td>
<td class="secret-box">
  <span class="secret-title">Estandartes Capturados</span><br />
  Cumples este objetivo capturando estandartes enemigos como Tesoros de Guerra.<br />
  <ul style="margin:4px 0 0 16px; padding:0;">
    <li>Si capturas <strong>2</strong> estandartes: +50 PV</li>
    <li>Si capturas <strong>3</strong>: +100 PV</li>
    <li>Si capturas <strong>4 o más</strong>: +150 PV</li>
  </ul>
</td>
</tr>

<tr>
<td class="secret-box">
  <span class="secret-title">Potencia de Fuego Abrumadora</span><br />
  Para cumplir este objetivo, debes destruir una unidad enemiga en la fase de Disparo que haya empezado esa fase con Fuerza de Unidad 10 o más.<br /><br />
  <span class="secret-reward">Recompensa: +75 PV</span>
</td>
<td class="secret-box">
  <span class="secret-title">¡Fuego de Artillería!</span><br />
  Para cumplir este objetivo, debes hacer que una unidad enemiga falle un chequeo de Pánico y huya como resultado de ser disparada por una unidad cuyo tipo de tropa sea máquina de guerra.<br /><br />
  <span class="secret-reward">Recompensa: +100 PV</span>
</td>
<td class="secret-box">
  <span class="secret-title">Cazador de Recompensas</span><br />
  Para cumplir este objetivo, debes matar la unidad más cara en el ejército de tu oponente. Las unidades que hayan huido fuera del campo de batalla, o que estén huyendo al final de la batalla, cuentan como destruidas.<br /><br />
  <span class="secret-reward">Recompensa: +75 PV</span>
</td>
</tr>
</table>

<h1 id="conclusiones-generales-sobre-la-matched-play-guide-de-the-old-world">Conclusiones generales sobre la Matched Play Guide de The Old World:</h1>

<p>La <strong>Matched Play Guide</strong> confirma que Games Workshop ha escuchado las inquietudes competitivas de la comunidad: <strong>objetivos secundarios</strong>, <strong>misiones secretas</strong> y <strong>seis despliegues nuevos</strong> se entrelazan para generar docenas de combinaciones sin sacrificar agilidad. El énfasis en puntuar <em>al final de tu turno</em> y en unidades básicas de <strong>Potencia 10+</strong> anima a abandonar las líneas estáticas y a maniobrar con audacia; al mismo tiempo, los límites de <strong>500 p. por mini-unidad</strong> y el <strong>50 % de PV</strong> por dejar a un enemigo maltrecho afinan conflictos que antes se decidían por mera demolición. Además, al recomendar que los torneos fusionen las restricciones de <strong>Grand Melee + Combined Arms</strong>, la guía sienta por fin un <strong>marco común</strong> para la mayoría de eventos, un paso decisivo que unificará criterios y reducirá discusiones de previa.</p>

<p>No todo es perfecto. La <strong>penalización de 50 PV por portaestandarte abatido</strong> desincentiva un icono del trasfondo, las reglas de escenografía resultan poco prácticas para torneos y el tope del <strong>50 % en personajes</strong> seguirá alimentando alguna lista “dragón + séquito”. Con todo, estos lunares no empañan el balance global: el libro ofrece a los organizadores un <strong>kit casi cerrado</strong> —restricciones claras, plantillas de escenario y secundarios sugeridos— que ahorra preparación y revitaliza el metajuego al alinear a todos bajo el mismo reglamento competitivo.</p>

<p>El reto ahora es pasar del papel a la mesa. A los jugadores casuales les basta reunir a un par de amigos, imprimir las misiones secretas y probar las nuevas combinaciones para apreciar su valor táctico; a los árbitros, elegir <strong>cuatro despliegues</strong> y <strong>dos tipos de secundarios</strong> ya les asegura un evento fresco y coherente con el estándar <strong>Grand Melee + Combined Arms</strong>. Si la comunidad adopta estas herramientas, <strong>2025</strong> podría recordarse como el año en que <em>The Old World</em> halló por fin un formato competitivo <strong>rico, unificado y divertido</strong>.</p>]]></content><author><name></name></author><category term="articulo" /><summary type="html"><![CDATA[Concluimos esta +revisión+ de la **Guía de Juego Competitivo** de **The Old World** con un breve artículo sobre cómo organizar *Eventos de Escalada*, en los que los ejércitos crecen ronda a ronda. También presentamos los **Objetivos Secretos** —*12 misiones sorpresa* con recompensas en *Puntos de Victoria* que pondrán a prueba la versatilidad y la táctica de cada comandante. Y por último una sección de **conclusiones** a modo de cierre sobre la propia guía en su conjunto.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.elheraldodelviejomundo.com/assets/img/2025-06/parte5.png" /><media:content medium="image" url="https://www.elheraldodelviejomundo.com/assets/img/2025-06/parte5.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Preguntas frecuentes y erratas del Viejo Mundo – Notas del diseñador</title><link href="https://www.elheraldodelviejomundo.com/noticias/2025/06/25/old-world-faq-and-errata-designers-notes.html" rel="alternate" type="text/html" title="Preguntas frecuentes y erratas del Viejo Mundo – Notas del diseñador" /><published>2025-06-25T00:00:00+00:00</published><updated>2025-06-25T00:00:00+00:00</updated><id>https://www.elheraldodelviejomundo.com/noticias/2025/06/25/old-world-faq-and-errata-designers-notes</id><content type="html" xml:base="https://www.elheraldodelviejomundo.com/noticias/2025/06/25/old-world-faq-and-errata-designers-notes.html"><![CDATA[<p><em>Publicado originalmente el 25-jun-2025.</em></p>

<p>Han transcurrido dieciocho meses desde el lanzamiento de Warhammer: The Old World, y durante este tiempo se ha observado de cerca la evolución del juego, publicando actualizaciones de preguntas frecuentes (FAQ) aproximadamente cada seis meses para responder a las inquietudes más urgentes de los jugadores. Este mes, junto con el lanzamiento tan esperado de Grand Cathay, se presenta la Guía de Juego Equilibrado de Warhammer: The Old World, acompañada de una nueva FAQ y errata que introduce ciertas enmiendas a las reglas.</p>

<p>La Guía de Juego Equilibrado es una herramienta invaluable para cualquier jugador de Warhammer: The Old World. Para muchos, los escenarios incluidos en este suplemento serán la parte más emocionante: hay un total de nueve, tres de los cuales están diseñados especialmente para juegos en pareja. Además de los habituales Puntos de Victoria, estos escenarios se enriquecen con una variedad de nuevos objetivos intercambiables. Impulsados por la misma narrativa sólida que caracteriza a todos los juegos de Warhammer: The Old World, estos objetivos permiten a los jugadores luchar en defensa del tren de equipajes de un ejército, por el control de características de terreno estratégicamente importantes, e incluso sobre marcadores de objetivos que representan desde hitos significativos hasta escondites de armas o tesoros perdidos. Además, hay objetivos secretos que presentan a los jugadores una variedad de desafíos que deben cumplir durante el transcurso de un juego, desafíos que permanecen en secreto para el oponente hasta que el juego termina.</p>

<p>El objetivo es estimular tanto la imaginación de los jugadores como su naturaleza competitiva. Después de todo, las batallas libradas en el Mundo de Leyenda son grandiosos espectáculos a través de los cuales se relatan historias épicas, y los eventos de Juego Equilibrado son una maravillosa oportunidad para explorar nuevas aventuras contra oponentes frescos.</p>

<p>La actualización de la FAQ y errata va más allá del plan habitual de responder preguntas. Se ha aprovechado la oportunidad para revisar ciertos aspectos de las reglas, con el fin de abordar algunos de los problemas que los jugadores han señalado. En primer lugar, se ha revisado la magia. Durante un tiempo, los Magos de Nivel 4 han dominado a los magos de niveles inferiores tanto en lanzamiento como en dispersión de hechizos. Con esto en mente, se ha alterado la forma en que se aplican los modificadores a las tiradas de Lanzamiento y Dispersión, y se han ajustado los valores de lanzamiento de varios hechizos. También se ha modificado la forma en que las unidades interactúan con los vórtices mágicos. En conjunto, estos cambios hacen que la magia dependa más de las tiradas de dados que de los niveles de hechicería, especialmente al intentar lanzar hechizos más difíciles.</p>

<p>En segundo lugar, se ha revisado la infantería, que algunos jugadores sienten que ha estado rindiendo por debajo de lo esperado. Para ayudar a afirmar la infantería como la columna vertebral de la mayoría de los ejércitos, la infantería regular y pesada gana algunas nuevas habilidades. Las unidades armadas con armas de mano y escudos ahora pueden parar ataques enemigos, hay puntos de resultado de combate adicionales cuando superas en número a tu enemigo, y ahora hay muchas más situaciones en las que la infantería puede luchar en dos filas.</p>

<p>También se ha eliminado la incapacidad de cambiar de armas entre rondas de combate y se han ajustado algunos perfiles de armas, haciendo que la elección de cuándo usar armas particulares sea más significativa. Estos cambios hacen que la infantería sea una perspectiva mucho más dura, pero no abrumadora. Los jugadores pueden encontrarse reevaluando los pros y contras de la infantería y reconsiderando la mejor manera de utilizarlos.</p>

<p>Estas son quizás las mayores modificaciones, pero no son las únicas. Se han realizado una serie de pequeños ajustes, incluyendo la modificación de la redacción de reglas especiales (lo que permite eliminar algunas preguntas y respuestas), abordando cuántos modelos pueden luchar dentro de una fila de combate, y ajustando algunos valores de puntos que se consideraron necesarios. El objetivo de esta errata es refrescar y reequilibrar el juego, y este es un buen momento para hacerlo. Con las nueve facciones principales y sus Arcane Journals lanzados, se ha tenido tiempo para observar cómo la gente está jugando el juego y escuchar sus comentarios.</p>

<p>No se anticipa que haya futuras erratas de este alcance, pero se continuará monitoreando las listas de ejércitos, perfiles de unidades, objetos mágicos, hechizos, etc., y se harán más ajustes donde se considere necesario. Por lo tanto, se invita a los jugadores a seguir enviando sus preguntas y continuar jugando, ya que sus experiencias informan el futuro del juego. Mientras tanto, se pueden descargar los documentos pertinentes.</p>

<div style="margin-top:3em;padding:1em;background:#fef8e6;border:1px solid #eadbbd;border-radius:8px;">
<strong>Conclusiones:</strong> La introducción del Matched Play Guide y las recientes actualizaciones de reglas redefinen el meta competitivo de Warhammer: the Old World, especialmente para jugadores experimentados que buscan optimizar sus estrategias en torneos. Las nuevas reglas de magia, que equilibran el poder entre magos de distintos niveles, ofrecen un campo de juego más igualado, obligando a replantear el uso de hechizos complejos. Además, el fortalecimiento de la infantería, con habilidades como el parry y la lucha en dos filas, refuerza su rol estratégico, fomentando un enfoque más táctico en la composición de ejércitos. Para coleccionistas, las miniaturas de Grand Cathay, ahora al 15 % en El Arca Negra, representan una oportunidad única en el mercado. 
</div>
<p><a href="https://www.warhammer-community.com/en-gb/articles/wgp83jlw/old-world-faq-and-errata-designers-notes/">Leer noticia original ➜</a></p>]]></content><author><name></name></author><category term="noticias" /><summary type="html"><![CDATA[¡El mundo de Warhammer: The Old World sigue evolucionando! A un año y medio de su lanzamiento, llega una nueva actualización de preguntas frecuentes y erratas que promete refrescar y equilibrar el juego. Con la introducción del esperado Grand Cathay y la Guía de juego equilibrado, los jugadores encontrarán emocionantes escenarios y objetivos secretos que desafiarán su estrategia. Además, se han realizado ajustes significativos en la magia y la infantería, fortaleciendo su papel en el campo de batalla. Prepárate para explorar nuevas aventuras y redescubrir el poder de tus ejércitos en este vibrante universo.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://assets.warhammer-community.com/tow_faq-jun25-image1_wide-gyhmdc1yqx.jpg" /><media:content medium="image" url="https://assets.warhammer-community.com/tow_faq-jun25-image1_wide-gyhmdc1yqx.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Matched Play Guide Revelado en Español — 4ª Parte</title><link href="https://www.elheraldodelviejomundo.com/articulo/2025/06/24/matched-play-guide-parte4.html" rel="alternate" type="text/html" title="Matched Play Guide Revelado en Español — 4ª Parte" /><published>2025-06-24T00:00:00+00:00</published><updated>2025-06-24T00:00:00+00:00</updated><id>https://www.elheraldodelviejomundo.com/articulo/2025/06/24/matched-play-guide-parte4</id><content type="html" xml:base="https://www.elheraldodelviejomundo.com/articulo/2025/06/24/matched-play-guide-parte4.html"><![CDATA[<p><em>Publicado originalmente el 24‑jun‑2025.</em></p>

<h1 id="matched-play-guide-revelado-en-español--4ª-parte">Matched Play Guide Revelado en Español — 4ª Parte</h1>

<h2 id="introducción">Introducción</h2>

<p>La recta final de la <em>Guía de Juego Equilibrado</em> abre la puerta al juego colectivo con dos formatos emblemáticos: <strong>Juego por Parejas</strong> y <strong>Torneos por Equipos</strong>. Este artículo recorre su entramado —composición de ejércitos, alianzas, escenarios, sistema de puntuación y desempates— y aclara los matices que a menudo intimidan a quienes aún no se han aventurado en grupo. Al hilo de las reglas oficiales se descubre cómo la estrategia compartida se teje con la misma naturalidad que cualquier partida amistosa, disipando el aura de complejidad que a veces rodea a los torneos por equipos.</p>

<h1 id="juego-por-parejas-doubles-events">Juego por Parejas (Doubles Events)</h1>

<p>Pocas experiencias resultan tan gratificantes como compartir tablero, táctica y emoción con un buen compañero de armas. Los eventos a dos permiten fusionar colecciones, combinar estilos y aprender codo con codo a exprimir cada turno. A continuación condensamos las reglas oficiales, ejemplos y matices —reduciendo la verborrea sin sacrificar información— para que puedas lanzarte a tu primer torneo de dobles con seguridad y entusiasmo.</p>

<h2 id="composición-de-ejército">*Composición de Ejército</h2>
<ul>
  <li>Cada pareja presenta <strong>dos listas</strong>: Principal y Secundaria, controladas por jugadores distintos.</li>
  <li>Ambas comparten el mismo límite de puntos y ninguna puede superar la mitad del total.</li>
  <li>Los puntos sin gastar <strong>no se transfieren</strong>; cada lista debe cumplir de forma independiente todas las restricciones habituales de matched play.</li>
  <li>Los personajes con nombre siguen siendo únicos dentro del dúo.</li>
</ul>

<h2 id="alianzas">Alianzas</h2>
<p>Tu compañero actúa como contingente aliado. Lo normal es que seáis <strong>Aliados de Confianza</strong>, aunque ciertas combinaciones se clasifican como <strong>Inciertas</strong> o <strong>Suspiciosas</strong> y añaden limitaciones a despliegue o magia. Elegir facciones compatibles evita esas fricciones.</p>

<h2 id="escenarios">Escenarios</h2>
<p>La guía propone <strong>tres escenarios específicos</strong> para dobles. Si el evento se alarga, el organizador puede repetir uno cambiando los objetivos secundarios o recurrir a cualquier escenario estándar de matched play.</p>

<h2 id="consideraciones-de-reglas">Consideraciones de Reglas</h2>

<h3 id="break-point"><em>Break Point</em></h3>
<p>El <em>Punto de Ruptura</em> se calcula sobre la <strong>Fuerza de Unidad combinada</strong> de ambos ejércitos.</p>

<h3 id="the-king-is-dead"><em>The King Is Dead</em></h3>
<ul>
  <li>Abatir al <strong>General</strong> de la fuerza Principal enemiga: <strong>+100 VP</strong>.</li>
  <li>Abatir al General de la Secundaria: <strong>+50 VP</strong>.</li>
</ul>

<h3 id="trophies-of-war"><em>Trophies of War</em></h3>
<ul>
  <li>Cada estandarte capturado: <strong>+50 VP</strong>.</li>
  <li>Si pertenecía al Portaestandarte de Batalla, se añaden <strong>+50 VP</strong> (o <strong>+25 VP</strong> si era de la Secundaria).</li>
</ul>

<p>Estos bonus se suman a los VP normales por unidades destruidas.</p>

<h2 id="escenario-por-parejas-3--la-vieja-atalaya">Escenario por Parejas 3 — La Vieja Atalaya</h2>

<h3 id="trasfondo"><em>Trasfondo</em></h3>
<p>Un torreón olvidado domina la llanura, permitiendo a un vigía avezado mantener a salvo la región. Quien lo controle, dominará estas tierras.</p>

<h3 id="preparación"><em>Preparación</em></h3>
<p>Coloca la <strong>Atalaya</strong> en el centro. El terreno restante se dispone siguiendo las reglas habituales.</p>

<h3 id="despliegue"><em>Despliegue</em></h3>
<p>Quien gane la tirada elige zona <em>A</em> o <em>B</em> y coloca la primera unidad; el resto sigue <strong>despliegue alterno</strong>.</p>

<h3 id="duración"><em>Duración</em></h3>
<p>Se recomienda <strong>Duración Aleatoria</strong> o <strong>Punto de Ruptura</strong> como condición de fin de partida.</p>

<h3 id="reglas-especiales"><em>Reglas especiales</em></h3>
<p>Ninguna: la propia torre hace de imán de batalla.</p>

<h3 id="objetivos-secundarios"><em>Objetivos secundarios</em></h3>
<p>Obligatorio: <strong>Rasgos Especiales</strong>.  <br />
Opcionales: <strong>Trenes de Bagaje</strong> y/o <strong>Localizaciones Estratégicas (4)</strong>.</p>

<hr />

<p>Con estas pautas, el formato por parejas demuestra ser tan accesible como cualquier partida dominical: basta preparar listas compatibles, repasar los bonus comunes y lanzarse a reclamar la vieja atalaya codo con codo.</p>

<hr />

<h1 id="torneos-por-equipos-an-alliance-of-warlords">Torneos por Equipos (An Alliance of Warlords)</h1>

<p>Los eventos por equipos llevan la competición del Viejo Mundo a un territorio claramente cooperativo: en lugar de afrontar en solitario los altibajos de un torneo de Juego Equilibrado, varios amigos suman ejércitos, puntos y entusiasmo para medirse como <strong>un único bloque</strong> frente a sus rivales. Para muchos aficionados, compartir estrategias, anécdotas y celebraciones con sus compañeros convierte este formato en el más memorable de todo el circuito.</p>

<h2 id="torneos-por-equipos-team-events">Torneos por Equipos (Team Events)</h2>

<p>A continuación se detallan las reglas y ajustes necesarios para organizar un torneo de este tipo. Encontrarás:</p>
<ul>
  <li>consideraciones especiales que sustituyen, añaden o matizan los capítulos pensados para jugadores individuales;</li>
  <li>directrices para redactar las <em>listas de ejército</em> de cada miembro;</li>
  <li>el sistema con el que se calcularán los Puntos de Torneo (TP) y, llegados los desempates, las diferencias de Puntos de Victoria (VP).</li>
</ul>

<p>En materia de campo de batalla no hay cambios: se emplean los <strong>escenarios estándar de Juego Equilibrado</strong>, determinados del mismo modo que en cualquier evento individual; todos los integrantes de un equipo disputan la <strong>misma misión</strong> en cada ronda, reforzando la sensación de objetivo común y favoreciendo la coordinación táctica.</p>

<h2 id="reúne-a-tus-aliados-gather-your-allies">Reúne a tus Aliados (Gather Your Allies)</h2>

<p>Las crónicas del Viejo Mundo abundan en coaliciones selladas frente a peligros imposibles. Seguir su ejemplo es tan sencillo como reclutar un grupo de compañeros afines —sean campeones de la luz o siervos de la ruina— y comprometerse a luchar bajo el mismo estandarte. La amistad y la lealtad cimentan el éxito de cualquier conjunto de generales.</p>

<h3 id="tamaño-del-equipo"><em>Tamaño del Equipo</em></h3>

<p>El organizador fija cuántos jugadores formarán cada equipo y lo comunica al anunciar el evento. Cualquier tamaño es legítimo: algunos torneos funcionan con <strong>tres</strong> plazas por bando, otros reservan mesas para <strong>ocho o nueve</strong>. No obstante, la experiencia demuestra que <strong>cuatro jugadores</strong> ofrecen el equilibrio óptimo entre variedad táctica y agilidad horaria. Quien adopte una cifra distinta solo necesitará adaptar —sin complicaciones— los valores y ejemplos que acompañan a estas reglas.</p>

<h3 id="nombrar-un-capitán-de-equipo"><em>Nombrar un Capitán de Equipo</em></h3>

<p>Una coordinación impecable empieza con la designación de un <strong>capitán</strong>. Esta figura —preferiblemente alguien metódico o con amplia experiencia en Juego Equilibrado— asume tareas clave: recopilar las listas antes del plazo, entregar los resultados al juez al término de cada ronda, aclarar dudas reglamentarias y difundir cualquier aviso de la organización. Su diligencia mantiene el ritmo del torneo y permite que el resto del grupo se concentre en lo importante: desplegar miniaturas y disfrutar de la batalla.</p>

<h2 id="roster-de-equipo-muster-for-war">Roster de Equipo (Muster for War)</h2>

<p>Cada participante necesita una <strong>lista de ejército</strong> con la que jugar durante todo el evento. Las reglas básicas de redacción no cambian, pero competir como parte de un equipo tiene matices que conviene acordar antes de la inscripción.</p>

<h3 id="listas-de-ejército-army-lists"><em>Listas de Ejército (Army Lists)</em></h3>
<p>Dentro de un mismo equipo, <strong>cada lista de composición</strong> —ya sea un <em>Grand Army</em> o un <em>Army of Infamy</em>— <strong>solo puede usarse una vez</strong>. Eso obliga a repartir las facciones con cabeza y evitar duplicidades.</p>

<p><em>Ejemplo</em>: Jonathan y Stuart quieren presentar Bestias. Para cumplir la restricción, pactan que Jonathan empleará la lista <em>Minotaur Blood Herd</em> (Army of Infamy), mientras Stuart elige entre <em>Beastmen Brayherds</em> (Grand Army) o <em>Wild Herd</em> (Army of Infamy). Así ambos comparten temática sin calcarlas.</p>

<p><strong>ADVERTENCIA</strong> <em>lo normal</em> en la mayoría de los <em>torneos</em> es que las listas de <em>Army of Infamy</em> se consideren la misma facción que su <em>Grand Army</em>, por lo que no suelen permitirse dentro del mismo equipo dos jugadores de Bretonia aunque uno lleve Grand Army y otro Lista de Exiliados, por ejemplo</p>

<h3 id="personajes-con-nombre-named-characters"><em>Personajes con Nombre (Named Characters)</em></h3>
<p>Las leyendas del Viejo Mundo no se clonan: <strong>cada personaje con nombre es único dentro del equipo</strong>. Si dos jugadores lo codician, tendrán que decidir quién lo alinea… o saldarlo a la manera orca.</p>

<p><em>Ejemplo</em>: Dan y Rob quieren a Ogdruz Swampdigga. Retan sus ejércitos, acuerdan que el vencedor usará al chamán y el derrotado modificará su lista. Dan gana el duelo, incluye a Ogdruz y Rob reescribe su lista de ejército.</p>

<hr />

<h2 id="puntuación-y-desempates-scoring--tiebreakers">Puntuación y Desempates (Scoring &amp; Tiebreakers)</h2>

<h3 id="puntuación"><em>Puntuación</em></h3>
<p>Cada jugador obtiene <strong>Tournament Points (TP)</strong> conforme a las tablas habituales de Juego Equilibrado. Al finalizar la ronda, se suman los TP de los cuatro miembros: el máximo posible por ronda es <strong>24 TP</strong>.</p>

<p><em>Ejemplo</em>: el equipo de Jonathan logra tres Victorias Aplastantes (6 TP cada una) y un Empate (3 TP), totalizando <strong>21 TP</strong>.</p>

<p>Ronda tras ronda, esos TP se acumulan; en un torneo de cinco rondas podría alcanzarse un tope de <strong>30 TP</strong>. Cada jugador comunica su resultado al <strong>capitán</strong>, que entrega las cuatro actas simultáneamente al anotador. Este registra la puntuación de la ronda y el acumulado del torneo.</p>

<h3 id="ranking"><em>Ranking</em></h3>
<p>La clasificación se calcula <strong>por equipos</strong>, nunca por rendimientos individuales: los emparejamientos enfrentan a grupos con puntuaciones similares, reforzando la idea de avanzar (o caer) en bloque.</p>

<h3 id="criterios-de-desempate"><em>Criterios de Desempate</em></h3>
<p>Si dos equipos empatan a TP, se aplican, por orden, los siguientes desempates acumulativos:</p>

<ol>
  <li>
    <p><strong>Diferencia de Puntos de Victoria (VP)</strong> – VP conseguidos por todos los miembros menos los VP concedidos.  <br />
<em>Ejemplo</em>: tras la primera ronda el equipo suma 6 725 VP a favor y concede 2 375 VP; diferencia: <strong>4 350</strong>.</p>
  </li>
  <li>
    <p><strong>Total de Puntos de Victoria</strong> – la suma íntegra de VP obtenidos por el equipo.  <br />
<em>Ejemplo</em>: al cierre de la segunda ronda Connor aporta 2 800 VP, Becky 2 458, Ethan 1 958 y Rob 865: <strong>8 081 VP</strong> acumulados.</p>
  </li>
  <li>
    <p><strong>Generales Enemigos Abatidos</strong> – número total de Generales rivales eliminados en todas las partidas.</p>
  </li>
</ol>

<p>Si persiste la igualdad, el organizador puede añadir criterios adicionales a su discreción.</p>

<h2 id="ronda-1">Ronda 1</h2>
<p>Antes de la primera ronda, empareja a los equipos entre sí de forma aleatoria.  <br />
Luego, empareja a los jugadores individuales dentro de los equipos ya emparejados utilizando el <strong>sistema de emparejamientos de equipo</strong> descrito más arriba.</p>

<h3 id="rondas-posteriores"><em>Rondas posteriores</em></h3>
<p>Después de la primera ronda, empareja a los equipos según su clasificación en el evento, usando el método descrito anteriormente en la página 12.</p>

<p><img src="/assets/img/2025-06/escenarioparejas.png" alt="Escenario por Parejas" /></p>

<h3 id="sistema-de-emparejamientos-de-equipo"><em>Sistema de Emparejamientos de Equipo</em></h3>
<p>Una vez que los equipos han sido emparejados, deben decidir quién juega contra quién dentro de cada equipo.  <br />
Los equipos disponen de <strong>quince minutos</strong> para hacerlo antes de que comience la ronda.  <br />
Durante este tiempo pueden revisar las <em>listas de ejército</em> del equipo contrario y se les debe indicar claramente qué jugador usa cada lista de ejército.</p>

<p>Sigue los pasos siguientes para determinar los enfrentamientos individuales.  <br />
En cada paso, ambos equipos eligen a sus jugadores en secreto y revelan sus elecciones simultáneamente.</p>

<p><strong>Paso 1</strong>  <br />
Ambos equipos eligen a un miembro que será su jugador de <strong>Vanguardia</strong> y lo presentan, revelando sus elecciones.  <br />
<em>Ejemplo</em>: el Equipo 1 (Jonathan, Connor y Dave) elige en secreto a <strong>Jonathan</strong>. El Equipo 2 (Agata, Dan y Alastair) elige a <strong>Dan</strong>.</p>

<p><strong>Paso 2</strong>  <br />
Ambos equipos eligen y presentan a dos de sus miembros como jugadores de <strong>Línea de Batalla</strong>.  <br />
Con tres miembros de cada equipo elegidos, el jugador restante pasa a ser la <strong>Retaguardia</strong>.  <br />
<em>Ejemplo</em>: el Equipo 1 elige a <strong>Jonathan</strong> y <strong>Dave</strong> como jugadores de Línea de Batalla. El Equipo 2 elige a <strong>Dan</strong> y <strong>Alastair</strong>.</p>

<p><strong>Paso 3</strong>  <br />
Cada jugador de Vanguardia elige contra qué jugador de Línea de Batalla del equipo contrario desea jugar.  <br />
Esto establece los dos primeros enfrentamientos.</p>

<p><strong>Paso 4</strong>  <br />
Por último, el jugador de Retaguardia de cada equipo se enfrenta al jugador de Línea de Batalla restante del equipo contrario.  <br />
<em>Ejemplo</em>: <strong>Connor</strong>, Retaguardia del Equipo 1, se empareja para jugar contra <strong>Dan</strong>, Línea de Batalla sin rival del Equipo 2. <strong>Agata</strong> se empareja para jugar contra <strong>Jonathan</strong>.</p>

<hr />

<p>Con estas directrices, la fase de preparación resulta tan decisiva como la batalla en mesa: repartir listas únicas, negociar héroes legendarios y registrar meticulosamente los resultados cimenta el triunfo colectivo antes de lanzar el primer dado.</p>

<hr />

<h2 id="conclusiones">Conclusiones</h2>

<p>En el Juego por Equipos, incluso en el juego por parejas, se nos descubre una nueva dimensión bonita y enriquecedora que va mucho más allá de la simple confección de la lista y del desarrollo táctico de la batalla. Se comparten muchos momentos con amigos antes, durante y después del torneo, convirtiendo éste en una experiencia única y un recuerdo imborrable.</p>

<p>Decidir el roster puede implicar la renuncia -con madurez y camaradería- a nuestra facción favorita por el bien del equipo. Sea porque otro jugador más experimentado puede hacer mejor papel, porque un compañero no tiene otra opción viable, o por una necesidad estratégica, podemos encontrarnos jugando con una lista o estrategia que nunca nos hubiéramos planteado en un torneo individual. Quizás nos ha tocado el coco y nuestra misión es sólo rascar los puntos que podamos, o quizás nos ha tocado hacer de espada y debemos lanzarnos a por la victoria aplastante. Aquí se piensa en el equipo y no tanto en nuestro resultado individual.</p>

<p>Luego, durante el torneo, los consejos de última hora, el apoyo de los compañeros y la alegría por las vitorias de los amigos, y multitud de momentos vividos juntos, compensan cualquier mal sabor por una derrota propia o una partida desacertada.</p>

<p>Y después del torneo… se recordará durante meses aquella carga fallida que nos dejó fuera, aquel “despiste sospechoso” del rival que casi cambia la partida y todas esas circunstancias que hacen de este hobby un mundo tan bonito como divertido.</p>

<p>En un par de días volveremos con la quita y última sección de la serie, que espero que os esté resultando útil y entretenida. Mientras tanto, ¡pintad insensatos!</p>]]></content><author><name></name></author><category term="articulo" /><summary type="html"><![CDATA[Hoy exploraremos los formatos de juego colectivo de la nueva *Guía de Juego Equilibrado* de *The Old World*: **Juego por Parejas** y **Torneos por Equipos**. Aprende a compartir puntos, coordinar listas y dominar los emparejamientos. Alíate con tu compañero de aventuras o lidera a tu escuadrón de Generales —desmitifica los torneos, que no dejan de ser jornadas de risas y minis bonitas sin mayor pretensión.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.elheraldodelviejomundo.com/assets/img/2025-06/parte4.png" /><media:content medium="image" url="https://www.elheraldodelviejomundo.com/assets/img/2025-06/parte4.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Matched Play Guide Revelado en Español — 3ª Parte</title><link href="https://www.elheraldodelviejomundo.com/articulo/2025/06/23/matched-play-guide-parte3.html" rel="alternate" type="text/html" title="Matched Play Guide Revelado en Español — 3ª Parte" /><published>2025-06-23T02:00:00+00:00</published><updated>2025-06-23T02:00:00+00:00</updated><id>https://www.elheraldodelviejomundo.com/articulo/2025/06/23/matched-play-guide-parte3</id><content type="html" xml:base="https://www.elheraldodelviejomundo.com/articulo/2025/06/23/matched-play-guide-parte3.html"><![CDATA[<p><em>Publicado originalmente el 23‑jun‑2025.</em></p>

<h2 id="introducción">Introducción</h2>

<p>La <strong>escena competitiva</strong> está a punto de sacudirse: la próxima Guía de Juego Equilibrado añade <strong>seis escenarios</strong> oficiales y un <strong>sistema de objetivos secundarios</strong> que cambiará la forma de jugar torneos conocida hasta ahora.</p>

<p>En esta <em>tercera entrega</em> explicamos cómo sus despliegues, condiciones de victoria y bonificaciones reconfiguran maniobras y listas desde el turno uno.</p>

<p>Conoce cada mapa antes de que llegue a las mesas y transforma la incertidumbre en ventaja.</p>

<h1 id="escenarios-de-juego-equilibrado-matched-play-scenarios">Escenarios de Juego Equilibrado (Matched Play Scenarios)</h1>

<h2 id="elección-de-escenario-choosing-scenario">Elección de Escenario (Choosing Scenario)</h2>
<p>Al comienzo de cada ronda de torneo, el organizador decide —preferiblemente al azar— cuál de los seis escenarios se jugará. Un mismo escenario no debe repetirse hasta que los seis hayan sido utilizados; si el evento dura menos rondas, se aconseja no repetir ninguno. Así se garantiza que todos los participantes afronten desafíos variados a lo largo del evento.</p>

<h3 id="reglas-prepartida-pregame-special-rules"><em>Reglas Prepartida (Pregame Special Rules)</em></h3>
<p>Si uno o ambos ejércitos poseen reglas o efectos que se aplican antes de empezar la batalla (hechizos permanentes, despliegues avanzados, etc.), se realiza una tirada enfrentada. El ganador resuelve primero todas sus acciones de prepartida y, a continuación, las ejecuta su rival. Solo cuando ambos hayan terminado se pasa al despliegue normal.</p>

<h3 id="despliegue-en-juego-equilibrado-deployment-in-matched-play"><em>Despliegue en Juego Equilibrado (Deployment In Matched Play)</em></h3>

<h4 id="despliegue-alterno-alternating-units">Despliegue Alterno (Alternating Units)</h4>

<p>Todos los escenarios usan el método de despliegue alterno, salvo que la propia hoja de escenario indique lo contrario. Los jugadores se turnan para colocar una unidad cada vez, siempre por completo dentro de su zona de despliegue.<br />
<strong>Máquinas de guerra:</strong> se despliegan todas a la vez, aunque cada una puede ocupar una posición distinta dentro de la zona.<br />
<strong>Personajes:</strong> se colocan al final, después de todas las demás unidades que puedan acompañar.</p>

<h3 id="primer-turno-first-turn"><em>Primer Turno (First Turn)</em></h3>

<p>Una vez finalizado el despliegue, ambos jugadores tiran un dado; quien terminó de desplegar antes —incluyendo unidades que usaron Exploradores— suma +1 a su resultado. El ganador decide si juega el primer turno o cede la iniciativa a su adversario.</p>

<h2 id="duración-de-la-partida-game-length">Duración de la Partida (Game Length)</h2>

<p>Una partida de Juego Equilibrado puede terminar por límite fijo de turnos, duración aleatoria o punto de ruptura. El organizador anuncia qué condición se aplica al revelar el escenario; si no lo indica, se asume el límite fijo.</p>

<p>En eventos con horario estricto, también puede fijarse un límite de tiempo: cuando suena la alarma, el jugador activo concluye la fase en curso y la batalla finaliza</p>

<h3 id="número-fijo-de-turnos-fixed-turn-limit"><em>Número Fijo de Turnos (Fixed Turn Limit)</em></h3>
<p>La opción por defecto. La partida dura seis rondas completas; al término de la sexta se calculan los Puntos de Victoria.</p>

<h3 id="número-aleatorio-de-turnos-random-game-length"><em>Número Aleatorio de Turnos (Random Game Length)</em></h3>
<p>Empieza a comprobarse al final de la quinta ronda: tira 1D6 y súmale el número de ronda.<br />
Si el total es 10 o más, la batalla acaba de inmediato.<br />
Con un resultado inferior, ambos bandos juegan al menos una ronda adicional y repiten la tirada al final de la siguiente.</p>

<h3 id="punto-de-ruptura-break-point"><em>Punto de Ruptura (Break Point)</em></h3>

<p>Cada ejército calcula su punto de ruptura al inicio de la partida: suma la Potencia de Unidad de todas las unidades (personajes incluidos) y divide entre cuatro, redondeando hacia abajo.</p>

<p>En el inicio de cualquier turno, si la Potencia de Unidad restante de un ejército cae por debajo de ese valor, el ejército queda Roto y la partida termina (ambas fuerzas podrían romperse simultáneamente).</p>

<p>Si ambos bandos están Rotos, el resultado máximo posible es Victoria Marginal, pues las bajas han sido devastadoras para los dos ejércitos.</p>

<h1 id="victoria-victory">¡Victoria! (Victory!)</h1>
<p>En The Old World la victoria se mide en Puntos de Victoria (VP). Cada ejército los acumula cumpliendo objetivos comunes —válidos para casi todos los escenarios— y, cuando proceda, objetivos secundarios. Quien sume más VP al final de la partida se alza con la victoria.</p>

<h2 id="puntos-de-victoria-victory-points">Puntos de Victoria (Victory Points)</h2>
<p>Los VP se obtienen destruyendo unidades, capturando estandartes o controlando elementos clave del campo de batalla. Algunos bonos dependen del tipo de final de partida (p. ej. Break Point). El organizador puede añadir objetivos secundarios, pero si no indica lo contrario, estos objetivos comunes bastan para puntuar.</p>

<h2 id="objetivos-comunes-common-objectives">Objetivos Comunes (Common Objectives)</h2>

<h3 id="muerto-o-huyendo-dead-or-fled"><em>Muerto o Huyendo (Dead or Fled)</em></h3>
<p>100 % del coste de puntos por cada unidad enemiga destruida o que haya abandonado la mesa.<br />
50 % si la unidad está huyendo al terminar la partida o se ha reducido a 25 % o menos de su Potencia de Unidad (o Heridas, si coincide) —redondeando siempre hacia arriba.</p>

<h3 id="el-rey-ha-muerto-the-king-is-dead"><em>El Rey ha Muerto (The King is Dead)</em></h3>
<p>Si el General enemigo está muerto, ha huido o sigue huyendo cuando concluye la batalla, ganas +100 VP. Este bono no se aplica si el General pertenece a un contingente aliado.</p>

<h3 id="trofeos-de-guerra-trophies-of-war"><em>Trofeos de Guerra (Trophies of War)</em></h3>
<p>+50 VP por cada estandarte capturado al enemigo (según las reglas de la página 200 del reglamento).<br />
+50 VP adicionales si el Portaestandarte de Batalla enemigo está muerto, ha huido o sigue huyendo al final del juego.</p>

<h3 id="condiciones-especiales-special-features"><em>Condiciones Especiales (Special Features)</em></h3>
<p>Algunos escenarios incluyen un rasgo de terreno especial (máx. 6 ″ de ancho, impasable y sin línea de visión).<br />
Durante cada Fase de Inicio de Turno, un único regimiento Core a 6 ″, con Potencia de Unidad 10+, no huyendo ni estúpido, puede tomar el control.<br />
Quien lo controle al final de la partida obtiene +200 VP. Si dos unidades elegibles empatan en distancia y Potencia de Unidad, el elemento queda disputado y nadie puntúa.</p>

<h3 id="derrotando-al-enemigo-breaking-the-enemy"><em>Derrotando al Enemigo (Breaking the Enemy)</em></h3>
<p>Cuando el final de partida se rige por Break Point, el ejército que reduzca al rival por debajo de su punto de ruptura recibe un bonus de +500 VP además del resultado normal de la batalla.</p>

<h1 id="nuevos-escenarios-de-juego-equilibrado">Nuevos Escenarios de Juego Equilibrado</h1>

<h2 id="1-sobre-el-campo-de-gloria-upon-the-field-of-glory">1. Sobre el Campo de Gloria <em>(Upon the Field of Glory)</em></h2>

<p><strong>Despliegue:</strong> zonas A/B simétricas; método de unidades alternas.<br />
<strong>Duración:</strong> Límite Fijo de Turnos, Duración Aleatoria o Punto de Ruptura (a elección del organizador).<br />
<strong>Reglas especiales:</strong> ninguna.<br />
<strong>Objetivos secundarios recomendados:</strong> Carros de Suministros, Rasgos Especiales, Dominación y/o Localizaciones Estratégicas (2-4).<br />
<strong>Clave táctica:</strong> escenario “base” sin condicionantes; las listas versátiles brillan.</p>

<h2 id="2-rey-de-la-colina-king-of-the-hill">2. Rey de la Colina <em>(King of the Hill)</em></h2>
<p><strong>Preparación:</strong> coloca una única colina grande (máx. 12″ × 18″) en el centro.<br />
<strong>Despliegue:</strong> zonas A/B; unidades alternas.<br />
<strong>Duración:</strong> Aleatoria o Punto de Ruptura.</p>

<p><strong>Reglas especiales:</strong></p>

<p><strong>La Colina:</strong> al final de cada turno, un solo regimiento Core con Potencia 10+ a ≤ 9″ del centro, no huyendo ni estúpido, controla la colina. Empates: unidad más cercana; luego mayor Potencia; si persiste, la colina queda disputada.<br />
<strong>Sin Vanguardia:</strong> se prohíben todos los movimientos de Vanguardia.<br />
<strong>VP adicionales:</strong> +100 VP al controlador de la colina al final de cada turno.<br />
<strong>Secundarios:</strong> Carros de Suministros y/o Rasgos Especiales.</p>

<p><img src="/assets/img/2025-06/Escenarios12.png" alt="Escenarios 5y6" title="escenarios 1 y 2" /></p>

<h2 id="3-líneas-de-batalla-trazadas-drawn-battlelines">3. Líneas de Batalla Trazadas <em>(Drawn Battlelines)</em></h2>

<p><strong>Despliegue:</strong> zonas A/B; antes de desplegar se tira 1D6: si al menos un jugador saca 1, ambos deben dejar una unidad de infantería o caballería en reserva (los personajes pueden unirse).<br />
<strong>Reservas:</strong> entran por el borde propio en la sub-fase de Movimientos Obligatorios a partir del 2.º turno.<br />
<strong>Duración:</strong> Límite Fijo o Aleatoria.<br />
<strong>Reglas especiales:</strong> solo la mecánica de Reservas.<br />
<strong>Secundarios obligatorios:</strong> Localizaciones Estratégicas (3); opcionales Dominación y/o Carros de Suministros.</p>

<h2 id="4-combate-cerrado-close-quarters">4. Combate Cerrado <em>(Close Quarters)</em></h2>

<p><strong>Campo de batalla:</strong> los bordes cortos son terreno intransitable; ninguna unidad puede abandonarlo o entrar por ellos salvo que tenga Ethereal o Vuelo (X).<br />
<strong>Despliegue:</strong> zonas A/B; unidades alternas.<br />
<strong>Duración:</strong> Límite Fijo o Punto de Ruptura.<br />
<strong>Secundarios obligatorios:</strong> Localizaciones Estratégicas (2); opcional Dominación.<br />
<strong>Consejo:</strong> la falta de espacio penaliza bloques grandes y premia cargas frontales contundentes.</p>

<p><img src="/assets/img/2025-06/Escenarios34.png" alt="Escenarios 3y4" title="escenarios 3 y 4" /></p>

<h2 id="5-encuentro-casual-a-chance-encounter">5. Encuentro Casual <em>(A Chance Encounter)</em></h2>

<p><strong>Despliegue:</strong> cuatro zonas (A1, A2, B1, B2); el ganador de la tirada elige una y el rival ocupa la opuesta con la misma letra. Unidades alternas.<br />
<strong>Duración:</strong> Aleatoria o Punto de Ruptura.<br />
<strong>Reglas especiales:</strong> ninguna adicional.<br />
<strong>Secundarios obligatorios:</strong> Rasgos Especiales; opcionales Dominación y/o Carros de Suministros.<br />
<strong>Clave táctica:</strong> flancos muy amplios y líneas de suministro expuestas favorecen ejércitos rápidos.</p>

<h2 id="6-cerco-encirclement">6. Cerco <em>(Encirclement)</em></h2>

<p><strong>Despliegue:</strong> zonas A/B diseñadas para envolver; unidades alternas.<br />
<strong>Duración:</strong> Límite Fijo o Aleatoria.<br />
<strong>Reglas especiales:</strong> ninguna.<br />
<strong>Secundarios obligatorios:</strong> Localizaciones Estratégicas (4); opcionales Carros de Suministros y/o Rasgos Especiales.<br />
<strong>VP y estrategia:</strong> el atacante busca colapsar los flancos; el defensor debe aguantar objetivos y puntuar.</p>

<p><img src="/assets/img/2025-06/Escenarios56.png" alt="Escenarios 5y6" title="escenarios 5 y 6" /></p>

<h2 id="conclusiones">Conclusiones</h2>

<p>Los <strong>seis Escenarios de Juego Equilibrado</strong> y el sistema de <strong>objetivos secundarios</strong> analizados en esta Parte 3 para The Old World constituyen el auténtico eje táctico de la <em>Guía de Juego Equilibrado</em>. Al cruzar <strong>cuatro objetivos secundarios</strong> con <strong>seis despliegues</strong>, obtenemos <strong>24 configuraciones</strong> posibles; si añadimos las <strong>misiones secretas</strong>, la rejugabilidad se dispara. Esta variedad obliga a confeccionar listas <strong>más dinámicas y centradas en tropas <em>core</em> de Potencia 10+</strong>, porque muchos PV se capturan <em>al final de tu turno</em>. Permanecer inmóvil ya no es viable y se favorece el juego de <strong>ejércitos móviles</strong> y de choque rápido.</p>

<p>Para los organizadores esta parte resulta fundamental: la guía sugiere qué secundarios y despliegues acompañan mejor cada escenario, de modo que montar un torneo equilibrado reulta mucho más sencillo que tratar de improvisar o ceñirse a unos pocos escenarios como pasaba hasta ahora. Estos mapas llegarán a las mesas sobre un terreno de juego más homogéneo que en la temporada pasada. Con tableros que premian la iniciativa y objetivos que penalizan la pasividad, la escena competitiva gana frescura continua… y los jugadores un motivo real para pintar esas unidades básicas que antes languidecían en la vitrina.</p>

<p>Continuaremos en unos días con la <strong>cuarta parte</strong> de esta guía centrándonos en el <strong>juego por parejas</strong> y <strong>torneos por equipos</strong>.</p>]]></content><author><name></name></author><category term="articulo" /><summary type="html"><![CDATA[En esta **tercera** entrega diseccionamos los seis **Escenarios de Torneo** y el sistema completo de **Objetivos Secundarios** que trae la inminente Guía de Juego Equilibrado de The Old World. Mapas, despliegues y bonificaciones que pueden cambiar el rumbo de la partida.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.elheraldodelviejomundo.com/assets/img/2025-06/parte3.png" /><media:content medium="image" url="https://www.elheraldodelviejomundo.com/assets/img/2025-06/parte3.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Almanaque del Viejo Mundo – Gran Cathay en el tablero</title><link href="https://www.elheraldodelviejomundo.com/noticias/2025/06/23/old-world-almanack-grand-cathay-on-the-tabletop.html" rel="alternate" type="text/html" title="Almanaque del Viejo Mundo – Gran Cathay en el tablero" /><published>2025-06-23T00:00:00+00:00</published><updated>2025-06-23T00:00:00+00:00</updated><id>https://www.elheraldodelviejomundo.com/noticias/2025/06/23/old-world-almanack-grand-cathay-on-the-tabletop</id><content type="html" xml:base="https://www.elheraldodelviejomundo.com/noticias/2025/06/23/old-world-almanack-grand-cathay-on-the-tabletop.html"><![CDATA[<p><em>Publicado originalmente el 23-jun-2025.</em></p>

<p>La llegada de Grand Cathay a Warhammer: The Old World marca la introducción de una nueva facción, un misterioso imperio del este que ha permanecido en los márgenes durante décadas. Con el oeste en desorden y bajo la creciente amenaza de las fuerzas del Caos, el Dragón de la Tormenta lidera un poderoso ejército expedicionario. Esta facción, aunque pequeña, está formada de manera armoniosa y ofrece un enfoque único en el campo de batalla.</p>

<p>Grand Cathay es un ejército de élite compuesto por tropas profesionales bien entrenadas, apoyadas por héroes poderosos, artillería de calidad y unidades impresionantes como los Faroles Celestes y los Centinelas. Aunque el repertorio de unidades es limitado en comparación con otras facciones, cada unidad está diseñada para trabajar en conjunto, enfatizando la armonía como principio fundamental. Las reglas especiales clave incluyen la Voluntad de los Dragones, que permite a las unidades con esta regla repetir pruebas de Pánico fallidas cuando unidades amigas son destruidas cerca de ellas, reflejando el profesionalismo de las tropas.</p>

<p>La lealtad al Dragón Celestial es primordial para el pueblo de Grand Cathay. La regla Voluntad de los Dragones permite a una unidad repetir una prueba de Pánico fallida cuando una unidad amiga es destruida a menos de 6” de ella, o cuando una unidad amiga huye a través de ella.</p>

<p>Otra característica distintiva son los Vientos Elementales, que representan el Yin y el Yang. Estas fuerzas ofrecen diferentes bonificaciones a las unidades con la Voluntad de los Dragones, mejorando el Movimiento, la Iniciativa, la Habilidad de Armas o el Liderazgo, además de potenciar diferentes tipos de hechizos. Durante la sub-fase de Inicio de Turno, el jugador de Grand Cathay tira un D6 para determinar qué Viento Elemental sopla con más fuerza: Yang (1-3) o Yin (4+). Los Vientos de Yang aumentan el alcance de dispersión y de los hechizos de Encantamiento de los Magos con la regla especial de Yang, además de otorgar +1 al Movimiento o Iniciativa a las unidades amigas con Voluntad de los Dragones. Por otro lado, los Vientos de Yin incrementan el alcance de los hechizos de Maldición o Misil Mágico de los Magos con la regla especial de Yin, y otorgan +1 a la Habilidad de Armas o Liderazgo.</p>

<p>Los Guerreros de Jade son tropas excelentes, mejor entrenadas y equipadas que sus equivalentes en el Viejo Mundo, aunque no tan letales como los Guerreros del Caos. Con una Habilidad de Armas de cuatro, alto Liderazgo y buena armadura, son una infantería básica superior a la mayoría. La flexibilidad de Grand Cathay se refleja en su capacidad para jugar tanto ofensiva como defensivamente, gracias a la destreza mágica de los Shugengan y la eficacia de su artillería, junto con el apoyo de fuego de los Faroles Celestes.</p>

<p>Los Señores Shugengan, descendientes de dragones, son hechiceros-guerreros cómodos en el combate cuerpo a cuerpo. Pueden especializarse en apoyo o combate, eligiendo entre una amplia gama de Lores de Hechizos, incluyendo los nuevos Lores de Yin y Yang. Con un nivel de hechicería, un Señor Shugengan podría elegir el Lore de Magia de Batalla y lanzar Martillazo en cada turno. Equipados con un Familiar de Lore y Alta Magia, pueden lanzar misiles mágicos y vórtices en cada turno. La dualidad de Yin y Yang se refleja en la construcción del ejército, permitiendo que cada uno cubra las debilidades del otro.</p>

<p>Los Centinelas, modelos costosos de 230 puntos, tienen múltiples roles en el campo de batalla, dependiendo del material del que están hechos. La aura de Piedra Bruja que reduce la Resistencia es especialmente desagradable, mientras que el Obsidiana afecta a los hechiceros enemigos. La opción de Jade permite elegir un hechizo vinculado para lanzar. Los Faroles Celestes son modelos únicos que ofrecen apoyo al ejército y actúan como una base de fuego móvil, con cañones de grulla para apoyo a distancia y cañones de hierro para controlar flancos contra hostigadores.</p>

<p>El Dragón de la Tormenta es uno de los personajes más poderosos del Mundo de Leyenda, con reglas que permiten su transformación, una característica única y reconocible de los Dragones Cathayanos. En forma de dragón, es menos poderoso como hechicero, pero muy eficaz en combate. Como humano, es competente en combate y excelente lanzando hechizos. Tiene un ataque de misil mágico único y puede mejorar una unidad de Guerreros de Jade a Guardia del Dragón Celestial.</p>

<p>El segundo Arcane Journal se lanzará junto con Miao Ying y las unidades individuales del Batallón Cathayan, incluyendo reglas adicionales sobre generación de terreno, ocupación de edificios y reglas multijugador, además de escenarios. Se presentará un Ejército de Infamia para Grand Cathay, la Flota de Jade, que puede incluir unidades del Imperio del Hombre como mercenarios. Las Armadas de Grand Cathay están disponibles para pre-pedido ahora.</p>

<div style="margin-top:3em;padding:1em;background:#fef8e6;border:1px solid #eadbbd;border-radius:8px;">
<strong>Conclusiones:</strong> La introducción de Grand Cathay en Warhammer: The Old World representa un cambio estratégico significativo, especialmente para jugadores que buscan optimizar su rendimiento en torneos. La habilidad "Will of the Dragons" y la mecánica de los "Elemental Winds" ofrecen una sinergia única que recompensa el juego táctico y la planificación anticipada, permitiendo a los jugadores ajustar su estrategia en función de las circunstancias del combate. Además, la flexibilidad de los Shugengan Lords, con su capacidad para adaptarse tanto al combate como al soporte mágico, sumada a las opciones de personalización de los Sentinels, añade una capa de profundidad táctica que puede sorprender a oponentes desprevenidos. Para los coleccionistas, las nuevas miniaturas, disponibles al 15% en El Arca Negra, no solo enriquecen la estética del ejército, sino que también prometen ser piezas codiciadas en el mercado. Grand Cathay, aunque pequeño en número, tiene el potencial de redefinir el meta competitivo con su enfoque en la armonía y la versatilidad.
</div>
<p><a href="https://www.warhammer-community.com/en-gb/articles/rrielj4b/old-world-almanack-grand-cathay-on-the-tabletop/">Leer noticia original ➜</a></p>]]></content><author><name></name></author><category term="noticias" /><summary type="html"><![CDATA[Warhammer: The Old World presenta a Gran Cathay, la primera nueva facción en décadas, que emerge desde el misterioso Imperio del este. Con un ejército pequeño pero élite, Gran Cathay se destaca por su armonía y profesionalismo, ofreciendo una jugabilidad única en el tablero. Los jugadores podrán explorar reglas especiales como la Voluntad de los Dragones y los Vientos Elementales, que aportan profundidad estratégica. Con héroes poderosos y unidades emblemáticas como los Faroles Celestiales, esta facción promete una experiencia de juego enriquecedora y desafiante para los entusiastas de Warhammer. ¡Prepárate para descubrir el equilibrio perfecto entre ofensiva y defensa con Gran Cathay!]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://assets.warhammer-community.com/tow_grandcathayrules-jun23-image1_wide-plkrfkhdgg.jpg" /><media:content medium="image" url="https://assets.warhammer-community.com/tow_grandcathayrules-jun23-image1_wide-plkrfkhdgg.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry></feed>